[{"_id":"gap_filling1","id":1,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"中国梦的最大特点是把（  ）、民族利益和每个人的具体利益紧紧联系在一起，体现了中华民族“家国天下”情怀。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"国家利益","analysis":"“中国梦是国家的、民族的，也是每一个人中国人的。国家好、民族好，大家才会好。”中国梦的最大特点是把国家利益、民族利益和每个人的具体利益紧紧联系在一起，体现了中华民族“家国天下”情怀。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling10","id":10,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"我国社会主要矛盾已经转化为（  ）","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾","analysis":"我国我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling100","id":100,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"推行标准化服务，编制通俗易懂的办事指南，系统梳理并公开发布（  ）（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公共就业服务现场办理事项目录；公共就业服务网上办理事项目录","analysis":"山东省人社厅、省发展和改革委员会、省财政厅《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》（鲁人社发〔2019〕6号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling101","id":101,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据山东省2019年政府工作报告，更大力度鼓励创业带动就业,设立（  ）,推动创新、创业、就业良性循环。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"省级创新创业示范综合体","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《2019年山东省政府工作报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling102","id":102,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于印发\u003c山东省创业带动就业扶持资金管理暂行办法\u003e的通知》（鲁人社规〔2019〕4号），省政府每年从省级失业保险滚存结余基金中安排不少于（  ）亿元，作为省级创业带动就业扶持资金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"10","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于印发〈山东省创业带动就业扶持资金管理暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling103","id":103,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"作为山东省人力资源和社会保障厅主办的全省范围的政府创业赛事，山东省创业大赛已经连续成功举办了（  ）届。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"四","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling104","id":104,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"未就业的高校毕业生及中专毕业生的人事档案，由户籍所在地或其（  ）所在地县（区、市）公共就业和人才服务机构免费接收管理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"入学前户籍","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》（鲁人社字﹝2017﹞57号）规定，未就业的高校毕业生及中专毕业生的人事档案，由户籍所在地或其入学前户籍所在地县（区、市）公共就业和人才服务机构免费接收管理。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling105","id":105,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"流动人员人事档案转出时，档案管理服务人员应审核调档单位的档案管理资质、（  ）及调档人身份。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"调档函件","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》（鲁人社字﹝2017﹞57号）规定，档案管理服务人员应审核调档单位的档案管理资质、调档函件及调档人身份。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling106","id":106,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"档案管理服务人员工作变动时，应履行交接手续。交接材料应由交接双方签字确认后归入（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"文书档案","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》（鲁人社字﹝2017﹞57号）规定，档案管理服务人员工作变动时，应履行交接手续。交接材料应由交接双方签字确认后归入文书档案。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling107","id":107,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中规定，职工基本养老保险个人账户记账利率每年（  ）由人力资源社会保障部和财政部公布。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"6月份","analysis":"《人力资源社会保障部  财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中第四条规定，职工基本养老保险个人账户记账利率每年6月份由人力资源社会保障部和财政部公布。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling108","id":108,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，根据（  ）等情况，统筹安排机关事业单位和企业退休人员的基本养老金调整。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职工工资增长和物价变动","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第五条规定，根据职工工资增长和物价变动等情况，统筹安排机关事业单位和企业退休人员的基本养老金调整，逐步建立兼顾各类人员的养老保险待遇正常调整机制。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling109","id":109,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，机关事业单位基本养老保险基金（  ），与企业职工基本养老保险基金分别管理使用。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"单独建账","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第六条规定，机关事业单位基本养老保险基金单独建账，与企业职工基本养老保险基金分别管理使用。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling11","id":11,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动者就业，不因（  ）、种族、性别、宗教信仰等不同而受歧视。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"民族","analysis":"《就业促进法》第三条，劳动者就业，不因民族、种族、性别、宗教信仰等不同而受歧视。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling110","id":110,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，各级社会保险征缴机构应切实加强基金征缴，做到（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"应收尽收","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第九条规定，机关事业单位及其工作人员应按规定及时足额缴纳养老保险费。各级社会保险征缴机构应切实加强基金征缴，做到应收尽收。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling111","id":111,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，对非财政全额供款的单位，单位缴费实行（  ）。实行市场化投资运营，按实际收益计息。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"实账积累","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中第六条规定，对非财政全额供款的单位，单位缴费实行实账积累。实账积累形成的职业年金基金，实行市场化投资运营，按实际收益计息。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling112","id":112,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"参加职工基本养老保险，个人账户的计入比例是（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"8%","analysis":"从2006年1月1日起，养老保险个人账户的规模由本缴费工资的11%调整为8%。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling113","id":113,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院办公厅转发的人力资源社会保障部、财政部\u003c城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法\u003e》(国办发〔2009〕66号）实施之后，重复领取基本养老金的参保人员，由本人与社会保险经办机构协商确定保留其中一个养老保险关系并继续领取待遇，其他的养老保险关系应予以清理，个人账户（  ）一次性退还本人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"剩余部分","analysis":"《关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干问题的通知（人社部规[2016]5号）》规定：《暂行办法》实施之后重复领取基本养老金的参保人员，由本人与社会保险经办机构协商确定保留其中一个养老保险关系并继续领取待遇，其他的养老保险关系应予以清理，个人账户剩余部分一次性退还本人。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling114","id":114,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"参加企业职工基本养老保险的退休人员被判处拘役、有期徒刑及以上刑罚或被劳动教养的，服刑或劳动教养期间（  ）基本养老金，服刑或劳动教养期满后可以按服刑或劳动教养前的标准继续发给基本养老金，并参加以后基本养老金（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"停发；调整。","analysis":"《劳动和社会保障部办公厅关于退休人员被判刑后有关养老保险待遇问题的复函》（劳社厅函［2001］44号）规定：退休人员被判处拘役、有期徒刑及以上刑罚或被劳动教养的，服刑或劳动教养期间停发基本养老金，服刑或劳动教养期满后可以按服刑或劳动教养前的标准继续发给基本养老金，并参加以后的基本养老金调整。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于退休人员被判刑后有关养老保险待遇问题的复函》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling115","id":115,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"离退休人员基本养老金的调整，由（  ）统一部署安排，各地不得自行提高基本养老金待遇水平。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"国务院","analysis":"调整基本养老金属于中央事权，由国务院统一部署安排。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling116","id":116,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"男性年满50周岁、女性年满40周岁的人员，在非户籍地首次参保，参保地应为其建立（  ）基本养老保险缴费账户。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"临时","analysis":"《关于印发城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干具体问题意见的通知（人社部发[2010]70号）》规定：男性年满50周岁和女性年满40周岁的人员，首次参保地为非户籍所在地的，参保地应为其建立临时基本养老保险缴费账户。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干具体问题意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling117","id":117,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"紧扣满足人民日益增长的美好生活需要，着力解决发展不（  ）不（  ）的突出问题，围绕建立健全更加公平更可持续养老保险制度目标，从基本国情和养老保险制度建设实际出发，建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"平衡；充分","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）的指导思想规定，紧扣满足人民日益增长的美好生活需要，着力解决发展不平衡不充分的突出问题，围绕建立健全更加公平更可持续养老保险制度目标，从基本国情和养老保险制度建设实际出发，遵循社会保险大数法则，建立养老保险基金中央调剂制度，作为实现养老保险全国统筹的第一步。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling118","id":118,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，遵循社会保险（  ）法则，建立作为实现养老保险（  ）的第一步。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"大数；全国统筹","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）的指导思想规定，紧扣满足人民日益增长的美好生活需要，着力解决发展不平衡不充分的突出问题，围绕建立健全更加公平更可持续养老保险制度目标，从基本国情和养老保险制度建设实际出发，遵循社会保险大数法则，建立养老保险基金中央调剂制度，作为实现养老保险全国统筹的第一步。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling119","id":119,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"为保障企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的顺利实施，需建立（  ）与（  ）政府责任明晰、分级负责的管理体制。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"中央；省级","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）的基本原则规定，实行省级政府扩面征缴和确保发放责任制，中央政府通过转移支付和养老保险中央调剂基金进行补助，建立中央与省级政府责任明晰、分级负责的管理体制。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling12","id":12,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位录用女职工，不得在劳动合同中规定限制女职工结婚、（  ）的内容","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"生育","analysis":"《就业促进法》第二十七条，用人单位录用女职工，不得在劳动合同中规定限制女职工结婚、生育的内容。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling120","id":120,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对于首次参保的外国人，应要求用人单位提供其本人的相关材料，到用人单位参保所在地社保机构办理社会保险登记手续。经审核通过的，社保机构根据《外国人社会保障号码编制规则》，为其建立（  ），发放（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保障号码；社会保障卡。","analysis":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》（人社厅发〔2011〕113号）规定，对于首次参保的外国人，应要求用人单位提供其本人有效护照、《外国人就业证》或《外国专家证》、《外国常驻记者证》等就业证件（取得在中国永久居留资格的人员，应提供本人《外国人永久居留证》），以及劳动合同或派遣合同等证明材料，到用人单位参保所在地社保机构办理社会保险登记手续。经审核通过的，社保机构根据《外国人社会保障号码编制规则》，为其建立社会保障号码，发放社会保障卡。备注：“社会保障”可简写成“社保”。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling121","id":121,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"中央调剂基金采取先（  ）后（  ）的办法，年终统一清算。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"预缴预拨；清算","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，中央调剂基金采取先预缴预拨后清算的办法，资金按季度上解下拨，年终统一清算。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling122","id":122,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"参加基本养老保险人员达到法定退休年龄时缴费年限不足15年的，（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"可延长缴费至满15年","analysis":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》（人社部令第13号）第二条规定，参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling123","id":123,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"退休人员死亡后，其养老保险个人帐户的余额可以（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"继承","analysis":"《社会保险法》第十四条规定，个人账户不得提前支取，个人死亡的，个人账户余额可继承。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling124","id":124,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"厂办大集体与职工解除劳动合同前，欠缴的各项社会保险费用，（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"应足额补缴","analysis":"国办发〔2011〕18号规定，厂办大集体与职工解除劳动合同前，欠缴的各项社会保险费用，应足额补缴。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于在全国范围内开展厂办大集体改革工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling125","id":125,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"关闭、破产的厂办大集体确实无法通过资产变现补缴的基本养老保险欠费，除企业缴费中应划入职工养老保险个人账户部分外，可按有关规定报经批准后（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"核销","analysis":"国办发〔2011〕18号规定，关闭、破产的厂办大集体确实无法通过资产变现补缴的基本养老保险欠费，除企业缴费中应划入职工养老保险个人账户部分外，可按有关规定报经批准后核销。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于在全国范围内开展厂办大集体改革工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling126","id":126,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《劳动合同法》规定，劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的，（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动合同终止","analysis":"《劳动合同法》第四十四条规定，劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的，劳动合同终止。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling127","id":127,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"企业职工在达到国家规定的退休年龄或者完全丧失劳动能力时，可以从本人企业年金个人账户中（  ）领取企业年金，也可以将本人企业年金个人账户资金（  ）购买商业养老保险产品，依据保险合同领取待遇并享受相应的继承权；出国（境）定居人员的企业年金个人账户资金，可以根据本人要求（  ）支付给本人；职工或者退休人员死亡后，其企业年金个人账户余额可以（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"按月、分次或者一次性；全部或者部分；一次性；继承","analysis":"《企业年金办法》第五章第二十四条：职工在达到国家规定的退休年龄或者完全丧失劳动能力时，可以从本人企业年金个人账户中按月、分次或者一次性领取企业年金，也可以将本人企业年金个人账户资金全部或者部分购买商业养老保险产品，依据保险合同领取待遇并享受相应的继承权；出国（境）定居人员的企业年金个人账户资金，可以根据本人要求一次性支付给本人；职工或者退休人员死亡后，其企业年金个人账户余额可以继承。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling128","id":128,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"新就业单位没有建立企业年金或职业年金的，或者职工升学、参军、失业期间，原企业年金个人账户可以暂时由原管理机构继续管理，也可以由法人受托机构发起的（  ）计划设置的（  ）账户暂时管理；原受托人是企业年金理事会的，由企业与职工协商选择（  ）管理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"集合；保留；法人受托机构","analysis":"《企业年金办法》第二十二条原文：职工新就业单位没有建立企业年金或者职业年金的，或者职工升学、参军、失业期间，原企业年金个人账户可以暂时由原管理机构继续管理，也可以由法人受托机构发起的集合计划设置的保留账户暂时管理；原受托人是企业年金理事会的，由企业与职工协商选择法人受托机构管理。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling129","id":129,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"中央所属企业的企业年金方案报送（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人力资源社会保障部","analysis":"《企业年金办法》第九条第二款原文：中央所属企业的企业年金方案报送人力资源社会保障部。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling13","id":13,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"（  ）级以上地方人民政府采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有一人实现就业。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"县","analysis":"《就业促进法》第五十六条，县级以上地方人民政府采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有一人实现就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling130","id":130,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"跨省企业的企业年金方案报送（  ）人民政府人力资源社会保障行政部门。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"其总部所在地省级","analysis":"《企业年金办法》第九条第三款原文：跨省企业的企业年金方案报送其总部所在地省级人民政府人力资源社会保障行政部门。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling131","id":131,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"省内跨地区企业的企业年金方案报送（  ）人民政府人力资源社会保障行政部门。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"其总部所在地设区的市级以上","analysis":"《企业年金办法》第九条第四款原文：省内跨地区企业的企业年金方案报送其总部所在地设区的市级以上人民政府人力资源社会保障行政部门。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling132","id":132,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工个人缴费由企业从职工个人工资中（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"代扣代缴","analysis":"《企业年金办法》第十五条原文：职工个人缴费由企业从职工个人工资中代扣代缴。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling133","id":133,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"失业保险援企稳岗“护航行动”要求，对基金支付能力不足一年，特别是去产能企业集中，涉及员工数量众多、就业岗位偏少的统筹地区，要加大失业保险（  ）调剂力度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"省级调剂金","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》（人社厅发〔2017〕129号）文件规定，对基金支付能力不足一年，特别是去产能企业集中，涉及员工数量众多、就业岗位偏少的统筹地区，要加大失业保险省级调剂金调剂力度。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling134","id":134,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"通过实施失业保险援企稳岗“护航行动”，推动各地全面、规范实施失业保险支持企业稳定岗位政策，实现“两个全覆盖”，即（  ）和（  ），为企业脱困发展、减少失业、稳定就业护航。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"符合条件的统筹地区政策全覆盖；符合申领条件企业的主体全覆盖","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》（人社厅发〔2017〕129号）规定，通过“护航行动”，推动各地全面、规范实施失业保险支持企业稳定岗位政策，实现“两个全覆盖”，即符合条件的统筹地区政策全覆盖，符合申领条件企业的主体全覆盖，为企业脱困发展、减少失业、稳定就业护航。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling135","id":135,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动要求，省级及地市级人力资源社会保障部门和工商联每年至少联合举办一次（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"集中宣讲活动","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅 全国工商联办公厅关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》（人社厅发〔2018〕98号）要求，借助政企沟通平台、结合工商联“法律三进”活动，省级及地市级人力资源社会保障部门和工商联每年至少联合举办一次集中宣讲活动。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling136","id":136,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部 财政部  国家发展改革委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）中明确，基金结余规模较大的地区可根据本地实际，适当放宽裁员率标准，对上年度裁员率高于（  ）但低于（  ）的参保企业，可以适用稳岗返还政策，提高政策受益率。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"统筹地区城镇登记失业率；全国城镇登记失业率","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部  国家发展改革委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）规定，基金结余规模较大的地区可根据本地实际，放宽裁员率标准，对上年度裁员率高于统筹地区城镇登记失业率但低于全国城镇登记失业率的参保企业，可以适用稳岗返还政策，提高政策受益率。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling137","id":137,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"符合技能提升补贴申领条件的参保职工，取得初级（五级）职业资格证书的可以申领的技能提升补贴金额一般不超过（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1000元","analysis":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）规定，职工取得初级（五级）职业资格证书或职业技能等级证书的，补贴标准一般不超过1000元。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling138","id":138,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"符合技能提升补贴申领条件的参保职工，取得中级（四级）职业资格证书的可以申领的技能提升补贴金额一般不超过（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1500元","analysis":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）规定，职工取得中级（四级）职业资格证书或职业技能等级证书的，补贴标准一般不超过1500元。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling139","id":139,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"符合技能提升补贴申领条件的参保职工，取得高级（三级）职业资格证书的可以申领的技能提升补贴金额一般不超过（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2000元","analysis":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）规定，职工取得高级（三级）职业资格证书或职业技能等级证书的，补贴标准一般不超过2000元。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling14","id":14,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排符合岗位要求的（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"就业困难人员","analysis":"《就业促进法》第五十三条，政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排符合岗位要求的就业困难人员。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling140","id":140,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"2018年，失业保险针对深度贫困地区脱贫攻坚提出一系列政策措施，包括提高失业保险金标准、提高稳岗补贴标准、放宽技能提升补贴条件等，这些政策的执行期限截至（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2020年12月31日","analysis":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》（人社部发〔2018〕35号）规定，提高深度贫困地区失业保险金标准、提高深度贫困地区稳岗补贴标准、放宽深度贫困地区参保职工技能提升补贴申领条件等政策由各地人力资源社会保障部门、财政部门共同研究制定具体方案，政策执行期限截至2020年12月31日。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling141","id":141,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的保障对象包括：享受国家定期抚恤补助的优抚对象、城乡低保对象、特困人员、（  ）。各地可根据实际适当扩大保障范围，但不得缩小保障范围。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"领取失业保险金人员","analysis":"《关于进一步完善社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》（发改价格规〔2016〕1835号）规定，联动机制保障对象为：享受国家定期抚恤补助的优抚对象、城乡低保对象、特困人员、领取失业保险金人员。各地可根据实际适当扩大保障范围，但不得缩小保障范围。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步完善社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling142","id":142,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》（人社部发〔2018〕25号）规定，自2018年5月1日起，实施失业保险总费率1%的省（区、市），延长阶段性降低费率的期限至2019年4月30日。在政策实施过程中，各地要确保参保人员各项社会保险待遇标准（  ）和待遇（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"不降低；按时足额支付","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》（人社部发〔2018〕25号）规定，继续阶段性降低社会保险费率，是党中央、国务院做出的重要部署，政策性强，社会关注度高。各地务必精心组织实施，一是要做好政策的衔接，保证政策连续性，确保基金征缴工作平稳有序；二是要加强政策宣传，正确引导舆论，切实增强广大参保企业和群众的获得感；三是要加强基金收支管理，防范和化解基金运行风险，确保参保人员各项社会保险待遇标准不降低和待遇按时足额支付。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling143","id":143,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《失业保险条例》规定，城镇企业事业单位、城镇企业事业单位职工依照本条例的规定，缴纳失业保险费。其中，城镇企业包括：（  ）、（  ）、（  ）、城镇私营企业以及其他城镇企业。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"国有企业；城镇集体企业；外商投资企业","analysis":"《失业保险条例》第二条明确规定，城镇企业是指国有企业、城镇集体企业、外商投资企业、城镇私营企业以及其他城镇企业。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling144","id":144,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，并同时停止享受其他失业保险待遇：（  ）；应征服兵役的；移居境外的；享受基本养老保险待遇的；无正当理由，拒不接收当地人民政府指定的部门或者机构介绍的适当工作或者提供的培训的。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"重新就业的","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十一条规定，失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，并同时停止享受其他失业保险待遇：（一）重新就业的；（二）应征服兵役的；（三）移居境外的；（四）享受基本养老保险待遇的；（五）无正当理由，拒不接受当地人民政府指定部门或者机构介绍的适当工作或者提供的培训的。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling145","id":145,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工的规定，对其遗属一次性发给（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"丧葬补助金和抚恤金","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十九条第一款、《失业保险条例》第二十条有关规定，失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，向其遗属一次性发给丧葬补助金和抚恤金。所需资金从失业保险基金中支付。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling146","id":146,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系（  ），缴费年限累计计算。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"随本人转移","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第五十二条、《失业保险条例》第二十二条有关规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling147","id":147,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"任何单位、个人挪用失业保险基金的，追回挪用的失业保险基金；有违法所得的，没收违法所得，并入（  ）；构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予行政处分。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"失业保险基金","analysis":"《失业保险条例》第三十一条规定，任何单位、个人挪用失业保险基金的，追回挪用的失业保险基金；有违法所得的，没收违法所得，并入失业保险基金；构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予行政处分。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling148","id":148,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于调整失业保险金标准的指导意见》（人社部发〔2017〕71号）中规定，要坚持（  ）和（  ）相统一，既要保障失业人员基本生活需要，又要防止待遇水平过高影响就业积极性。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"保生活；促就业","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于调整失业保险金标准的指导意见》（人社部发〔2017〕71号）规定，确定失业保险金具体标准，要统筹考虑失业人员及其家庭基本生活需要和失业保险基金运行安全，坚持“保生活”和“促就业”相统一，既要保障失业人员基本生活需要，又要防止待遇水平过高影响就业积极性。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于调整失业保险金标准的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling149","id":149,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于调整失业保险金标准的指导意见》（人社部发〔2017〕71号）中规定，各省要在确保基金可持续前提下，随着经济社会的发展，适当提高失业保障水平，分步实施，循序渐进，逐步将失业保险金标准提高到最低工资标准的（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"90%","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于调整失业保险金标准的指导意见》（人社部发〔2017〕71号）规定，各省要在确保基金可持续前提下，随着经济社会的发展，适当提高失业保障水平，分步实施，循序渐进，逐步将失业保险金标准提高到最低工资标准的90%。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于调整失业保险金标准的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling15","id":15,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各级政府统筹做好城镇新增劳动力就业、（  ）和失业人员就业工作。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"农业富余劳动力转移就业","analysis":"《就业促进法》第二十二条规定，各级政府统筹做好城镇新增劳动力就业、农业富余劳动力转移就业和失业人员就业工作。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling150","id":150,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中华人民共和国就业促进法》规定，国家建立健全失业保险制度，依法确保失业人员的（  ），并促进其实现就业。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"基本生活","analysis":"《中华人民共和国就业促进法》第十六条规定，国家建立健全失业保险制度，依法确保失业人员的基本生活，并促进其实现就业。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling151","id":151,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《社会保险法》第七十六条规定，（  ）听取和审议本级人民政府对社会保险基金的收支、管理、投资运营以及监督检查情况的专项工作报告，组织对本法实施情况的执法检查等，依法行使监督职权。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"各级人民代表大会常务委员会","analysis":"《社会保险法》第七十六条规定，各级人民代表大会常务委员会听取和审议本级人民政府对社会保险基金的收支、管理、投资运营以及监督检查情况的专项工作报告，组织对本法实施情况的执法检查等，依法行使监督职权。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling152","id":152,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《工伤保险条例》第一条规定，制定《工伤保险条例》的目的是保障因工作遭受事故伤害或者患职业病的职工获得医疗救治和经济补偿，促进（  ）和（  ），分散用人单位的工伤风险。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工伤预防；职业康复","analysis":"《工伤保险条例》第一条规定，为了保障因工作遭受事故伤害或者患职业病的职工获得医疗救治和经济补偿，促进工伤预防和职业康复，分散用人单位的工伤风险，制定本条例。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling153","id":153,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《工伤保险条例》第五十五条规定，用人单位对经办机构确定的单位缴费费率不服的，可以依法申请（  ），也可以依法向人民法院提起（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"行政复议；行政诉讼","analysis":"《工伤保险条例》第五十五条规定，有下列情形之一的，有关单位或者个人可以依法申请行政复议，也可以依法向人民法院提起行政诉讼：（一）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定申请不予受理的决定不服的；（二）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定结论不服的；（三）用人单位对经办机构确定的单位缴费费率不服的；（四）签订服务协议的医疗机构、辅助器具配置机构认为经办机构未履行有关协议或者规定的；（五）工伤职工或者其近亲属对经办机构核定的工伤保险待遇有异议的。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling154","id":154,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《工伤保险条例》第五条第三款规定，社会保险行政部门按照国务院有关规定设立的（  ）具体承办工伤保险事务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保险经办机构","analysis":"《工伤保险条例》第五条第三款规定，社会保险行政部门按照国务院有关规定设立的社会保险经办机构具体承办工伤保险事务。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling155","id":155,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《工伤保险条例》第十三条规定，工伤保险基金应当留有一定比例的（  ），用于统筹地区重大事故的工伤保险待遇支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"储备金","analysis":"《工伤保险条例》第十三条规定，工伤保险基金应当留有一定比例的储备金，用于统筹地区重大事故的工伤保险待遇支付；储备金不足的，由统筹地区的人民政府垫付。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling156","id":156,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》规定，针对建筑行业的特点，对不能按用人单位参保、建筑项目使用的建筑业职工特别是农民工，按（  ）参加工伤保险。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"项目","analysis":"《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》规定，针对建筑行业的特点，建筑施工企业相对固定的职工，应按用人单位参加工伤保险；对不能按用人单位参保、建筑项目使用的建筑业职工特别是农民工，按项目参加工伤保险。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling157","id":157,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"按照《工伤保险条例》第五十六条规定，单位违反《工伤保险条例》规定挪用工伤保险基金，构成犯罪的，依法追究（  ）；尚不构成犯罪的，依法给予（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"刑事责任；处分或纪律处分","analysis":"《工伤保险条例》第五十六条规定，单位或者个人违反本条例第十二条规定挪用工伤保险基金，构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，依法给予处分或纪律处分。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling158","id":158,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"在工作时间和工作场所内，因（  ）受到事故伤害的应当认定工伤。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工作原因","analysis":"《工伤保险条例》第十四条第（一）项规定：在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的应当认定为工伤。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling159","id":159,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会做出的劳动能力鉴定结论为（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"最终结论","analysis":"《工伤保险条例》第二十六条规定：省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会作出的劳动能力鉴定结论为最终结论。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling16","id":16,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县级以上人民政府建立（  ）制度，对可能出现的较大规模的失业，实施预防、调节和控制。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"失业预警","analysis":"《就业促进法》第四十二条规定，县级以上人民政府建立失业预警制度，对可能出现的较大规模的失业，实施预防、调节和控制。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling160","id":160,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得（  ），到用人单位后旧伤复发的，视同工伤。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"革命伤残军人证","analysis":"《工伤保险条例》第十五条第三项规定：职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得革命伤残军人证，到用人单位后旧伤复发的。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling161","id":161,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动能力鉴定是指（  ）程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动功能障碍","analysis":"《工伤保险条例》第二十二条　劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling162","id":162,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤保险费根据（  ）的原则，确定费率。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"以支定收、收支平衡","analysis":"《工伤保险条例》第八条规定：工伤保险费根据以支定收、收支平衡的原则，确定费率。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling163","id":163,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在（  ）小时之内经抢救无效死亡的，视同工伤。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"48","analysis":"《工伤保险条例》第十五条第一项规定：在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的，视同工伤。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling164","id":164,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤认定过程中，社会保险行政部门进行调查核实，应当由（  ）以上工作人员 共同进行，并出示执行公务的证件。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"两名","analysis":"《工伤认定办法》第十条规定：社会保险行政部门进行调查核实，应当由两名以上工作人员共同进行，并出示执行公务的证件。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤认定办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling165","id":165,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工伤医疗待遇","analysis":"社会保险法第三十六条规定，职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling166","id":166,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工再次发生工伤，根据规定，应当享受伤残津贴的，按照（  ）享受伤残津贴待遇。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"新认定的伤残等级","analysis":"《工伤保险条例》第四十五条规定，职工再次发生工伤，根据规定，应当享受伤残津贴的，按照新认定的伤残等级享受伤残津贴待遇。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling167","id":167,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"由于第三人的原因造成工伤，第三人不支付（  ）或者无法确定第三人的，由工伤保险基金先行支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工伤医疗费用","analysis":"社会保险法第四十二条规定，由于第三人的原因造成工伤，第三人不支付工伤医疗费用或者无法确定第三人的，由工伤保险基金先行支付。工伤保险基金先行支付后，有权向第三人追偿。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling168","id":168,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤保险基金由用人单位缴纳的（  ）、工伤保险基金的利息和依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工伤保险费","analysis":"《工伤保险条例》第七条规定，工伤保险基金由用人单位缴纳的工伤保险费、工伤保险基金的利息和依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling169","id":169,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位、工伤职工或者其近亲属骗取工伤保险待遇，医疗机构、辅助器具配置机构骗取工伤保险基金支出的，由社会保险行政部门责令退还，处骗取金额（  ）的罚款。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2倍以上5倍以下。","analysis":"《工伤保险条例》第六十条规定，用人单位、工伤职工或者其近亲属骗取工伤保险待遇，医疗机构、辅助器具配置机构骗取工伤保险基金支出的，由社会保险行政部门责令退还，处骗取金额2倍以上5倍以下的罚款；情节严重，构成犯罪的，依法追究刑事责任。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling17","id":17,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对到农村基层急需紧缺专业（行业）就业的高校毕业生可给予（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"专项安家费","analysis":"《中共中央办公厅 国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，对到农村基层急需紧缺专业（行业）就业的高校毕业生可给予专项安家费。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling170","id":170,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工因工伤被鉴定为五级、六级伤残的，伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由（  ）补足差额。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"用人单位","analysis":"《工伤保险条例》第三十六条职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，其伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由用人单位补足差额。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling171","id":171,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，地方人民政府应当对参加城乡居民养老保险的参保人缴费给予补贴，对选择最低档次标准缴费的，补贴标准不低于每人每年（  ）元","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"30","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，地方人民政府应当对参加城乡居民养老保险的参保人缴费给予补贴，对选择最低档次标准缴费的，补贴标准不低于每人每年30元；对选择较高档次标准缴费的，适当增加补贴金额；对选择500元及以上档次标准缴费的，补贴标准不低于每人每年60元，具体标准和办法由省（区、市）人民政府确定。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling172","id":172,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"城乡居民养老保险待遇由（  ）和（  ）构成，支付终身。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"基础养老金；个人账户养老金","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险待遇由基础养老金和个人账户养老金构成，支付终身。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling173","id":173,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"参加城乡居民养老保险的个人，年满（  ）周岁、累计缴费满（  ）年，且未领取国家规定的基本养老保险待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"60；15","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保险待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling174","id":174,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"政府对符合领取城乡居民养老保险待遇条件的参保人（  ）支付基础养老金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"全额","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，政府对符合领取城乡居民养老保险待遇条件的参保人全额支付基础养老金。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling175","id":175,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"年满（  ）周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在户籍地参加城乡居民养老保险。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"16","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，年满16周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在户籍地参加城乡居民养老保险。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling176","id":176,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险缴费标准目前设为（  ）个档次，省（区、市）人民政府可以根据实际情况增设缴费档次。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"12","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，缴费标准目前设为每年100元、200元、300元、400元、500元、600元、700元、800元、900元、1000元、1500元、2000元12个档次，省（区、市）人民政府可以根据实际情况增设缴费档次。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling177","id":177,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"自2018年1月1日起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月（  ）元。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"88","analysis":"根据《人力资源社会保障部财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》（人社部规〔2018〕3号），自2018年1月1日起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月88元，即在原每人每月70元的基础上增加18元。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling178","id":178,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》（人社部规〔2018〕3号）规定，提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准所需资金，中央财政对中西部地区给予（  ）补助，对东部地区给予（  ）的补助。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"全额；50%","analysis":"根据《人力资源社会保障部财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》（人社部规〔2018〕3号）规定，提高标准所需资金，中央财政对中西部地区给予全额补助，对东部地区给予50%的补助。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling179","id":179,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，对（  ）等缴费困难群体，可保留现行最低缴费档次标准。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"重度残疾人","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）要求，各地要根据城乡居民收入增长情况，合理确定和调整城乡居民基本养老保险缴费档次标准，供城乡居民选择。对重度残疾人等缴费困难群体，可保留现行最低缴费档次标准。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling18","id":18,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"从2019年1月1日起，实施三年百万青年见习计划；将就业见习补贴范围由离校未就业高校毕业生扩展至（  ）失业青年。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"16—24岁","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）规定，从2019年1月1日起，实施三年百万青年见习计划；将就业见习补贴范围由离校未就业高校毕业生扩展至16—24岁失业青年。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling180","id":180,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）要求，应推动城乡居民基本养老保险待遇水平随（  ）而逐步提高。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"经济发展","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）要求，推动城乡居民基本养老保险待遇水平随经济发展而逐步提高。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling181","id":181,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》（人社部规〔2018〕3号）规定，各地应当积极引导参保居民选择（  ）缴费，增加（  ）积累，逐步提高养老保障水平。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"更高档次；个人账户","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》（人社部规〔2018〕3号）规定，各地应当积极引导参保居民选择更高档次缴费，增加个人账户积累，逐步提高养老保障水平。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling182","id":182,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）要求，各地要逐项落实各项政策，（  ），（  ），建立和完善适合本地区情况的城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金调整机制。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"尽力而为；量力而行","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）要求，各地要根据本指导意见的精神，逐项落实各项政策，尽力而为，量力而行，建立和完善适合本地区情况的城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金调整机制。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling183","id":183,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"征收农村集体所有土地，应当足额安排被征地农民的（  ）费。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保险","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第九十六条规定，征收农村集体所有土地，应当足额安排被征地农民的社会保险费。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling184","id":184,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"被征地农民社会保障所需资金从当地政府批准提高的安置补助费和用于被征地农户的土地补偿费中统一安排，两项费用尚不足以支付的，由当地政府从国有土地（  ）中解决。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"有偿使用收入","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）第十条“落实就业培训互为社会保障资金”的相关规定，征地社保资金筹集不足的，由当地政府从国有土地有偿使用收入中解决。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling185","id":185,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）规定，将做好被征地农民就业培训和社会保障工作作为（  ）的重要内容。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"征地制度改革","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）规定，将做好被征地农民就业培训和社会保障工作作为征地制度改革的重要内容。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling186","id":186,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"为切实做好被征地农民社会保障工作，党的十七届三中全会提出（  ）的工作要求。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"“先保后征”","analysis":"为切实维护被征地农民的合法权益，党的十七届三中全会提出“先保后征”的工作要求．","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling187","id":187,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"被征地农民基本生活和养老保障水平，应不低于当地（  ）标准。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"最低生活保障","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）第（九）条规定，被征地农民基本生活和养老保障水平，应不低于当地最低生活保障标准。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling188","id":188,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《社会保险法》第七十六条规定，（  ）听取和审议本级人民政府对社会保险基金的收支、管理、投资运营以及监督检查情况的专项工作报告，组织对本法实施情况的执法检查等，依法行使监督职权。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"各级人民代表大会常务委员会","analysis":"《社会保险法》第七十六条规定，各级人民代表大会常务委员会听取和审议本级人民政府对社会保险基金的收支、管理、投资运营以及监督检查情况的专项工作报告，组织对本法实施情况的执法检查等，依法行使监督职权。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling189","id":189,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《社会保险法》第八十八条规定，以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额（  ）的罚款。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"二倍以上五倍以下","analysis":"《社会保险法》第八十八条规定，以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额二倍以上五倍以下的罚款。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling19","id":19,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人力资源社会保障部门要建立离校未就业高校毕业生实名信息数据库，全面实行（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"实名制就业服务","analysis":"《国务院办公厅关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》（国办发〔2014〕22号）规定，人力资源社会保障部门要建立离校未就业高校毕业生实名信息数据库，全面实行实名制就业服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling190","id":190,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》第二条规定，现场监督是指社会保险行政部门基金监督机构对被监督单位社会保险基金管理情况实施的（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"实地检查","analysis":"《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》（劳社部发〔2003〕5号）第二条规定，本规则所称现场监督，是指劳动保障行政部门基金监督机构对被监督单位管理社会保障基金情况的实地检查。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling191","id":191,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》第三条规定，各省、自治区、直辖市基本养老保险基金结余，可委托给国务院授权的机构进行投资运营。委托投资的资金额度、划出和划回等事项，要向（  ）、财政部报告。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人力资源社会保障部","analysis":"《基本养老保险基金投资管理办法》（国发〔2015〕48号）第三条规定，各省、自治区、直辖市基本养老保险基金结余，可委托给国务院授权的机构进行投资运营。委托投资的资金额度、划出和划回等事项，要向人力资源社会保障部、财政部报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《基本养老保险基金投资管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling192","id":192,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》第五十四条，基本养老保险基金投资运营过程中，（  ）、托管机构、投资管理机构和其他提供服务的自然人、法人或者其他组织，应当积极配合监管部门的监督检查，如实提供有关文件和资料，不得拒绝、阻挠或者逃避检查。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"受托机构","analysis":"《基本养老保险基金投资管理办法》（国发〔2015〕48号）第五十四条对相关机构接受监督检查的义务作出了明确。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《基本养老保险基金投资管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling193","id":193,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《职业年金基金管理暂行办法》第三十九条规定，职业年金代理人应当在季度结束后35个工作日内、年度结束后45个工作日内，向（  ）提交职业年金计划管理报告。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"本级监管部门","analysis":"《职业年金基金管理暂行办法》第三十九条规定，职业年金代理人应当在季度结束后35个工作日内、年度结束后45个工作日内，向本级监管部门提交职业年金计划管理报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职业年金基金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling194","id":194,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《职业年金基金管理暂行办法》第四十二条规定，职业年金投资管理人应当在季度结束（  ）、年度结束后25个工作日内，向受托人提交经托管人确认财务管理数据的职业年金计划投资组合管理报告。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"15个工作日内","analysis":"《职业年金基金管理暂行办法》第四十二条规定，职业年金投资管理人应当在季度结束15个工作日内、年度结束后25个工作日内，向受托人提交经托管人确认财务管理数据的职业年金计划投资组合管理报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职业年金基金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling195","id":195,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《职业年金基金管理暂行办法》第四十条规定，职业年金受托人应当在季度结束后25个工作日内、年度结束后35个工作日内，向代理人提交（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职业年金计划受托管理报告","analysis":"《职业年金基金管理暂行办法》第四十条规定，职业年金受托人应当在季度结束后25个工作日内、年度结束后35个工作日内，向代理人提交职业年金计划受托管理报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职业年金基金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling196","id":196,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《关于扩大企业年金基金投资范围的通知》第一条规定，企业年金基金可投资于商业银行理财产品、（  ）、基础设施债权投资计划、特定资产管理计划、股指期货。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"信托产品","analysis":"《关于扩大企业年金基金投资范围的通知》第一条规定，企业年金基金投资范围在第11号令第四十七条规定的金融产品之外，增加商业银行理财产品、信托产品、基础设施债权投资计划、特定资产管理计划、股指期货。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于扩大企业年金基金投资范围的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling197","id":197,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源社会保障部关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》规定，社会保险基金管理风险防控要坚持（  ）、经办、（  ）、监督四位一体，压实责任。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政策；信息","analysis":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》（人社部发〔2018〕43号）规定：加强社会保险基金管理风险防控工作的指导思想是：...坚持政策、经办、信息、监督四位一体，压实责任...","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling198","id":198,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"党的十九大报告指出，增进民生福祉是发展的根本目的。必须多谋民生之利、多解民生之忧，在发展中补齐民生短板、促进社会公平正义，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、（  ）、住有所居、弱有所扶上不断取得新进展，深入开展脱贫攻坚，保证全体人民在共建共享发展中有更多获得感，不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"老有所养","analysis":"党的十九大报告指出，增进民生福祉是发展的根本目的。必须多谋民生之利、多解民生之忧，在发展中补齐民生短板、促进社会公平正义，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上不断取得新进展，深入开展脱贫攻坚，保证全体人民在共建共享发展中有更多获得感，不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling199","id":199,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"党的十九大报告指出，要坚持大扶贫格局，注重扶贫同（  ）、扶智相结合，深入实施东西部扶贫协作，重点攻克深度贫困地区脱贫任务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"扶志","analysis":"党的十九大报告指出，要坚持大扶贫格局，注重扶贫同扶志、扶智相结合，深入实施东西部扶贫协作，重点攻克深度贫困地区脱贫任务。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling2","id":2,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"习近平总书记强调，“（  ），是中国共产党人的初心。我们要时刻不忘这个初心，永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标”。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"为人民谋幸福","analysis":"习近平总书记强调：“为人民谋幸福，是中国共产党人的初心。我们要时刻不忘这个初心，永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标”。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling20","id":20,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位招聘不得设置民族、种族、性别、宗教信仰等歧视性条件，不得将（  ）作为限制性条件。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"院校","analysis":"《国务院办公厅关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》（国办发〔2014〕22号）规定，用人单位招聘不得设置民族、种族、性别、宗教信仰等歧视性条件，不得将院校作为限制性条件。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling200","id":200,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"打赢脱贫攻坚战三年行动的任务目标要求，到2020年，巩固脱贫成果，通过发展生产脱贫一批，异地搬迁脱贫一批，生态补偿脱贫一批，发展教育脱贫一批，（  ）一批，因地制宜综合施策，确保现行标准下农村贫困人口实现脱贫，消除绝对贫困。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保障兜底","analysis":"脱贫攻坚“五个一批”包括发展生产脱贫一批，异地搬迁脱贫一批，生态补偿脱贫一批，发展教育脱贫一批，社会保障兜底一批。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling201","id":201,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中共中央 国务院关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》要求，到2020年，基本养老保险和基本医疗保险、大病保险实现（  ），最低生活保障实现应保尽保。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"贫困人口全覆盖","analysis":"《中共中央 国务院关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》要求，到2020年，基本养老保险和基本医疗保险、大病保险实现贫困人口全覆盖，最低生活保障实现应保尽保。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling202","id":202,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，（  ）提供社会保险服务，负责社会保险登记、个人权益记录、社会保障待遇支付等工作。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保险经办机构","analysis":"社会保险法第八条规定，社会保险经办机构提供社会保险服务，负责社会保险登记、个人权益记录、社会保障待遇支付等工作。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling203","id":203,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险经办机构的人员经费和经办社会保险发生的基本运行费用、管理费用，由（  ）按照国家规定予以保障。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"同级财政","analysis":"社会保险法第七十二条规定，社会保险经办机构的人员经费和经办社会保险发生的基本运行费用、管理费用，由同级财政按照国家规定予以保障。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling204","id":204,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《国务院办公厅关于进一步压缩企业开办时间的意见》，实施“多证合一”登记制度改革后，各级社保经办机构不再单独核发社会保险登记证，逐步采用（  ）进行登记管理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"统一社会信用代码","analysis":"《国务院办公厅关于进一步压缩企业开办时间的意见》（国办发〔2018〕32号）要求，强化落实“多证合一、一照一码”改革效果，各级社保经办机构不再单独核发社会保险登记证，取消社会保险登记证的定期验证和换证制度，逐步采用统一社会信用代码进行登记管理。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步压缩企业开办时间的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling205","id":205,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险基金通过（  ）实现收支平衡。（  ）以上人民政府在社会保险基金出现支付不足时，给予补贴。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"预算；县级","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第六十五条规定，社会保险基金通过预算实现收支平衡。县级以上人民政府在社会保险基金出现支付不足时，给予补贴。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling206","id":206,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》规定，中央调剂基金采取先预缴预拨后清算的办法，资金按（  ）上解下拨，年终统一清算。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"季度","analysis":"根据《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，中央调剂基金采取先预缴预拨后清算的办法，资金按季度上解下拨，年终统一清算。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling207","id":207,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《机关事业单位职业年金办法》规定，职业年金基金采用个人账户方式管理。个人缴费实行（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"实账积累","analysis":"根据《机关事业单位职业年金办法》第六条规定，职业年金基金采用个人账户方式管理。个人缴费实行实账积累。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《机关事业单位职业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling208","id":208,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《社会保险基金财务制度》规定，社会保险基金财务管理和会计核算一般采用（  ），基本养老保险基金委托投资等部分经济业务或事项采用（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"收付实现制；权责发生制","analysis":"根据《社会保险基金财务制度》第五条规定，社会保险基金财务管理和会计核算一般采用收付实现制，基本养老保险基金委托投资等部分经济业务或事项采用权责发生制。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling209","id":209,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险制度坚持广覆盖、保基本、（  ）、可持续的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"多层次","analysis":"根据《社会保险法》第三条规定，社会保险制度坚持广覆盖、保基本、多层次、可持续的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling21","id":21,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"国有企业招聘应届高校毕业生，除涉密等特殊岗位外，要实行（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公开招聘","analysis":"《国务院办公厅关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》（国办发〔2014〕22号）规定，国有企业招聘应届高校毕业生，除涉密等特殊岗位外，要实行公开招聘。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling210","id":210,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《社会保险经办机构内部控制暂行办法》规定，稽核部门负责组织实施本地区、本部门管理范围内社会保险内部控制的（  ）工作。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"监督检查","analysis":"按照劳社部发〔2007〕2号，稽核部门负责组织实施本地区、本部门管理范围内社会保险内部控制的监督检查工作。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈社会保险经办机构内部控制暂行办法〉的通知 》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling211","id":211,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":".根据《关于加强社会保险精算工作的意见》，社会保险精算报告，包括综合性精算报告和（  ）性精算分析报告。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"专题","analysis":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险精算工作的意见》规定，社会保险精算报告，包括综合性精算报告和专题性精算分析报告。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强社会保险精算工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling212","id":212,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"统计机构和统计人员依照《中华人民共和国统计法》规定，（  ）行使统计调查、统计报告、统计监督的职权。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"独立","analysis":"《中华人民共和国统计法》规定，统计机构和统计人员依照本法规定独立行使统计调查、统计报告、统计监督的职权，不受侵犯。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling213","id":213,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人社系统舆情处置应坚持（  ）原则进行及时处置。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"属地管理","analysis":"人社系统舆情处置应坚持属地管理原则进行及时处置。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling214","id":214,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人社部官方网站的网址为http://www. （  ）.gov.cn。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"mohrss","analysis":"人社部官方网站的网址为http://www.mohrss.gov.cn。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling215","id":215,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》规定，社会保险业务档案的保管期限，自形成之日的（  ）开始计算。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"次年1月1日","analysis":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》第九条规定：社会保险业务档案的保管期限，自形成之日的次年1月1日开始计算。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling216","id":216,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险经办机构提供社会保险服务，负责社会保险登记、（  ）、社会保险待遇支付等工作。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"个人权益记录","analysis":"《社会保险法》第八条规定：社会保险经办机构提供社会保险服务，负责社会保险登记、个人权益记录、社会保险待遇支付等工作。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling217","id":217,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，经办机构应当定期公布工伤保险基金的（  ），及时向社会保险行政部门提出调整费率的建议。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"收支情况","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十九条　经办机构应当定期公布工伤保险基金的收支情况，及时向社会保险行政部门提出调整费率的建议。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling218","id":218,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，一次性工亡补助金标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的（  ）倍。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"20","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十九条　（三）一次性工亡补助金标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling219","id":219,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由（  ）负责。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"所在单位","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十三条　生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling22","id":22,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动者应当树立正确的（  ），提高就业能力和创业能力。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"择业观念","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第八条规定，劳动者应当树立正确的择业观念，提高就业能力和创业能力。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling220","id":220,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，用人单位缴纳工伤保险费的数额为本单位职工（  ）乘以单位缴费费率之积。 ","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工资总额","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第十条　用人单位缴纳工伤保险费的数额为本单位职工工资总额乘以单位缴费费率之积。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling221","id":221,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，职工发生工伤时，用人单位应当采取措施使工伤职工得到（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"及时救治","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四条　职工发生工伤时，用人单位应当采取措施使工伤职工得到及时救治。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling222","id":222,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，在停工留薪期内，原工资福利待遇不变，由所在单位按（  ）支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"月","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十三条　职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，在停工留薪期内，原工资福利待遇不变，由所在单位按月支付。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling223","id":223,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，伤残津贴、供养亲属抚恤金、生活护理费由统筹地区社会保险行政部门根据（  ）和生活费用变化等情况适时调整。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职工平均工资","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十条　伤残津贴、供养亲属抚恤金、生活护理费由统筹地区社会保险行政部门根据职工平均工资和生活费用变化等情况适时调整。调整办法由省、自治区、直辖市人民政府规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling224","id":224,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，工伤保险丧葬补助金为（  ）个月的统筹地区上年度职工月平均工资。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"6","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十九条　职工因工死亡，其近亲属按照下列规定从工伤保险基金领取丧葬补助金、供养亲属抚恤金和一次性工亡补助金：（一）丧葬补助金为6个月的统筹地区上年度职工月平均工资；","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling225","id":225,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工伤保险条例》规定，职工因工作遭受事故伤害或者患（  ）进行治疗，享受工伤医疗待遇。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职业病","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十条　职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling226","id":226,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国社会保险法》，国有企业、事业单位职工参加基本养老保险前，视同缴费年限期间应当缴纳的基本养老保险费由（  ）承担。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政府","analysis":"根据社会保险法第十三条规定，国有企业、事业单位职工参加基本养老保险前，视同缴费年限期间应当缴纳的基本养老保险费由政府承担。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling227","id":227,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，城乡居民养老保险待遇由基础养老金和（  ）构成，支付终身。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"个人账户养老金","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，城乡居民养老保险待遇由基础养老金和个人账户养老金构成，支付终身。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling228","id":228,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满（  ）年，且未领取国家规定的基本养老保险待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"15","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保险待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling229","id":229,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源社会保障部 财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》，自2018年1月1日起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月（  ）元。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"88","analysis":"根据《人力资源社会保障部 财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》，自2018年1月1日起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月88元，即在原每人每月70元的基础上增加18元。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling23","id":23,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"国家鼓励劳动者在就业前接受必要的职业教育或职业培训，鼓励城镇初高中毕业生在就业前参加（  ）培训。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动预备制","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第八条规定，国家鼓励劳动者在就业前接受必要的职业教育或职业培训，鼓励城镇初高中毕业生在就业前参加劳动预备制培训。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling230","id":230,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国社会保险法》，国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公民身份号码","analysis":"《社会保险法》第五十八条规定，国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling231","id":231,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《机关事业单位工作人员基本养老保险经办规程》规定，每年的（  ）为一个结息年度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1月1日至12月31日","analysis":"《机关事业单位工作人员基本养老保险经办规程》第三十一条规定，每年的1月1日至12月31日为一个结息年度。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《机关事业单位工作人员基本养老保险经办规程》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling232","id":232,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《关于贯彻落实国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定的通知》规定，改革后获得省部级以上劳模、有重大贡献的高级专家等荣誉称号的工作人员，在职时给予一次性奖励，退休时（  ）基本退休费计发比例。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"不再提高","analysis":"《关于贯彻落实国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定的通知》规定，改革后获得省部级以上劳模、有重大贡献的高级专家等荣誉称号的工作人员，在职时给予一次性奖励，退休时不再提高基本退休费计发比例。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实〈国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling233","id":233,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《中共中央办公厅、国务院办公厅转发劳动和社会保障部等部门关于积极推进企业退休人员社会化管理服务工作的意见的通知》规定，社会化管理服务的基本形式是将企业退休人员直接纳入（  ）进行管理与服务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"街道和社区","analysis":"《中共中央办公厅、国务院办公厅转发劳动和社会保障部等部门关于积极推进企业退休人员社会化管理服务工作的意见的通知》规定，社会化管理服务的基本形式是将企业退休人员直接纳入街道和社区进行管理与服务。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于积极推进企业退休人员社会化管理服务工作的意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling234","id":234,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部办公厅关于全面取消领取社会保险待遇资格集中认证的通知》规定，全面取消集中认证后，各地要构建以（  ）为主，退休人员社会化服务与远程认证服务相结合的认证服务新模式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"信息比对","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于全面取消领取社会保险待遇资格集中认证的通知》规定，全面取消集中认证后，各地要构建以信息比对为主，退休人员社会化服务与远程认证服务相结合的认证服务新模式。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于全面取消领取社会保险待遇资格集中认证的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling235","id":235,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干具体问题的意见》，参保人员在两地以上同时存续基本养老保险关系或重复缴纳基本养老保险费的，应按照（  ）的原则，由转入地社保经办机构负责按规定清理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"先转后清","analysis":"根据《关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干具体问题的意见》（人社部发〔2010〕70号）第十条，参保人员在两地以上同时存续基本养老保险关系或重复缴纳基本养老保险费的，应按照先转后清的原则，由转入地社保经办机构负责按规定清理。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干具体问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling236","id":236,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"按现行制度规定，机关事业单位养老保险制度改革后，“新人”缴费年限至少满（  ）年，并符合其它退休条件，退休后按月发给基本养老金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"15","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第三条第一款，本意见实施后参加工作、个人缴费年限累计满15年的人员，退休后按月发给基本养老金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling237","id":237,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"机关事业单位养老保险新办法待遇计发标准=基本养老金+（  ）。其中，基本养老金=基础养老金+过渡性养老金+个人账户养老金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职业年金待遇","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》（鲁人社发〔2015〕46号）第三条第二款，新办法待遇计发标准=基本养老金+（职业年金待遇）。其中，基本养老金=基础养老金+过渡性养老金+个人账户养老金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling238","id":238,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"机关事业单位养老保险制度规定，个人账户养老金月标准为个人账户储存额除以（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"计发月数","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第三条第一款，个人账户养老金月标准为个人账户储存额除以计发月数。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling239","id":239,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立职业年金。单位按本单位工资总额的（  ）缴费，个人按本人缴费工资的（  ）缴费。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"8%；4%","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第七条，机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立职业年金。单位按本单位工资总额的8%缴费，个人按本人缴费工资的4%缴费。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling24","id":24,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"公共就业服务机构应当加强职业指导工作，配备（  ），向劳动者和用人单位提供职业指导服务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"专（兼）职职业指导工作人员","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第二十七条规定，公共就业服务机构应当加强职业指导工作，配备专（兼）职职业指导工作人员，向劳动者和用人单位提供职业指导服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling240","id":240,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"省直机关事业单位、驻鲁中央国家机关所属单位基本养老保险的管理工作，按照国家规定实行（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"属地化管理","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第十一条，省直机关事业单位、驻鲁中央国家机关所属单位基本养老保险的管理工作，按照国家规定实行属地化管理。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling241","id":241,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职业年金","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第七条，机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立职业年金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling242","id":242,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"参保人员延长缴费至满15年(《中华人民共和国社会保险法》实施前参保的人员含一次性缴费的年限）的，按规定办理退休手续后，自全部缴费到账的（  ）起，按月领取基本养老金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"次月","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于参加企业职工基本养老保险人员延长缴费有关问题的通知》（鲁人社发〔2015〕30号）第四条第三款，参保人员延长缴费至满15年(《中华人民共和国社会保险法》实施前参保的人员含一次性缴费的年限)的，按规定办理退休手续后，自全部缴费到账的次月起，按月领取基本养老金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于参加企业职工基本养老保险人员延长缴费有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling243","id":243,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满（  ）的，在该地办理待遇领取手续。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"10年","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于转发人社部规〔2016〕5号文件明确城镇企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》（鲁人社规〔2017〕13号）、《人力资源社会保障部关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干问题的通知》〔2016〕5号第一条，基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满10年的，在该地办理待遇领取手续。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部规〔2016〕5号文件明确城镇企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling244","id":244,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"基本养老保险关系不在户籍所在地，且在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限不满（  ）的，将其基本养老保险关系转回上一个缴费年限满（  ）的原参保地办理待遇领取手续。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"10年；10年","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于转发人社部规〔2016〕5号文件明确城镇企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》（鲁人社规〔2017〕13号）、《人力资源社会保障部关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干问题的通知》〔2016〕5号第一条，基本养老保险关系不在户籍所在地，且在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限不满10年的，将其基本养老保险关系转回上一个缴费年限满10年的原参保地办理待遇领取手续。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部规〔2016〕5号文件明确城镇企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling245","id":245,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，（  ）在户籍所在地的，由（  ）负责办理待遇领取手续，享受基本养老保险待遇。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"基本养老保险关系；户籍所在地","analysis":"《山东省企业职工基本养老保险关系转移接续实施办法》(鲁政办发[2010]50号)第三条，参保人员跨省、自治区、直辖市（以下简称跨省）流动就业的，按国办发[2009]66号和人社部发[2009]187号文件规定办理；国务院办公厅关于转发人力资源社会保障部 财政部《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》的通知（国办发〔2009〕66号）第六条第一款，跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，基本养老保险关系在户籍所在地的，由户籍所在地负责办理待遇领取手续，享受基本养老保险待遇。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"《山东省企业职工基本养老保险关系转移接续实施办法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling246","id":246,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤保险费的征缴，按照《    》和《  》的有关规定执行。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保险法；社会保险费征缴暂行条例","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第六条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling247","id":247,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位的初次缴费费率，按（  ）费率确定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"行业基准","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第七条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling248","id":248,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位因交通事故、失踪、因工外出期间发生事故伤害及受其他不可抗力因素影响不能在规定时限内提出工伤认定申请的，经统筹地区人力资源社会保障行政部门同意，申请时限可以适当延长，但延长时间不得超过（  ）日。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"30","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第十二条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling249","id":249,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤职工与用人单位解除或者终止劳动合同时，距法定退休年龄（  ）年以上的，一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金全额支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第二十五条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling25","id":25,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"享受公益性岗位补贴的人员范围为就业困难人员，重点是（  ）和零就业家庭人员。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"大龄失业人员","analysis":"《就业补助资金管理办法》第八条规定，享受公益性岗位补贴的人员范围为就业困难人员，重点是大龄失业人员和零就业家庭人员。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling250","id":250,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤职工被鉴定为五级、六级伤残的，经职工本人提出，可以与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，分别支付本人（  ）个月、18个月的一次性工伤医疗补助金和36个月、（  ）个月的一次性伤残就业补助金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"22；30","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第二十五条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling251","id":251,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"我省规定，按建设项目为单位参加工伤保险的，以项目工程总造价的一定比例计算缴纳工伤保险费,计算公式为:工伤保险费=项目工程总造价×定额人工费占项目工程总造价的比例×（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"建筑行业工伤保险基准费率","analysis":"鲁人社发〔2015〕15号第二条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部发〔2014〕103号文件明确建筑业参加工伤保险有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling252","id":252,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤职工与用人单位解除或者终止劳动合同时，达到（  ）或者按规定办理了退休手续的，不支付一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"法定退休年龄","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第二十五条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling253","id":253,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工因工死亡，其供养亲属享受抚恤金待遇的资格，按职工（  ）时的条件核定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"因工死亡","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第二十八条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling254","id":254,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤保险基金在设区的市实行（  ）统筹，逐步实行（  ）统筹。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"市；省级","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第四条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling255","id":255,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"（  ）可根据用人单位上年度工伤保险费的征缴、支付以及工伤发生率等情况，在所属行业相应费率档次内调整用人单位缴费费率。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"统筹地区经办机构","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第七条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling256","id":256,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"居民基本养老保险个人账户储存额只能用于（  ）支付，除出现死亡、出国（境）定居、保险关系转出或已享受城镇职工基本养老保险、机关事业单位养老保障待遇等情况，不得提前支取或挪用。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"个人账户养老金","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发城乡居民基本养老保险经办规程的通知》（人社部发〔2014〕23号）第二十三条规定，个人账户储存额只能用于个人账户养老金支付，除出现本规程第三十四条有关情况外，不得提前支取或挪作它用；第三十四条规定，参保人员出现死亡、出国（境）定居、保险关系转出或已享受城镇职工基本养老保险、机关事业单位养老保险等其他社会养老保障待遇的，应终止其城乡居民养老保险关系，并进行注销登记。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发城乡居民基本养老保险经办规程的通知》（","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling257","id":257,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）规定，2011年以后新征土地的被征地农民社会保障对象已参加职工基本养老保险并仍在缴费期的，县级社会保险经办机构为其建立（  ）个人账户。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"居民基本养老保险","analysis":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）第十条规定，保障对象已参加职工基本养老保险并仍在缴费期的，县级社会保险经办机构为其建立居民基本养老保险个人账户，待国家出台相应衔接政策后，按照规定将其居民基本养老保险和职工基本养老保险进行转移衔接。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling258","id":258,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《关于对〈山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法〉有关条款进行修改的通知》（鲁人社发〔2014〕39号）规定，被征地农民被征地时已参加（  ）并开始领取待遇的，社会保险经办机构将其因征地产生的社会养老保障资金一次性发放给本人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职工基本养老保险","analysis":"《关于对〈山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法〉有关条款进行修改的通知》（鲁人社发〔2014〕39号）第一条“第十八条修改为：被征地农民被征地时已参加职工基本养老保险并开始领取待遇的，社会保险经办机构将其因征地产生的社会养老保障资金一次性发放给本人。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于对〈山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法〉有关条款进行修改的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling259","id":259,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"居民基本养老保险个账户养老金的月计发标准为个人账户全部储存额除以（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"139","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定，居民基本养老保险个账户养老金的月计发标准为个人账户全部储存额除以139。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling26","id":26,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"高技能人才培养补助重点用于高技能人才培训基地建设和（  ）等支出。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"技能大师工作室建设","analysis":"《就业补助资金管理办法》第十三条规定，高技能人才培养补助重点用于高技能人才培训基地建设和技能大师工作室建设等支出。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling260","id":260,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"居民养老保险养老金待遇由（  ）和（  ）两部分组成，支付终身。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"基础养老金；个人账户养老金","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定，居民养老保险养老金待遇由基础养老金和个人账户养老金两部分组成，支付终身。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling261","id":261,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会保险行政部门应当设立社会保险基金监督举报电话、（  ），并向社会公布。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"电子邮箱","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling262","id":262,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会保险基金监督机构监督人员在执行监督公务时，应当由两名以上监督人员共同进行，并出示（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"执法证件","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling263","id":263,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会保险基金在保证安全的前提下，按照国务院规定（  ）实现保值增值。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"投资运营","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling264","id":264,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会保险基金经办机构应当按时足额支付（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保险待遇","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling265","id":265,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位侵害个人社会保险权益的，个人也可以要求社会保险行政部门或者社会保险费征收机构（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"依法处理","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling266","id":266,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会保险基金行政监督实行（  ）和（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"现场监督；非现场监督","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling267","id":267,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"山东省人社厅《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》指出，“三化”建设是一个有机的整体，既相互独立又相辅相成，“（  ）”是基础，“（  ）”是驱动，“（  ）”是目标。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"标准化；信息化；一体化","analysis":"《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》（鲁人社发〔2016〕44号），“三化建设是一个有机的整体，既相互独立又相辅相成，“标准化”是基础，“信息化”是驱动，“一体化”是目标”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling268","id":268,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"山东省人社厅《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》指出，以实施“互联网+政务服务”为切入点，逐步实现各类人力资源社会保障公共服务事项从“（  ）”、“（  ）”发展到“（  ）”。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"同城通办；同市通办；全省通办","analysis":"《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》（鲁人社发〔2016〕44号），以实施“互联网+政务服务”为切入点，逐步实现各类人力资源社会保障公共服务事项从“同城通办”、“同市通办”发展到“全省通办”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling269","id":269,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对参加省人力资源社会保障厅组织的创业培训讲师培训、创业咨询师培训，培训合格并取得相应职业资格证书(或培训合格证书）的学员，给予每人（  ）元创业师资培训补贴，所需资金从省级创业带动就业扶持资金中安排。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1800","analysis":"依据《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》第十六，对参加省人力资源社会保障厅组织的创业培训讲师培训、创业咨询师培训，培训合格并取得相应职业资格证书(或培训合格证书)的学员，给予每人1800元创业师资培训补贴，所需资金从省级创业带动就业扶持资金中安排。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling27","id":27,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各省级财政、人社部门应在收到中央财政就业补助资金后（  ）日内，正式下达到市、县级财政和人社部门。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"30","analysis":"《就业补助资金管理办法》第二十条规定，各省级财政、人社部门应在收到中央财政就业补助资金后30日内，正式下达到市、县级财政和人社部门。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling270","id":270,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"支持扶贫任务重的县(市、区）利用乡镇、村集体闲置土地、房屋创办厂房式“扶贫车间”，或设置分散加工的居家式“扶贫车间”。对与建档立卡农村贫困人口签订承揽合同，并在12个月内给付达到当年省定贫困线标准以上报酬的“扶贫车间”，可按每人（  ）元的标准给予一次性奖补，所需资金由市级创业带动就业扶持资金安排。 ","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1000","analysis":"依据《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》第十八条，支持扶贫任务重的县(市、区)利用乡镇、村集体闲置土地、房屋创办厂房式“扶贫车间”，或设置分散加工的居家式“扶贫车间”。对与建档立卡农村贫困人口签订承揽合同，并在12个月内给付达到当年省定贫困线标准以上报酬的“扶贫车间”，可按每人1000元的标准给予一次性奖补，所需资金由市级创业带动就业扶持资金安排。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling271","id":271,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"某企业职工法定退休年龄为60岁，那么在计算其基本养老金时，个人账户养老金计发月数为（  ）个月。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"139","analysis":"《关于印发山东省完善企业职工基本养老保险制度实施意见的通知》（鲁政发〔2006〕92号）文件附件《个人账户养老金计发月数表》。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省完善企业职工基本养老保险制度实施意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling272","id":272,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"鲁人社办发〔2018〕56号规定企业离退休人员因病或非因公死亡后，符合领取遗属生活困难补助条件的供养直系亲属，每人每月补助标准按企业所在地调整为3类：（  ）元、（  ）元、（  ）元。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":" 530；480；430","analysis":"参考文件：《山东省人力资源和社会保障厅 山东省总工会 山东省财政厅关于调整企业职工因病或非因工死亡后供养直系亲属生活困难补助标准的通知》（鲁人社办发〔2018〕56号）第一条，“企业职工（含离退休人员）因病或非因工死亡，符合领取遗属生活困难补助条件的供养直系亲属，每人每月补助标准按企业所在地调整为3类：530元、480元、430元（详见附表）”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于调整企业职工因病或非因工死亡后供养直系亲属生活困难补助标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling273","id":273,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"参保人员办理了正式调动或（  ）、（  ）手续（  ）机关事业单位的，根据改革前本人在机关事业单位工作的年限长短补记职业年金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"辞职；辞退；离开","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅 山东省财政厅关于转发人社部规〔2017〕1号文件明确机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》（鲁人社规〔2017〕12号）规定，参保人员办理了正式调动或辞职、辞退手续离开机关事业单位的，根据改革前本人在机关事业单位工作的年限长短补记职业年金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部规〔2017〕1号文件明确机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling274","id":274,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"参保人员从机关事业单位流动到未建立年金制度的单位时，其职业年金关系和基金不转移，原参保地社会保险经办机构在业务系统中标识（  ）账户。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"保留","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续业务经办规程的通知》（鲁人社规〔2018〕4号）中职业年金转移接续有关规定，存在下列情形之一的，参保人员的职业年金关系和基金不转移，原参保地社会保险经办机构在业务系统中标识保留账户，并逐级向省社保局提交保留账户申请。省社保局在省级职业年金业务系统中标识保留账户，继续管理运营其职业年金个人账户：（一）参保人员升学、参军、失业期间的；（二）参保人员的新就业单位没有实行年金制度的。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续业务经办规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling275","id":275,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县社保机构每年应会同乡镇（街道）事务所和村（居）协办员在行政村（社区）范围内对参保人员待遇领取资格进行公示，公示期不少于（  ）天。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"10","analysis":"《转发人社部发【2014】23号文件进一步规范我省城乡居民基本养老保险经办工作的通知》（鲁人社发【2014】24号），“城乡居民基本养老保险经办规程，第十二章咨询、公示及举报受理，第六十三条县社保机构每年应会同乡镇（街道）事务所和村（居）协办员在行政村（社区）范围内对参保人员待遇领取资格进行公示，公示期不少于10天”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《转发人社部发〔2014〕23号文件进一步规范我省城乡居民基本养老保险经办工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling276","id":276,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"我省居民养老保险个人账户储存额按照（  ）计息。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"我省企业职工基本养老保险个人账户记账利率","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发【2013】13号），“四、建立个人账户，个人账户储存额按照我省企业职工基本养老保险个人账户记账利率计息”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling277","id":277,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"山东省企业退休人员取暖补贴标准为每人每年（  ）元。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1700","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅 山东省财政厅 关于调整企业退休人员取暖补贴标准的通知》（鲁人社办发[2013]106号）第一条，“企业退休、退职人员（含按省政府办公厅鲁政办发〔2011〕64号文件等省有关规定办理一次性补缴参保的人员，下同）取暖补贴标准每人每年增加600元”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于调整企业退休人员取暖补贴标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling278","id":278,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"企业退休人员去世后丧葬补助费的标准为（  ）元。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1000","analysis":"《关于调整企业职工丧葬补助费标准的通知》（鲁劳社〔2003〕53号），“一、企业职工（含离退休人员）逝世后，不分职务级别，丧葬补助费的标准调整为每人1000元，包干使用，节约归家属，资金按原渠道列支”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于调整企业职工丧葬补助费标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling279","id":279,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"专家组应当根据职工工伤认定的受伤部位和伤情，结合病历材料及现场体检情况，依据（  ）国家标准，提出鉴定意见。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"《劳动能力鉴定职工工伤与职业病致残等级》","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling28","id":28,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"持续推进“（  ）”行动，简化优化服务流程，清理各类无谓证明，逐一明确兜底条款，压减经办事项自由裁量权。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"减证便民","analysis":"《人力资源社会保障部 国家发展改革委 财政部关于推进全方位公共就业服务的指导意见》（人社部发〔2018〕77号）规定，持续推进“减证便民”行动，简化优化服务流程，清理各类无谓证明，逐一明确兜底条款，压减经办事项自由裁量权。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling280","id":280,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职工因故不能按时参加现场鉴定的，劳动能力鉴定委员会可以（  ）鉴定程序。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"中止","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling281","id":281,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"在劳动能力鉴定过程中，专家组认为需要补充完善医学检查、检验及病历材料或需要进一步明确诊断的，劳动能力鉴定委员会可以（  ）鉴定程序。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"中止","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling282","id":282,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"在劳动能力鉴定过程中，专家组认为工伤职工经治疗伤情尚未相对稳定需要继续治疗或观察的，劳动能力鉴定委员会可以（  ）鉴定程序。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"中止","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）未进行工伤认定的（经人力资源社会保障行政部门确认的老工伤人员除外）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling283","id":283,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工伤与职业病职工劳动能力鉴定所需经费，按照国家规定从（  ）中支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工伤保险基金","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling284","id":284,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动能力鉴定机构支付相关经费应当采用（  ）方式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"银行转账","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling285","id":285,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《国务院关于职工工作时间的规定》规定，在中华人民共和国境内的国家机关、社会团体、企业事业单位以及其他组织的职工每日工作（  ）小时，每周工作（  ）小时。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"8；40","analysis":"《国务院关于职工工作时间的规定》第三条规定，职工每日工作8小时、每周工作40小时。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于职工工作时间的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling286","id":286,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《禁止使用童工规定》规定，国家机关、社会团体 、企业事业单位、民办非企业单位或者个体工商户均不得招用不满（  ）周岁的未成年人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"16","analysis":"《禁止使用童工规定》第二条规定，国家机关、社会团体 、企业事业单位、民办非企业单位或者个体工商户均不得招用不满16周岁的未成年人。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling287","id":287,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《职工带薪年休假条例》规定，为了维护职工休息休假权利，调动职工工作积极性，根据（  ）法和（  ）法，制定本条例。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动；公务员","analysis":"《职工带薪年休假条例》第一条规定，为了维护职工休息休假权利，调动职工工作积极性，根据劳动法和公务员法，制定本条例。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling288","id":288,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》（  ）规定，根据《中华人民共和国劳动法》的（  ）规定，制定本办法。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"第一条；第三十九条","analysis":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第一条规定，根据《中华人民共和国劳动法》第三十九条的规定，制定本办法。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling289","id":289,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》规定，企业因生产特点不能实行《中华人民共和国劳动法》（  ）、（  ）规定的，可以实行不定时工作制或综合计算工时工作制等其他工作和休息办法。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"第三十六条；第三十八条","analysis":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第三条规定，企业因生产特点不能实行《中华人民共和国劳动法》第三十六条、第三十八条规定的，可以实行不定时工作制或综合计算工时工作制等其他工作和休息办法。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling29","id":29,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各地要根据优势产业发展和青年见习需求，确定一批（  ）、社会组织作为青年就业见习单位。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"企事业单位","analysis":"《人力资源社会保障部 教育部关于实施高校毕业生就业创业促进计划的通知》（人社部发〔2016〕100号）规定，各地要根据优势产业发展和青年见习需求，确定一批企事业单位、社会组织作为青年就业见习单位。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施高校毕业生就业创业促进计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling290","id":290,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》规定，计算未休年休假工资报酬的日工资收入按照职工本人的月工资除以月计薪天数（  ）天进行折算。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"21.75天","analysis":"《企业职工带薪年休假实施办法》第十一条规定，计算未休年休假工资报酬的日工资收入按照职工本人的月工资除以月计薪天数（21.75天）进行折算。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling291","id":291,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，在劳动场所，用人单位应当预防和制止对女职工的（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"性骚扰","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第十一条规定，在劳动场所，用人单位应当预防和制止对女职工的性骚扰。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling292","id":292,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由（  ）支付;对未参加生育保险的，由（  ）支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"生育保险基金；用人单位","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第八条规定，女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付;对未参加生育保险的，由用人单位支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling293","id":293,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，对哺乳未满（  ）周岁婴儿的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第九条规定，对哺乳未满1周岁婴儿的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling294","id":294,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，女职工生育享受（  ）天产假。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"98","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第九条规定，女职工生育享受98天产假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling295","id":295,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《国务院关于职工工作时间的规定》规定，国家机关、事业单位实行统一的工作时间，星期六和星期日为（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"周休息日","analysis":"根据《国务院关于职工工作时间的规定》第七条规定：国家机关、事业单位实行统一的工作时间，星期六和星期日为周休息日。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于职工工作时间的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling296","id":296,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《职工带薪年休假条例》规定，单位根据生产、工作的具体情况，并考虑（  ），统筹安排职工年休假。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职工本人意愿。","analysis":"根据《职工带薪年休假条例》第五条规定，单位根据生产、工作的具体情况，并考虑职工本人意愿，统筹安排职工年休假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling297","id":297,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《职工带薪年休假条例》规定，单位确因生产、工作特点确有必要跨年度安排的，可以跨（  ）安排。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1个年度。","analysis":"根据《职工带薪年休假条例》第五条规定，年休假在1个年度内可以集中安排，也可以分段安排，一般不跨年度安排。单位因生产、工作特点确有必要跨年度安排职工年休假的，可以跨1个年度安排。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling298","id":298,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"按照《女职工劳动保护特别规定》规定，用人单位违反本规定第六条第二款、第七条、第九条第一款规定的， 由县级以上人民政府人力资源税保障行政部门责令限期改正，按照受侵害女职工每人（  ）的标准计算，处以罚款。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1000元以上5000元以下","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第十三条规定，按照《女职工劳动保护特别规定》规定，第十三条　用人单位违反本规定第六条第二款、第七条、第九条第一款规定的，由县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门责令限期改正，按照受侵害女职工每人1000元以上5000元以下的标准计算，处以罚款。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling299","id":299,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位在制定、修改或者决定直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经（  ）或者全体职工讨论，提出方案和意见，与工会或者职工代表平等协商确定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职工代表大会","analysis":"《劳动合同法》第四条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling3","id":3,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人民立场是中国共产党的根本政治立场，（  ）是党的根本宗旨，群众路线是党的生命线和根本工作路线。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"全心全意为人民服务","analysis":"人民立场是我们党的根本政治立场，全心全意为人民服务是党的根本宗旨，群众路线是党的生命线和根本工作路线。（习近平总书记在纪念朱德同志诞辰130周年座谈会上的讲话（2016年11月29日））","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling30","id":30,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对用人单位、人力资源服务机构发布含有性别歧视内容招聘信息的，依法责令改正；拒不改正的，处（  ）的罚款。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1万元以上5万元以下","analysis":"根据人社部、教育部等九部门《关于进一步规范招聘行为促进妇女就业的通知》（人社部发〔2019〕17号）规定：对用人单位、人力资源服务机构发布含有性别歧视内容招聘信息的，依法责令改正；拒不改正的，处1万元以上5万元以下的罚款。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步规范招聘行为促进妇女就业的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling300","id":300,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动合同分为固定期限劳动合同、无固定期限劳动合同和（  ）的劳动合同。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"以完成一定工作任务为期限","analysis":"《劳动合同法》第七条规定，劳动合同分为固定期限劳动合同、无固定期限劳动合同和以完成一定工作任务为期限的劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling301","id":301,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"二个月","analysis":"《劳动合同法》第十九条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling302","id":302,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的（  ），并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"百分之八十","analysis":"《劳动合同法》第二十条规定，劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling303","id":303,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位与劳动者关于竞业限制期限的约定最长不得超过（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"二年","analysis":"《劳动合同法》第二十四条规定，用人单位与劳动者关于竞业限制期限不得超过二年。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling304","id":304,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动者提前（  ）以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"三十日","analysis":"《劳动合同法》第三十七条规定，劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling305","id":305,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付（  ）的标准向劳动者支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一个月工资","analysis":"《劳动合同法》第四十七条规定，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling306","id":306,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"企业职工一方与用人单位可以订立劳动安全卫生、女职工权益保护、工资调整机制等（  ）合同。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"专项集体","analysis":"《劳动合同法》第五十二条规定，企业职工一方与用人单位可以订立劳动安全卫生、女职工权益保护、工资调整机制等专项集体合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling307","id":307,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位与劳动者订立的劳动合同中劳动报酬和劳动条件等标准（  ）集体合同规定的标准。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"不得低于","analysis":"《劳动合同法》第五十五条规定，用人单位与劳动者订立的劳动合同中劳动报酬和劳动条件等标准不得低于集体合同规定的标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling308","id":308,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳务派遣经营许可有效期为（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"3年","analysis":"《劳动派遣行政许可办法》第十四条第二款规定，《劳务派遣经营许可证》有效期为3年。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动派遣行政许可办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling309","id":309,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳务派遣单位派遣劳动者应当与接受以劳务派遣形式用工的单位订立（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳务派遣协议","analysis":"《劳动合同法》第五十九条规定，劳务派遣单位派遣劳动者应当与接受以劳务派遣形式用工的单位订立劳务派遣协议。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling31","id":31,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"输出地要宣传、推介一批有特色、有口碑、有规模的（  ），发挥典型引路作用，借助品牌效应带动有组织劳务输出数量，提高劳务输出含金量和附加值。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳务品牌","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》（人社厅发〔2018〕75号）规定，输出地要宣传、推介一批有特色、有口碑、有规模的劳务品牌，发挥典型引路作用，借助品牌效应带动有组织劳务输出数量，提高劳务输出含金量和附加值。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling310","id":310,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"企业职工一方与用人单位可以订立劳动安全卫生、（  ）、工资调整机制等专项集体合同。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"女职工权益保护","analysis":"《劳动合同法》第五十二条规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling311","id":311,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动合同用工是我国的企业基本用工形式。劳务派遣用工是（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"补充形式","analysis":"《劳动合同法》第六十六条规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling312","id":312,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付（  ）的工资。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"二倍","analysis":"《劳动合同法》第八十二条规定，用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling313","id":313,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位和劳动者在劳动合同或者保密协议中约定了竞业限制，但未约定解除或者终止劳动合同后给予劳动者的经济补偿，劳动者履行了竞业限制义务，要求用人单位按照劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资的（  ）按月支付经济补偿的，人民法院应予支持。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"30%","analysis":"《最高人民法院关于审理劳动争议案件适用法律若干问题的解释（四）》第六条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于审理劳动争议案件适用法律若干问题的解释（四）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling314","id":314,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"非全日制用工以（  ）计酬为主。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"小时","analysis":"劳动合同法第六十八条规定：非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过四小时，每周工作时间累计不超过二十四小时的用工形式。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling315","id":315,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"（  ）用工小时计酬标准不得低于用人单位所在地人民政府规定的最低小时工资标准。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"非全日制","analysis":"劳动合同法第七十二条规定：非全日制用工小时计酬标准不得低于用人单位所在地人民政府规定的最低小时工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling316","id":316,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"最低工资标准是指劳动者在法定工作时间或依法签订的劳动合同约定的工作时间内提供了（  ）劳动的前提下，用人单位依法应支付的最低劳动报酬。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"正常","analysis":"《最低工资规定》第三条规定：本规定所称最低工资标准，是指劳动者在法定工作时间或依法签订的劳动合同约定的工作时间内提供了正常劳动的前提下，用人单位依法应支付的最低劳动报酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling317","id":317,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"最低工资标准一般采取（  ）最低工资标准和（  ）最低工资标准的形式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"月；小时","analysis":"《最低工资规定》第五条规定：最低工资标准一般采取月最低工资标准和小时最低工资标准的形式。月最低工资标准适用于全日制就业劳动者，小时最低工资标准适用于非全日制就业劳动者。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling318","id":318,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"实行计件工资或提成工资等工资形式的用人单位，在科学合理的（  ）基础上，其支付劳动者的工资不得低于相应的最低工资标准。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动定额","analysis":"《最低工资规定》第十二条第二款规定：实行计件工资或提成工资等工资形式的用人单位，在科学合理的劳动定额基础上，其支付劳动者的工资不得低于相应的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling319","id":319,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《工资支付暂行规定》所称工资是指用人单位依据（  ）的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动合同","analysis":"《工资支付暂行规定》第三条规定：本规定所称工资是指用人单位依据劳动合同的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling32","id":32,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"输入地要联合工商联、企业联合会等社团组织，多渠道收集岗位，特别是保安、保洁、服务员等贫困劳动力从事较多的岗位，形成“（  ）”，及时提供给输出地。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"岗位供给清单","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》（人社厅发〔2018〕75号）规定，输入地要联合工商联、企业联合会等社团组织，多渠道收集岗位，特别是保安、保洁、服务员等贫困劳动力从事较多的岗位，形成“岗位供给清单”，及时提供给输出地。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling320","id":320,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工资应当以（  ）支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"法定货币","analysis":"《工资支付暂行规定》第五条规定：工资应当以法定货币支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling321","id":321,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位可委托（  ）代发工资。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"银行","analysis":"《工资支付暂行规定》第六条第二款规定：用人单位可委托银行代发工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling322","id":322,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位支付劳动者工资的书面记录应当保存（  ）年以上备查。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2","analysis":"《工资支付暂行规定》第六条第三款规定：用人单位必须书面记录支付劳动者工资的数额、时间、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。用人单位在支付工资时应向劳动者提供一份其个人的工资清单。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling323","id":323,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的（  ）支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工作日","analysis":"《工资支付暂行规定》第七条规定：工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling324","id":324,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《工资支付暂行规定》，工资至少每（  ）支付一次。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"月","analysis":"《工资支付暂行规定》第七条规定：工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling325","id":325,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"非因劳动者原因造成单位停工、停产在（  ）内的，用人单位应按劳动合同规定的标准支付劳动者工资。超过（  ）的，若劳动者提供了正常劳动，则支付给劳动者的劳动报酬不得低于当地的最低工资标准；若劳动者没有提供正常劳动，应按国家有关规定办理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一个工资支付周期  一个工资支付周期","analysis":"《工资支付暂行规定》第十二条规定：非因劳动者原因造成单位停工、停产在一个工资支付周期内的，用人单位应按劳动合同规定的标准支付劳动者工资。超过一个工资支付周期的，若劳动者提供了正常劳动，则支付给劳动者的劳动报酬不得低于当地的最低工资标准；若劳动者没有提供正常劳动，应按国家有关规定办理。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling326","id":326,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的（  ）。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"20%","analysis":"《工资支付暂行规定》第十六条规定：因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling327","id":327,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》提出，建立工资保证金差异化缴存办法，对一定时期内未发生工资拖欠的企业实行（  ）措施、发生工资拖欠的企业适当提高缴存比例。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"减免","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（七）条规定：在建筑市政、交通、水利等工程建设领域全面实行工资保证金制度，逐步将实施范围扩大到其他易发生拖欠工资的行业。建立工资保证金差异化缴存办法，对一定时期内未发生工资拖欠的企业实行减免措施、发生工资拖欠的企业适当提高缴存比例。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling328","id":328,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《劳动法》的规定，工资分配应当遵循按劳分配原则，实行（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"同工同酬","analysis":"《劳动法》第四十六条：工资工资分配应当遵循按劳分配原则，实行同工同酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling329","id":329,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要进一步做好新形势下为农民工服务工作，切实解决农民工面临的突出问题，有序推进农民工（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"市民化","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要进一步做好新形势下为农民工服务工作，切实解决农民工面临的突出问题，有序推进农民工市民化。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling33","id":33,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"实现三项业务信息共享和业务协同指的是（  ）、社会保险登记与劳动用工备案三项业务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"就业失业登记","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加强就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案信息共享和业务协同工作的通知》（人社厅发〔2015〕166号），要加强就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案的信息共享和业务协同。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加强就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案信息共享和业务协同工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling330","id":330,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要在建设领域和其他容易发生欠薪的行业推行（  ）制度，在有条件的市县探索建立健全（  ）制度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工资保证金、欠薪应急周转金","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（八）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling331","id":331,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，各级人民政府要把农民工工作列入（  ）规划和政府目标考核内容。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"经济社会发展总体","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（二十三）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling332","id":332,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，小微型企业可以设立（  ），也可以由劳动者和企业共同推举人员，开展调解工作。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"调解委员会","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第十四条之规定，小微型企业可以设立调解委员会，也可以由劳动者和企业共同推举人员，开展调解工作。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling333","id":333,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，一方当事人提出协商要求后，另一方当事人应当积极做出口头或者书面回应。（  ）日内不做出回应的，视为不愿协商。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第十条之规定，一方当事人提出协商要求后，另一方当事人应当积极做出口头或者书面回应。5日内不做出回应的，视为不愿协商。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling334","id":334,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，企业应当建立劳资双方（  ）机制，畅通劳动者利益诉求表达渠道。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"沟通对话","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第四条之规定，企业应当建立劳资双方沟通对话机制，畅通劳动者利益诉求表达渠道。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling335","id":335,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，自劳动争议调解组织收到调解申请之日起（  ）内未达成调解协议的，当事人可以依法申请仲裁。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"十五日","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十四条之规定，自劳动争议调解组织收到调解申请之日起十五日内未达成调解协议的，当事人可以依法申请仲裁。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling336","id":336,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，发生劳动争议，当事人对自己提出的主张，有责任提供（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"证据","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第六条之规定，发生劳动争议，当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的，用人单位应当提供；用人单位不提供的，应当承担不利后果。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling337","id":337,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》发生劳动争议的劳动者一方在（  ）以上，并有共同请求的，可以推举代表参加调解、仲裁或者诉讼活动。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"十人","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第七条之规定，发生劳动争议的劳动者一方在十人以上，并有共同请求的，可以推举代表参加调解、仲裁或者诉讼活动。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling338","id":338,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》,经调解组织调解达成协议的，应当制作（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"调解协议书","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十四条之规定，经调解达成协议的，应当制作调解协议书。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling339","id":339,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，用人单位违反国家规定，拖欠或者未足额支付劳动报酬，或者拖欠工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的，劳动者可以向（  ）投诉，劳动行政部门应当依法处理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动行政部门","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第九条之规定，用人单位违反国家规定，拖欠或者未足额支付劳动报酬，或者拖欠工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的，劳动者可以向劳动行政部门投诉，劳动行政部门应当依法处理。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling34","id":34,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各地要加快推进（  ）卡在就业领域的应用，充分利用其电子凭证、信息记录、自助查询、待遇领取等功能，使其逐步替代《就业创业证》，成为劳动者办理就业失业登记、接受就业服务和享受各项就业扶持政策的主要身份凭证。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保障","analysis":"《关于加快推进公共就业服务信息化建设和应用工作的指导意见》（人社厅发〔2016〕159号）规定，各地要加快推进社会保障卡在就业领域的应用，充分利用社会保障卡的电子凭证、信息记录、自助查询、待遇领取等功能，使其逐步替代《就业创业证》，成为劳动者办理就业失业登记、接受就业服务和享受各项就业扶持政策的主要身份凭证，并借助社会保障卡便捷享受公共就业服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加快推进公共就业服务信息化建设和应用工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling340","id":340,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，当事人撤回仲裁审查申请或者仲裁委员会决定不予制作调解书的，应当（  ）仲裁审查。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"终止","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十九条之规定，当事人撤回仲裁审查申请或者仲裁委员会决定不予制作调解书的，应当终止仲裁审查。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling341","id":341,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁委员会审查调解协议，应当自受理仲裁审查申请之日起（  ）日内结束。因特殊情况需要延期的，经仲裁委员会主任或者其委托的仲裁院负责人批准，可以延长五日。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"五","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十六条之规定，仲裁委员会审查调解协议，应当自受理仲裁审查申请之日起五日内结束。因特殊情况需要延期的，经仲裁委员会主任或者其委托的仲裁院负责人批准，可以延长五日。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling342","id":342,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"仲裁委员会调查取证时，不得少于（  ）人，并应当向被调查对象出示工作证件和仲裁委员会出具的介绍信。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"两","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第十七条规定，仲裁委员会调查取证时，不得少于两人，并应当向被调查对象出示工作证件和仲裁委员会出具的介绍信。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling343","id":343,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"案件处理终结后，仲裁委员会应当将处理过程中形成的（  ）立卷归档。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"全部材料","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十一条规定，案件处理终结后，仲裁委员会应当将处理过程中形成的全部材料立卷归档。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling344","id":344,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"被申请人可以在答辩期间提出反申请，仲裁委员会应当自收到被申请人反申请之日起（  ）内决定是否受理并通知被申请人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"五日","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第三十六条规定，被申请人可以在答辩期间提出反申请，仲裁委员会应当自收到被申请人反申请之日起五日内决定是否受理并通知被申请人。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling345","id":345,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"仲裁庭裁决案件时，其中一部分事实已经清楚的，可以就该部分（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"先行裁决","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十九条规定，仲裁庭裁决案件时，其中一部分事实已经清楚的，可以就该部分先行裁决。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling346","id":346,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"仲裁庭裁决案件时，申请人根据调解仲裁法第四十七条第（一）项规定，追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，如果仲裁裁决涉及数项，对单项裁决数额不超过当地月最低工资标准十二个月金额的事项，应当适用（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"终局裁决","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十条规定，仲裁庭裁决案件时，申请人根据调解仲裁法第四十七条第（一）项规定，追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，如果仲裁裁决涉及数项，对单项裁决数额不超过当地月最低工资标准十二个月金额的事项，应当适用终局裁决。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling347","id":347,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"裁决应当按照多数仲裁员的意见作出，仲裁庭不能形成多数意见时，裁决应当按照（  ）的意见作出。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"首席仲裁员","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十二条规定，裁决应当按照多数仲裁员的意见作出，少数仲裁员的不同意见应当记入笔录。仲裁庭不能形成多数意见时，裁决应当按照首席仲裁员的意见作出。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling348","id":348,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"简易处理的案件，经与被申请人（  ）同意，仲裁庭可以缩短或者取消答辩期。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"协商","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十八条规定，简易处理的案件，经与被申请人协商同意，仲裁庭可以缩短或者取消答辩期。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling349","id":349,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"仲裁庭对简易处理的案件可以用电话、短信、传真、电子邮件等简便方式送达仲裁文书，但送达调解书、（  ）除外。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"裁决书","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十九条规定，简易处理的案件，仲裁庭可以用电话、短信、传真、电子邮件等简便方式送达仲裁文书，但送达调解书、裁决书除外。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling35","id":35,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人力资源服务机构特别是互联网招聘平台应当依法履行（  ）义务，加强对招聘单位的资质认证和信息发布人员的实名认证，规范信息发布流程，防止虚假信息的发布。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"信息发布审核","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步加强招聘信息管理的通知》（人社厅发〔2017〕101号）规定，人力资源服务机构特别是互联网招聘平台应当依法履行信息发布审核义务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强招聘信息管理的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling350","id":350,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"发生劳动者一方在十人以上并有共同请求的争议的，劳动者可以推举（  ）名代表参加仲裁活动。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"三至五","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第六十三条规定，发生劳动者一方在十人以上并有共同请求的争议的，劳动者可以推举三至五名代表参加仲裁活动。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling351","id":351,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"当事人就部分仲裁请求达成调解协议的，仲裁庭可以就该部分（  ）出具调解书。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"先行","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十三条规定，当事人就部分仲裁请求达成调解协议的，仲裁庭可以就该部分先行出具调解书。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling352","id":352,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳务派遣单位或者用工单位与劳动者发生劳动争议的，（  ）和用工单位为共同当事人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳务派遣单位","analysis":"根据《调解仲裁法》第二十二条之规定，劳务派遣单位或者用工单位与劳动者发生劳动争议的，劳务派遣单位和用工单位为共同当事人。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling353","id":353,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动争议仲裁公开进行，但当事人协议不公开进行或者涉及国家秘密、（  ）和个人隐私的除外。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"商业秘密","analysis":"根据《调解仲裁法》第二十六条之规定，劳动争议仲裁公开进行，但当事人协议不公开进行或者涉及国家秘密、商业秘密和个人隐私的除外。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling354","id":354,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"仲裁庭应当在开庭（  ）日前，将开庭日期、地点书面通知双方当事人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"五","analysis":"根据《调解仲裁法》第三十五条之规定，仲裁庭应当在开庭五日前，将开庭日期、地点书面通知双方当事人。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling355","id":355,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"仲裁庭在作出裁决前，应当先行（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"调解","analysis":"根据《调解仲裁法》第四十二条之规定，仲裁庭在作出裁决前，应当先行调解。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling356","id":356,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"当事人对发生法律效力的调解书、裁决书，应当依照规定的期限履行。一方当事人逾期不履行的，另一方当事人可以依照民事诉讼法的有关规定向人民法院申请（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"执行","analysis":"根据《调解仲裁法》第五十一条之规定，当事人对发生法律效力的调解书、裁决书，应当依照规定的期限履行。一方当事人逾期不履行的，另一方当事人可以依照民事诉讼法的有关规定向人民法院申请执行。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling357","id":357,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县级以上地方各级人民政府应当加强劳动保障监察工作。劳动保障监察所需经费列入（  ）财政预算。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"本级","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第五条规定，县级以上地方各级人民政府应当加强劳动保障监察工作。劳动保障监察所需经费列入本级财政预算。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling358","id":358,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动保障监察员进行调查、检查，不得少于（  ）人，并应当佩戴劳动保障监察标志，出示劳动保障监察证件。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十六条第一款规定，劳动保障监察员进行调查、检查，不得少于2人，并应当佩戴劳动保障监察标志，出示劳动保障监察证件。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling359","id":359,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"拒不支付（  ）名以上劳动者的劳动报酬且数额累计在三万至十万元以上的，应当认定为刑法第二百七十六条之第一款规定的“数额较大”。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"十","analysis":"依据《关于审理拒不支付劳动报酬刑事案件适用法律若干问题的解释》第三条规定，具有下列情形之一的，应当认定为刑法第二百七十六条之一规定的“数额较大”A．拒不支付一名劳动者三个月以上的劳动报酬且数额在五千至二万元以上的；B．拒不支付十名以上劳动者的劳动报酬且数额累计在三万元至十万元以上的。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于审理拒不支付劳动报酬刑事案件适用法律若干问题的解释》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling36","id":36,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二条规定，在中华人民共和国境内通过人力资源市场（  ）、招聘和开展人力资源服务，适用本条例。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"求职","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二条规定，在中华人民共和国境内通过人力资源市场求职、招聘和开展人力资源服务，适用本条例。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling360","id":360,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"当事人申请劳动保障监察员回避，应当采用（  ）形式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"书面","analysis":"依据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第二十四条规定，当事人申请劳动保障监察员回避，应当采用书面形式。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling361","id":361,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"女职工生育享受不少于（  ）天的产假。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"九十","analysis":"依据《劳动法》第六十二条，女职工生育享受不少于九十天的产假。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling362","id":362,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人力资源社会保障行政部门应当按照有关规定，将拖欠工资“黑名单”信息纳入当地和 全国信用信息共享平台，由相关部门在各自职责范围内依法依规实施（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"联合惩戒","analysis":"根据《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》第八条规定，人力资源社会保障行政部门应当按照有关规定，将拖欠工资“黑名单”信息纳入当地和全国信用信息共享平台，由相关部门在各自职责范围内依法依规实施联合惩戒。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling363","id":363,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《社会保险法》相关规定，用人单位未按规定办理社会保险登记的，由（  ）核定其应当缴纳的社会保险费。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会保险经办机构","analysis":"《社会保险法》第五十八条规定：“用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。”","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling364","id":364,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"违反劳动保障法律、法规或者规章行为的2年的查处时效，自违法行为发生之日起计算；违法行为有（  ）状态的，自行为终了之日起计算。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"连续或者继续","analysis":"《劳动保障监察条例》第二十条规定——“违反劳动保障法律、法规或者规章的行为在2年内未被劳动保障行政部门发现，也未被举报、投诉的，劳动保障行政部门不再查处。前款规定的期限，自违反劳动保障法律、法规或者规章的行为发生之日起计算；违反劳动保障法律、法规或者规章的行为有连续或者继续状态的，自行为终了之日起计算。”","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling365","id":365,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的（  ）时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与工会或者职工代表平等协商确定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"规章制度或者重大事项","analysis":"《劳动合同法》第四条第二款规定：“用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与工会或者职工代表平等协商确定。”","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling366","id":366,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对应当通过劳动争议处理程序解决的事项或者已经按照劳动争议处理程序申请调解、仲裁或者已经提起诉讼的事项，人力资源社会保障行政部门应当告知投诉人依照（  ）处理或者（  ）办理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动争议；诉讼的程序","analysis":"《劳动保障监察条例》第二十一条第二款规定：“对应当通过劳动争议处理程序解决的事项或者已经按照劳动争议处理程序申请调解、仲裁或者已经提起诉讼的事项，劳动保障行政部门应当告知投诉人依照劳动争议处理或者诉讼的程序办理。”","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling367","id":367,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过一小时；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过（  ）小时，但是每月不得超过三十六小时。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"三","analysis":"《劳动法》第四十一条规定：“用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过一小时；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过三小时，但是每月不得超过三十六小时。”","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling368","id":368,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人力资源社会保障行政部门对劳动保障监察管辖发生争议的，报请共同的上一级人力资源社会保障行政部门（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"指定管辖","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十三条第二款规定，上级劳动保障行政部门根据工作需要，可以调查处理下级劳动保障行政部门管辖的案件。劳动保障行政部门对劳动保障监察管辖发生争议的，报请共同的上一级劳动保障行政部门指定管辖。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling369","id":369,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动保障监察员进行调查、检查，不得少于（  ）人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十六条第一款规定，劳动保障监察员进行调查、检查，不得少于2人。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling37","id":37,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第六条规定，（  ）应当依照法律、法规、规章及其章程的规定，制定行业自律规范，推进行业诚信建设，提高服务质量，对会员的人力资源服务活动进行指导、监督，依法维护会员合法权益，反映会员诉求，促进行业公平竞争。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人力资源服务行业协会","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第六条规定，人力资源服务行业协会应当依照法律、法规、规章及其章程的规定，制定行业自律规范，推进行业诚信建设，提高服务质量，对会员的人力资源服务活动进行指导、监督，依法维护会员合法权益，反映会员诉求，促进行业公平竞争。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling370","id":370,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动保障监察员办理的劳动保障监察事项与本人或者其近亲属有直接利害关系的，应当（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"回避","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十六条第二款规定，劳动保障监察员办理的劳动保障监察事项与本人或者其近亲属有直接利害关系的，应当回避。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling371","id":371,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"以暴力、威胁或者限制人身自由的方法强迫他人劳动的，处（  ）以下有期徒刑或者拘役，并处罚金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"三年","analysis":"根据《中华人民共和国刑法修正案（八）》三十八规定，将刑法第二百四十四条修改为：“以暴力、威胁或者限制人身自由的方法强迫他人劳动的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金；情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国刑法修正案（八）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling372","id":372,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人力资源社会保障行政部门作出吊销许可证、较大数额罚款等行政处罚决定之前，应当告知当事人有要求举行（  ）的权利。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"听证","analysis":"根据《行政处罚法》第四十二条第一款规定，行政机关作出责令停产停业、吊销许可证或者执照、较大数额罚款等行政处罚决定之前，应当告知当事人有要求举行听证的权利。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政处罚法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling373","id":373,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《劳动合同法》规定，用人单位自（  ）起即与劳动者建立劳动关系。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"用工之日","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling374","id":374,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"国家实行劳动者每日工作时间不超过（  ）小时、平均每周工作时间不超过（  ）小时的工时制度；用人单位应当保证劳动者每周至少休息（  ）日，并且在元旦、春节、国际劳动节、国庆节和法律、法规规定的其他休假节日，依法安排劳动者休假。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"8；40；一","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling375","id":375,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过（  ）；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过（  ），但是每月不得超过（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1小时；3小时；36小时","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling376","id":376,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过（  ）；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过（  ）；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一个月；二个月；六个月","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling377","id":377,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"企业安排劳动者在标准工作时间以外工作的，应当按照以下规定支付加班工资：在日标准工作时间以外延长工作时间的，按照不低于小时工资基数的（  ）支付加班工资；在休息日安排工作的，应当安排同等时间的补休；不能安排补休的，按照不低于日或者小时工资基数的（  ）支付加班工资；在法定休假日工作的，应当按照不低于日或者小时工资基数的（  ）支付加班工资。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"150%；200%；300%","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling378","id":378,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"企业因生产经营困难、经济效益下降，无法按时支付工资的，应当向劳动者说明情况，经与企业工会或者职工代表协商一致后，可以延期支付工资，但延期时间最长不得超过（  ）日。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"30","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling379","id":379,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"单位应当保证职工享受年休假。职工累计工作已满1年不满10年的，年休假（  ）；已满10年不满20年的，年休假（  ）；已满20年的，年休假（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5天；10天；15天","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling38","id":38,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第七条规定，国家建立统一开放、竞争有序的人力资源市场体系，发挥市场在人力资源配置中的（  ）作用，健全人力资源开发机制，激发人力资源创新创造创业活力，促进人力资源市场繁荣发展。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"决定性","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第七条规定，国家建立统一开放、竞争有序的人力资源市场体系，发挥市场在人力资源配置中的决定性作用，健全人力资源开发机制，激发人力资源创新创造创业活力，促进人力资源市场繁荣发展。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling380","id":380,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《山东省女职工劳动保护办法》规定：女职工生育享受（  ）产假，其中产前可以休假（  ）；难产的，增加产假（  ）；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，增加产假（  ）；符合法律、法规规定生育子女的夫妻，依法增加女职工产假（  ）、给予男方护理假（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"98天；15天；15天；15天；60天；7天","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省女职工劳动保护办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling381","id":381,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"女职工怀孕未满4个月流产的，享受（  ）产假；怀孕满4个月流产的，享受（  ）产假。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"15天；42天","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling382","id":382,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位应当在每天的劳动时间内为哺乳期女职工安排（  ）哺乳时间；女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加（  ）哺乳时间。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1小时；1小时","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling383","id":383,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"事业单位与其建立人事关系的工作人员之间因终止人事关系以及履行聘用合同发生的争议，仲裁时效为（  ）。实施公务员法的机关与聘任制公务员之间、参照公务员法管理的机关（单位）与聘任工作人员之间因履行聘任合同发生的争议申请仲裁的时效为（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一年；60日","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling384","id":384,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位和劳动者分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的仲裁委员会申请仲裁的，由（  ）的仲裁委员会管辖。有多个劳动合同履行地的，由（  ）的仲裁委员会管辖。劳动合同履行地不明确的，由（  ）的仲裁委员会管辖。案件受理后，劳动合同履行地或者用人单位所在地发生变化的，争议仲裁的管辖（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动合同履行地；最先受理；用人单位所在地；不变","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling385","id":385,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"发生劳动人事争议,当事人可以（  ）向劳动人事争议调解组织提出调解申请,劳动人事争议调解组织也可以在征得双方当事人同意后（  ）。劳动人事争议调解组织自收到调解申请或者主动进行调解之日起（  ）内结束调解,但是双方当事人同意延期的除外。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"口头或者书面；主动进行调解；十五日","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling386","id":386,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"当事人申请鉴定的，鉴定费由申请鉴定方先行垫付，案件处理终结后，由（  ）负担。鉴定结果不明确的，由（  ）负担。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"鉴定结果对其不利方；申请鉴定方","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling387","id":387,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"仲裁庭裁决案件时，裁决内容同时涉及终局裁决和非终局裁决的，应当（  ），并告知当事人相应的救济权利。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"分别制作裁决书","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling388","id":388,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对裁决书中的文字、计算错误或者仲裁庭已经裁决但在裁决书中遗漏的事项，仲裁庭应当及时制作（  ）予以补正并送达当事人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"决定书","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling389","id":389,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人力资源社会保障行政部门负责每年对本行政区域内的仲裁员进行政治思想、职业道德、业务能力和作风建设培训。仲裁员每年脱产培训的时间累计不少于（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"四十学时","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling39","id":39,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第九条规定，国家鼓励（  ）参与人力资源市场建设。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会力量","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第九条规定，国家鼓励社会力量参与人力资源市场建设。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling390","id":390,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"当事人应当对自己提出的主张提供证据。但是,与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的,用人单位应当提供；用人单位不提供的,应当承担不利后果。依照法律、法规、规章规定无法确定举证责任承担的,仲裁庭可以根据（  ）原则和（  ）原则,综合当事人举证能力等因素确定举证责任的承担。 ","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公平；诚实信用","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling391","id":391,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《山东省劳动人事争议调解仲裁条例》第三十六条规定，劳动人事争议仲裁委员会采取公告送达的，可以在（  ）张贴公告，也可以在报纸或者人力资源社会保障部门网站发布公告，自公告之日起（  ）即视为送达，本条例有特别规定的除外。该条例第四十四条规定，集体争议案件或者因履行集体合同发生的争议案件，劳动人事争议仲裁委员会采取公告送达方式送达仲裁文书的，自公告之日起（  ）即视为送达。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"受送达人住所地；三十日；十五日","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动人事争议调解仲裁条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling392","id":392,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"仲裁庭对追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的案件，根据当事人的申请，依法裁决先予执行的，在移送人民法院执行时，应当提交下列材料：（一）（  ）；（二）（  ）；（三）先予执行裁决书的送达回证；（四）人民法院认为应当提供的其他材料。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"移送执行函；先予执行裁决书","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling393","id":393,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县级以上人民政府劳动和社会保障行政部门对其管辖范围内的企业、（  ）、个体经济组织以及与劳动者建立劳动合同关系的机关、事业组织、社会团体(以下统称用人单位）实施劳动和社会保障监察，适用本条例。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"民办非企业单位","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二条 县级以上人民政府劳动和社会保障行政部门对其管辖范围内的企业、民办非企业单位、个体经济组织以及与劳动者建立劳动合同关系的机关、事业组织、社会团体(以下统称用人单位)实施劳动和社会保障监察，适用本条例。县级以上人民政府劳动和社会保障行政部门对机关、事业组织、社会团体遵守有关社会保障法律、法规的情况进行监察，依照本条例执行。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling394","id":394,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各级（  ）应当依法维护劳动者的合法权益，对用人单位遵守劳动和社会保障法律、法规的情况进行监督。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"工会组织","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第六条 各级工会组织应当依法维护劳动者的合法权益，对用人单位遵守劳动和社会保障法律、法规的情况进行监督。任何组织和个人对违反劳动和社会保障法律、法规的行为，有权向劳动和社会保障行政部门检举或者控告，其合法权益依法受到保护。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling395","id":395,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"下级劳动和社会保障行政部门认为情况复杂或者影响重大的案件，可以提请上一级劳动和社会保障行政部门查处。上级劳动和社会保障行政部门认为必要时，可以直接查处应当由下级劳动和社会保障行政部门管辖的案件，也可以将自己管辖的案件委托或者交由（  ）查处。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"下级劳动和社会保障行政部门","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第九条 下级劳动和社会保障行政部门认为情况复杂或者影响重大的案件，可以提请上一级劳动和社会保障行政部门查处。上级劳动和社会保障行政部门认为必要时，可以直接查处应当由下级劳动和社会保障行政部门管辖的案件，也可以将自己管辖的案件委托或者交由下级劳动和社会保障行政部门查处。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling396","id":396,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位未按照国家规定缴纳社会保险费的，由劳动和社会保障行政部门责令限期缴纳;逾期不缴纳的，除补缴欠缴的社会保险费外，从欠缴之日起按日加收（  ）的滞纳金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"千分之二","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第三十条 用人单位未按照国家规定缴纳社会保险费的，由劳动和社会保障行政部门责令限期缴纳;逾期不缴纳的，除补缴欠缴的社会保险费外，从欠缴之日起按日加收千分之二的滞纳金。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling397","id":397,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"按照“四个全面”战略布局和国家决策部署，牢固树立和贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念，紧紧围绕保护农民工劳动所得，坚持标本兼治、综合治理，以建筑市政、交通、水利等工程建设领域和劳动密集型加工制造、餐饮服务等易发生拖欠工资问题的行业为重点，健全源头预防、动态监管、失信惩戒相结合的制度保障体系，完善市场主体自律、政府依法监管、社会协同监督、司法联动惩处的工作体系。到（  ）年，形成制度完备、责任落实、监管有力的治理格局，从根本上解决拖欠农民工工资问题，努力实现基本无拖欠。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2020","analysis":"《山东省人民政府办公厅关于贯彻国办发〔2016〕1号文件全面治理拖欠农民工工资问题的实施意见》（鲁政办发〔2016〕41号）一、目标任务按照“四个全面”战略布局和国家决策部署，牢固树立和贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念，紧紧围绕保护农民工劳动所得，坚持标本兼治、综合治理，以建筑市政、交通、水利等工程建设领域和劳动密集型加工制造、餐饮服务等易发生拖欠工资问题的行业为重点，健全源头预防、动态监管、失信惩戒相结合的制度保障体系，完善市场主体自律、政府依法监管、社会协同监督、司法联动惩处的工作体系。到2020年，形成制度完备、责任落实、监管有力的治理格局，从根本上解决拖欠农民工工资问题，努力实现基本无拖欠。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于贯彻国办发〔2016〕1号文件全面治理拖欠农民工工资问题的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling398","id":398,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对劳动和社会保障监察管辖发生争议的，报请（  ）劳动和社会保障行政部门指定管辖。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"共同的上一级","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十条 对劳动和社会保障监察管辖发生争议的，报请共同的上一级劳动和社会保障行政部门指定管辖。 ","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling399","id":399,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动和社会保障监察人员不得披露被检查单位的（  ）和技术秘密。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"商业秘密","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十三条 劳动和社会保障监察人员应当熟悉劳动和社会保障业务，掌握有关法律知识，坚持原则，秉公执法。劳动和社会保障监察人员不得披露被检查单位的商业秘密和技术秘密。劳动和社会保障监察人员应当为举报人员保密。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling4","id":4,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"新时代我国经济发展的基本特征，是由高速增长阶段转向（  ）发展阶段。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"高质量","analysis":"新时代我国经济发展的基本特征，是由高速增长阶段转向高质量发展阶段。高质量发展，集中体现了坚持以提高发展质量和效益为中心，是为了更好地满足人民日益增长的美好生活需要的发展，是体现新发展理念的发展。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling40","id":40,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十三条规定，国家鼓励开展平等、互利的人力资源国际合作与交流，充分开发利用（  ）人力资源。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"国际国内","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十三条规定，国家鼓励开展平等、互利的人力资源国际合作与交流，充分开发利用国际国内人力资源。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling400","id":400,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动和社会保障监察人员应当为举报人员（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"保密","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十三条 劳动和社会保障监察人员应当熟悉劳动和社会保障业务，掌握有关法律知识，坚持原则，秉公执法。劳动和社会保障监察人员不得披露被检查单位的商业秘密和技术秘密。劳动和社会保障监察人员应当为举报人员保密。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling401","id":401,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动和社会保障监察人员应当熟悉劳动和社会保障业务，掌握有关法律知识，坚持原则，（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"秉公执法","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十三条 劳动和社会保障监察人员应当熟悉劳动和社会保障业务，掌握有关法律知识，坚持原则，秉公执法。劳动和社会保障监察人员不得披露被检查单位的商业秘密和技术秘密。劳动和社会保障监察人员应当为举报人员保密。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling402","id":402,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"劳动和社会保障行政部门对违法行为的查处，应当自立案之日起三十日内结案;情况复杂确实需要延长的，经劳动和社会保障行政部门负责人批准，可以适当延长，但延长时间最多不得超过（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"三十日","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二十一条 劳动和社会保障行政部门对违法行为的查处，应当自立案之日起三十日内结案;情况复杂确实需要延长的，经劳动和社会保障行政部门负责人批准，可以适当延长，但延长时间最多不得超过三十日。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling403","id":403,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地围绕（  ）、（  ），根据本地区经济社会发展和人才队伍建设实际情况设立，应具有一定承载能力和示范带动效应。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"本地区战略发展布局；重点产业领域发展需要","analysis":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地围绕本地区战略发展布局、重点产业领域发展需要，根据本地区经济社会发展和人才队伍建设实际情况设立，应具有一定承载能力和示范带动效应。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling404","id":404,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地实行（  ）管理制度，坚持因地制宜，积极探索符合市场规律、适应基层需要、契合专家特点的基地管理模式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"分级","analysis":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地实行分级管理制度，坚持因地制宜，积极探索符合市场规律、适应基层需要、契合专家特点的基地管理模式。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling405","id":405,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"深化职称制度改革工作要围绕经济社会发展和人才队伍建设需求，服务人才强国战略和创新驱动发展战略，充分发挥人才评价“（  ）”作用。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"指挥棒","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》一、总体要求（二）基本原则：坚持服务发展、激励创新。围绕经济社会发展和人才队伍建设需求，服务人才强国战略和创新驱动发展战略，充分发挥人才评价“指挥棒”作用。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling406","id":406,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"新设职称系列由（  ）提出，经人力资源社会保障部审核后，报国务院批准。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"中央和国家机关有关部门","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》二、健全职称制度体系（四）完善职称系列：新设职称系列由中央和国家机关有关部门提出，经人力资源社会保障部审核后，报国务院批准。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling407","id":407,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"坚持把（  ）放在专业技术人才评价的首位，重点考察专业技术人才的职业道德。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"品德","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（七）坚持德才兼备，以德为先：坚持把品德放在专业技术人才评价的首位，重点考察专业技术人才的职业道德。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling408","id":408,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"探索建立职称申报评审诚信档案和（  ），纳入全国信用信息共享平台。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"失信黑名单制度","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（七）坚持德才兼备，以德为先：探索建立职称申报评审诚信档案和失信黑名单制度，纳入全国信用信息共享平台。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling409","id":409,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"推行（  ）制度，重点考察研究成果和创作作品质量，淡化论文数量要求。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"代表作","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（八）科学分类评价专业技术人才能力素质。推行代表作制度，重点考察研究成果和创作作品质量，淡化论文数量要求。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling41","id":41,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十四条规定，经营性人力资源服务机构，是指依法设立的从事人力资源服务（  ）活动的机构。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"经营","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十四条规定，经营性人力资源服务机构，是指依法设立的从事人力资源服务经营活动的机构。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling410","id":410,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"考试诚信档案库纳入全国信用信息共享平台，向用人单位及社会提供查询，相关记录作为专业技术人员职业资格证书核发和注册、（  ）的重要参考。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职称评定","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第12条：考试诚信档案库纳入全国信用信息共享平台，向用人单位及社会提供查询，相关记录作为专业技术人员职业资格证书核发和注册、职称评定的重要参考。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling411","id":411,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"个人科研成果在知识产权收入分配中所占份额预先与合作单位商定，留学人员按有关规定分享。所得税后收入可兑换成（  ）汇出境外。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"外汇","analysis":"《人事部教育部科技部公安部财政部关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》（人发〔2001〕49号）规定，个人科研成果在知识产权收入分配中所占份额预先与合作单位商定，留学人员按有关规定分享。所得税后收入可兑换成外汇汇出境外。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling412","id":412,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"取得博士学位的海外留学人员可以到国内（  ）、（  ）做博士后。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"博士后科研流动站；博士后科研工作站","analysis":"《人事部教育部科技部公安部财政部关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》（人发〔2001〕49号）规定，取得博士学位的海外留学人员可以到国内博士后科研流动站、博士后科研工作站做博士后。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling413","id":413,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对在为国服务活动中做出杰出贡献的海外留学人员，及在鼓励、支持海外留学人员为国服务中做出卓有成效工作的单位和个人，根据国家有关规定给予（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"表彰奖励","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》（人社部发〔2011〕46号）规定，对在为国服务活动中做出杰出贡献的海外留学人员及在鼓励、支持海外留学人员为国服务工作中做出卓有成效的单位和个人，根据国家有关规定给予表彰奖励。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling414","id":414,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"留学人员回国服务体系建设是一项长期、艰巨的任务。各级人力资源社会保障部门要坚持（  ）原则，加大工作力度，全面推进留学人员回国服务体系建设。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"党管人才","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》（人社部发〔2011〕46号）指出，留学人员回国服务体系建设是一项长期、艰巨的任务。各级人力资源社会保障部门要坚持党管人才原则，加大工作力度，全面推进留学人员回国服务体系建设。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling415","id":415,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"进站前无工作经历的博士后研究人员参加工作时间从（  ）之日算起。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"进站","analysis":"《人力资源和社会保障部全国博士后管理委员会关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》（人社部发〔2017〕20号）三、提升博士后工作服务水平提出：进站前无工作经历的博士后研究人员参加工作时间从进站之日算起。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling416","id":416,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"博士后制度是从（  ）年建立的。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1985","analysis":"《国务院办公厅关于改革和完善博士后制度的意见》（国办发〔2015〕87号）第一段提出：博士后制度是我国培养高层次创新型青年人才的一项重要制度，自1985年建立以来…","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革和完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling417","id":417,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"专业技术人员继续教育内容包括（  ）和（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公需科目；专业科目。","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第七条：继续教育内容包括公需科目和专业科目。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling418","id":418,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二条规定，国家对事业单位工作人员实行分级（  ）管理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"分类","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二条规定，国家对事业单位工作人员实行分级分类管理。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling419","id":419,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第四十条规定，对事业单位人事管理工作中的违法违纪行为，任何单位或者个人可以向（  ）、（  ）或者（  ）投诉、举报，有关部门和机关应当及时调查处理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"事业单位人事综合管理部门；主管部门；监察机关","analysis":"《事业单位人事管理条例》第四十条规定，对事业单位人事管理工作中的违法违纪行为，任何单位或者个人可以向事业单位人事综合管理部门、主管部门或者监察机关投诉、举报，有关部门和机关应当及时调查处理。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling42","id":42,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十六条规定，公共人力资源服务经费纳入（  ）。人力资源社会保障行政部门应当依法加强公共人力资源服务经费管理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政府预算","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十六条规定，公共人力资源服务经费纳入政府预算。人力资源社会保障行政部门应当依法加强公共人力资源服务经费管理。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling420","id":420,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》中有关事业单位专业技术人员离岗创业的规定，离岗创业项目涉及原单位知识产权、科研成果的，（  ）、（  ）、（  ）可以订立协议，明确收益分配等内容。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"事业单位；离岗创业人员；相关企业","analysis":"根据《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》“三、支持和鼓励事业单位专业技术人员离岗创新创业”规定，离岗创业项目涉及原单位知识产权、科研成果的，事业单位、离岗创业人员、相关企业可以订立协议，明确收益分配等内容。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling421","id":421,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第七条规定，事业单位拟订岗位设置方案，应当报（  ）备案。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人事综合管理部门","analysis":"《事业单位人事管理条例》第七条规定，事业单位拟订岗位设置方案，应当报人事综合管理部门备案。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling422","id":422,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第十二条规定，根据事业发展和工作需要，经批准，事业单位可设置（  ），主要用于聘用急需的高层次人才等特殊需要。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"特设岗位","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第十二条规定，根据事业发展和工作需要，经批准，事业单位可设置特设岗位，主要用于聘用急需的高层次人才等特殊需要。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling423","id":423,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十三条规定，（  ）作为调整事业单位工作人员岗位、工资以及续订聘用合同的依据。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"考核结果","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十三条规定，考核结果作为调整事业单位工作人员岗位、工资以及续订聘用合同的依据。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling424","id":424,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十一条规定，考核分为（  ）、年度考核和聘期考核。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"平时考核","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十一条规定，考核分为平时考核、年度考核和聘期考核。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling425","id":425,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十六条规定，奖励坚持精（  ）与（  ）相结合、以（  ）为主的原则。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"精神奖励；物质奖励；精神奖励","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十六条规定，奖励坚持精神奖励与物质奖励相结合、以精神奖励为主的原则。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling426","id":426,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源社会保障部关于贯彻执行〈事业单位工作人员处分暂行规定〉若干问题的意见》第一项规定，《事业单位工作人员处分暂行规定》所称事业单位主管部门，除有特别规定外，均以事业单位法人证书中（  ）栏所记载的部门为准。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"举办单位","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于贯彻执行〈事业单位工作人员处分暂行规定〉若干问题的意见》第一项规定，《事业单位工作人员处分暂行规定》所称事业单位主管部门，除有特别规定外，均以事业单位法人证书中“举办单位”栏所记载的部门为准。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于贯彻执行〈事业单位工作人员处分暂行规定〉若干问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling427","id":427,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员申诉规定》第十八条规定，受理复核申请的单位应当自接到申请书之日起（  ）内作出维持、撤销或者变更原人事处理的复核决定，并以书面形式通知申请人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"三十日","analysis":"《事业单位工作人员申诉规定》第十八条规定，受理复核申请的单位应当自接到申请书之日起三十日内作出维持、撤销或者变更原人事处理的复核决定，并以书面形式通知申请人。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling428","id":428,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员申诉规定》第二十九条规定，除维持原人事处理外，原处理单位应当在申诉、再申诉决定执行期满后（  ）内将执行情况报申诉、再申诉受理单位备案。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"三十日","analysis":"《事业单位工作人员申诉规定》第二十九条规定，除维持原人事处理外，原处理单位应当在申诉、再申诉决定执行期满后三十日内将执行情况报申诉、再申诉受理单位备案。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling429","id":429,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员处分暂行规定》第二十三条规定，警告、记过、降低岗位等级或者撤职处分，按照干部人事管理权限，由事业单位或者事业单位主管部门决定。其中，由事业单位决定的，应当报（  ）备案。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"事业单位主管部门","analysis":"《事业单位工作人员处分暂行规定》第二十三条规定，警告、记过、降低岗位等级或者撤职处分，按照干部人事管理权限，由事业单位或者事业单位主管部门决定。其中，由事业单位决定的，应当报事业单位主管部门备案。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员处分暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling43","id":43,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十七条规定，国家通过（  ）服务等方式支持经营性人力资源服务机构提供公益性人力资源服务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政府购买","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十七条规定国家通过政府购买服务等方式支持经营性人力资源服务机构提供公益性人力资源服务。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling430","id":430,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据中办国办印发的《关于进一步深化事业单位人事制度改革的意见》第十三项规定，完善事业单位工作人员考核制度，建立健全以聘用合同和岗位职责为（  ）、以工作绩效为（  ）、以服务对象满意度为（  ）的考核办法。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"依据；重点内容；基础","analysis":"根据中办国办印发的《关于进一步深化事业单位人事制度改革的意见》第十三项规定，完善事业单位工作人员考核制度，建立健全以聘用合同和岗位职责为依据、以工作绩效为重点内容、以服务对象满意度为基础的考核办法。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于进一步深化事业单位人事制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling431","id":431,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中共中央组织部人力资源和社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第三项规定，对（  ）、（  ）、（  ）等基层服务项目人员和退役士官士兵，可以按照有关规定进行专项招聘，并增加工作实绩在组织考察中的权重。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"“三支一扶”人员；大学生村官；西部志愿者","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源和社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第三项规定，对“三支一扶”人员、大学生村官、西部志愿者等基层服务项目人员和退役士官士兵，可以按照有关规定进行专项招聘，并增加工作实绩在组织考察中的权重。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling432","id":432,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第十八条规定，事业单位工作人员受到开除处分的，（  ）聘用合同。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"解除","analysis":"《事业单位人事管理条例》第十八条规定，事业单位工作人员受到开除处分的，解除聘用合同。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling433","id":433,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第十九条规定，对应聘人员违纪违规行为作出处理决定前，作出处理决定的部门对应聘人员提出的事实、理由和证据，应当进行（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"复核","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第十九条规定，对应聘人员违纪违规行为作出处理决定前，作出处理决定的部门对应聘人员提出的事实、理由和证据，应当进行复核。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling434","id":434,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第二十条规定，应聘人员对其违纪违规行为处理决定不服的，可以依法申请行政（  ）或者提起行政诉讼。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"复议","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第二十条规定，应聘人员对处理决定不服的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling435","id":435,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第十条规定，定期奖励一般以（  ）为周期。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"年度或者聘（任）期","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第十条规定，根据工作需要和队伍建设实际开展定期奖励，一般以年度或者聘（任）期为周期，以年度考核、聘（任）期考核结果为主要依据。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling436","id":436,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第十一条规定，定期奖励的比例（名额）应当向基层和艰苦边远地区事业单位倾斜，向（  ））倾斜。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一线工作人员","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第十一条规定，定期奖励的比例（名额）应当向基层和艰苦边远地区事业单位倾斜，向一线工作人员倾斜。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling437","id":437,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第十六条规定，对获得嘉奖、记功、记大功的事业单位工作人员和集体，由（  ）颁发奖励证书。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"奖励决定单位","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第十六条规定，对获得嘉奖、记功、记大功的事业单位工作人员和集体，由奖励决定单位颁发奖励证书。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling438","id":438,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第二十一条规定，事业单位工作人员和集体对撤销奖励决定不服的，可以申请（  ）、提出（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"复核；申诉","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第二十一条规定，事业单位工作人员和集体对撤销奖励决定不服的，可以申请复核、提出申诉。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling439","id":439,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第二条规定，对监察机关作出的（  ）不服提出的申诉，按照有关规定由监察机关处理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政务处分","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第二条第二款规定，对监察机关作出的政务处分不服提出的申诉，按照有关规定由监察机关处理。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling44","id":44,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十八条规定，经营性人力资源服务机构从事（  ）活动的，应当依法向人力资源社会保障行政部门申请行政许可，取得人力资源服务许可证。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"职业中介","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十八条规定，经营性人力资源服务机构从事职业中介活动的，应当依法向人力资源社会保障行政部门申请行政许可，取得人力资源服务许可证。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling440","id":440,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第五条规定，申诉公正委员会、审理组的组成人员应当是单数，不得少于（  ）人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"3","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第五条规定，申诉公正委员会、审理组的组成人员应当是单数，不得少于3人。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling441","id":441,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第七条规定，申诉公正委员会下设办事机构。根据实际情况，办事机构可以专门成立，也可以依托（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"受理单位某一内设机构","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第七条规定，申诉公正委员会下设办事机构。根据实际情况，办事机构可以专门成立，也可以依托受理单位某一内设机构。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling442","id":442,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十条规定，申诉公正委员会、审理组、办事机构成员存在《事业单位工作人员申诉规定》第三十一条所列情形的，申诉人和被申诉单位应当自知道或者应当知道之日起（  ）日内根据回避决定权限以书面形式提出回避申请。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"3","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十条规定，申诉公正委员会、审理组、办事机构成员存在《事业单位工作人员申诉规定》第三十一条所列情形的，申诉人和被申诉单位应当自知道或者应当知道之日起3日内根据回避决定权限以书面形式提出回避申请。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling443","id":443,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十条规定，申诉公正委员会主任的回避由（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"受理单位负责人员集体决定","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十条规定，申诉公正委员会主任的回避由受理单位负责人员集体决定。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling444","id":444,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据国务院颁布的《国家机关工作人员病假期间生活待遇的规定》，职工病假超过6个月的，从第7个月起，按照一定标准发给病假工资，其中工作年限满10年和10年以上的，发给本人工资的（  ）%。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"80","analysis":"《国家机关工作人员病假期间生活待遇的规定》第二条规定，职工病假超过6个月的，从第7个月起，按照一定标准发给病假工资，其中工作年限满10年和10年以上的，发给本人工资的80%。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于国家机关工作人员病假期间生活待遇的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling445","id":445,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《职工带薪年休假条例》规定，职工累计工作已满20年的，可享受年休假（ ）天。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"15","analysis":"《职工带薪年休假条例》第三条规定，职工累计工作已满20年的，年休假15天。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling446","id":446,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《职工带薪年休假条例》规定，职工累计工作已满1年不满10年的，可享受年休假（  ）天。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5","analysis":"《职工带薪年休假条例》第三条规定，职工累计工作已满1年不满10年的，年休假5天。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling447","id":447,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，事业单位实行（  ）工资制度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"岗位绩效","analysis":"根据《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，事业单位实行岗位绩效工资制度。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling448","id":448,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，在年度考核的基础上，对考核合格及以上等次的工作人员每年正常增加（  ）级薪级工资。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一","analysis":"根据《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，在年度考核的基础上，对考核合格及以上等次的工作人员每年正常增加一级薪级工资。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling449","id":449,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，体育运动员仍实行（  ）制度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"体育津贴奖金","analysis":"根据《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，体育运动员仍实行体育津贴奖金制度。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling45","id":45,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十八条规定，经营性人力资源服务机构开展人力资源供求信息的收集和发布、就业和创业指导、人力资源管理咨询、人力资源测评、人力资源培训、承接人力资源服务外包等人力资源服务业务的，应当自开展业务之日起15日内向人力资源社会保障行政部门（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"备案","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十八条规定，经营性人力资源服务机构开展人力资源供求信息的收集和发布、就业和创业指导、人力资源管理咨询、人力资源测评、人力资源培训、承接人力资源服务外包等人力资源服务业务的，应当自开展业务之日起15日内向人力资源社会保障行政部门备案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling450","id":450,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"延长离休退休年龄的高级专家中，担任行政领导职务或管理职务的，在达到国家统一规定的离休退休年龄时，应当（  ）其行政领导职务或管理职务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"免去","analysis":"《国务院发布〈国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定〉的通知》规定，第三条，延长离休退休年龄的高级专家中，担任行政领导职务或管理职务的，在达到国家统一规定的离休退休年龄时，应当免去其行政领导职务或管理职务，使他们集中精力继续从事科学技术或文化艺术等工作。特殊情况经过任免机关批准的除外。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《发布〈国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling451","id":451,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"事业单位的干部，符合男年满60周岁，女年满55周岁，参加革命工作年限满（  ）年的，可以退休。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"10","analysis":"国务院关于颁发《国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法》和《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》的通知规定，全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的干部，符合下列条件之一的，应该退休。（一）男年满60周岁，女年满55周岁，参加革命工作年限满10年的。（二）（三）略。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于安置老弱病残干部的暂行办法》","law2":"《关于工人退休、退职的暂行办法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling452","id":452,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"组织实施（“企业博士（后）集聚计划”），国内重点高等学校或在国际公认的三大世界大学排名体系中排在前200名高校的博士毕业生进入省内企业博士后科研工作站进行研究的，在站时间每满1年可申领一次生活补贴，标准为（  ），最高补贴（  ）15万元；出站后留鲁工作并签订5年以上劳动合同的，可凭劳动合同及社保缴费证明等材料申领省财政一次性补贴（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5万元/年；3年；15万元","analysis":"《山东省支持青年人才创新创业的若干措施》（鲁人社发〔2018〕9号）规定，组织实施（“企业博士（后）集聚计划”），国内重点高等学校或在国际公认的三大世界大学排名体系中排在前200名高校的博士毕业生进入省内企业博士后科研工作站进行研究的，在站时间每满1年可申领一次生活补贴，标准为5万元/年，最高补贴3年15万元；出站后留鲁工作并签订5年以上劳动合同的，可凭劳动合同及社保缴费证明等材料申领省财政一次性补贴15万元。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省支持青年人才创新创业的若干措施的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling453","id":453,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"严格执行博士后招收规定，不得招收党政机关领导干部（  ）进站（  ）从事博士后研究。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"在职；基地","analysis":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》（鲁政办发〔2017〕44号）规定，（五）严格执行博士后招收规定。不得招收党政机关领导干部在职进站（基地）从事博士后研究。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling454","id":454,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"建立职业农民职称制度，研究制定符合职业农民特点的职称标准条件和评审程序。职业农民参加职称评审不受学历、所学专业等限制，重点考察（  ）（  ）和（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"业绩贡献；经济社会效益；示范带动作用","analysis":"《关于印发推进乡村人才振兴若干措施的通知》（鲁人社发〔2018〕40 号）第一条规定，创新乡土人才评价机制 建立职业农民职称制度。研究制定符合职业农民特点的职称标准条件和评审程序。职业农民参加职称评审不受学历、所学专业等限制，重点考察业绩贡献、经济社会效益和示范带动作用。设区的市可探索鼓励奖励措施，对获得职称的职业农民，优先提供信息技术、融资支持、产品推介服务，优先安排学习培训，优先获得财政资金支持项目、政策补贴等。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发推进乡村人才振兴若干措施的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling455","id":455,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"非教育系统政府公派出国留学人员选拔按照“（  ）（  ）（  ）（  ）（  ）（  ）（  ）”的程序执行。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"个人申请；单位同意；初审推荐；专家评审；择优录取；集中公示；发文公布","analysis":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》（鲁人社规〔2018〕6号）规定，非教育系统政府公派出国留学人员选拔遵循“公开、公平、公正”的原则，按照“个人申请、单位同意、初审推荐、专家评审、择优录取、集中公示、发文公布”的程序执行。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling456","id":456,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"泰山产业领军人才工程产业技能类申报人选须与申报单位签订（  ）劳动合同，与原单位解除聘用关系。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"全职","analysis":"《关于做好2019年泰山产业领军人才工程产业技能类申报工作的通知》（鲁人社字〔2019〕62号）规定，申报人选须与申报单位签订全职劳动合同，与原单位解除聘用关系。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于做好2019年泰山产业领军人才工程产业技能类申报工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling457","id":457,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各职称系列均设置高级、中级、初级职称，其中高级职称分为（  ）和（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"正高级；副高级","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号）,（一）“健全职称层级设置。各职称系列均设置高级、中级、初级职称，其中高级职称分为正高级和副高级”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling458","id":458,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"全面实行“四公开两公示两报告一告知”制度，实行（  ）、（  ）、（  ）、（  ），评前和评后公示，评前和评后向人力资源社会保障部门报告情况，评后向社会告知评审结果”。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政策公开；标准公开；程序公开；结果公开","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（二十）“加强单位（行业）自律管理。评审委员会办事机构要制定完善职称评审工作程序和规则，加强对专家、工作人员和评审过程的监督管理，建立回避、保密、过程记录、档案管理、廉洁自律等制度。全面实行“四公开两公示两报告一告知”制度，实行政策公开、标准公开、程序公开、结果公开，评前和评后公示，评前和评后向人力资源社会保障部门报告情况，评后向社会告知评审结果”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling459","id":459,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对能够采用统一标准、统一考试取得的初、中级职称实行（  ）的评价方式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"以考代评","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（七）“对能够采用统一标准、统一考试取得的初、中级职称实行“以考代评”的评价方式”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling46","id":46,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十四条规定，用人单位自主招用人员，需要建立劳动关系的，应当依法与劳动者订立（  ），并按照国家有关规定办理社会保险等相关手续。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"劳动合同","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十四条规定，用人单位自主招用人员，需要建立劳动关系的，应当依法与劳动者订立劳动合同，并按照国家有关规定办理社会保险等相关手续。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling460","id":460,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"在职称评审时，可对基层专业技术人才实行单独分组、单独评审。建立健全“（  ）、（  ）”的基层职称制度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"定向评价；定向使用","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（十三）“在职称评审时，可对基层专业技术人才实行单独分组、单独评审。建立健全“定向评价、定向使用”的基层职称制度”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling461","id":461,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"专业人员继续教育内容包括（  ）和（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公需科目；专业科目","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第七条“续教育内容包括公需科目和专业科目”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling462","id":462,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"事业单位在年度考核、聘期考核时一般应当成立（  ），负责考核工作的具体组织实施。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"考核工作领导小组","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling463","id":463,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"实行事业单位工作人员年度考核结果备案制度。年度考核结束（  ）个工作日内，各事业单位或主管部门将年度考核结果报同级组织、人力资源社会保障部门备案。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"20","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling464","id":464,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"事业单位公开招聘信息公布时间不得少于（  ）个工作日。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"7","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling465","id":465,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各级（  ）是事业单位公开招聘工作的主管机关。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"组织；人力资源社会保障部门","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling466","id":466,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"聘用合同由聘用单位的法定代表人或者其委托的人与受聘人员以（  ）形式订立。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"书面","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling467","id":467,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》，应试人员在考试过程中有严重违纪违规行为的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期限为（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"五年","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》（人社部令第31号）第七条　应试人员在考试过程中有下列严重违纪违规行为之一的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期限为五年。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling468","id":468,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》，在阅卷过程中发现应聘人员之间同一科目作答内容雷同，并经阅卷专家组确认的，给予其当次该科目考试（  ）的处理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"成绩无效","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第十条 在阅卷过程中发现应聘人员之间同一科目作答内容雷同，并经阅卷专家组确认的，给予其当次该科目考试成绩无效的处理。作答内容雷同的具体认定方法和标准，由中央事业单位人事综合管理部门确定。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling469","id":469,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"专业技术人员职业资格证书分为（  ）类和（  ）类。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"准入类和水平类","analysis":"《专业技术人员职业资格证书管理便利化改革实施方案》（人社厅发〔2017〕84号）。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员职业资格证书管理便利化改革实施方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling47","id":47,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十五条规定，人力资源流动，应当遵守法律、法规对（  ）、从业限制、保密等方面的规定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"服务期","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十五条规定，人力资源流动，应当遵守法律、法规对服务期、从业限制、保密等方面的规定。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling470","id":470,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"考生本人现场领取证书需要携带（  ）材料。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"身份证","analysis":"《关于专业技术人员职业资格证书管理便利化改革及发放工作的通知》（鲁人社字〔2019〕12号）。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于专业技术人员职业资格证书管理便利化改革及发放工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling471","id":471,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"专业技术人员资格考试诚信档案库由（  ）统一建立。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人力资源社会保障部","analysis":"《中华人民共和国人力资源和社会保障部令》第31号第十二条。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling472","id":472,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"高层次人才服务专员队伍主要由（  ）（  ）（  ）和（  ）的工作人员组成。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"用人单位；服务事项主管部门；服务事项承接部门（单位）；各级高层次人才服务窗口","analysis":"《山东省高层次人才服务专员管理办法》（鲁人社发〔2018〕11号）第五条，高层次人才服务专员队伍主要由用人单位、服务事项主管部门、服务事项承接部门（单位）和各级高层次人才服务窗口的工作人员组成。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省高层次人才服务专员管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling473","id":473,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"我省向高层次人才颁发的用于享受高层次人才服务绿色通道待遇的凭证是（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"山东惠才卡","analysis":"《山东省高层次人才服务绿色通道规定》（鲁人社规〔2018〕5号）第四条，山东省向符合条件人才颁发高层次人才绿色通道服务凭证(“山东惠才卡”)，高层次人才凭“山东惠才卡”享受绿色通道服务。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省高层次人才服务绿色通道规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling474","id":474,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"山东省留学人员回国创业奖表彰评比坚持（  ）（  ）（  ）（  ）原则。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公开、平等、竞争、择优","analysis":"《山东省人民政府办公厅关于印发山东省留学人员回国创业奖评选表彰办法的通知》（鲁政办发〔2012〕72号）第三条，山东省留学人员回国创业奖评选表彰，坚持公开、平等、竞争、择优的原则。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省留学人员回国创业奖评选表彰办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling475","id":475,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"不得招收（  ）在职进站（基地）从事博士后研究。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"党政机关领导干部","analysis":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》（鲁政办发〔2017〕44号），（五）严格执行博士后招收规定....不得招收党政机关领导干部在职进站（基地）从事博士后研究。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling476","id":476,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"山东省博士后创新实践基地依托（  ）招收博士后研究人员。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"省内外博士后科研流动站","analysis":"《山东省博士后创新实践基地管理办法》（鲁人社发〔2014〕16号）第十二条，基地依托省内外博士后科研流动站招收博士后研究人员。流动站设站单位负责办理合作招收的博士后研究人员的进出基地相关手续。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省博士后创新实践基地管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling477","id":477,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"习近平总书记（  ）的重要思想，是习近平新时代中国特色社会主义思想在信访工作领域的重大理论成果，为坚持发展和创新完善新时代人民信访工作提供了强大的思想武器和科学的行动指南。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"关于加强和改进人民信访工作","analysis":"（略）","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling478","id":478,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对初信初访要落实好（  ）制，强化第一时间、第一地点解决的意识，努力提高办理质量和办结率。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"首办责任","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步加强人力资源和社会保障信访工作的意见》中规定，对初信初访要落实好首办责任制，强化第一时间、第一地点解决的意识，努力提高办理质量和办结率。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源和社会保障信访工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling479","id":479,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"信访事项涉及下级行政机关或者其工作人员的，按照“（  ）”的原则，直接转送有权处理的行政机关。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"属地管理、分级负责，谁主管、谁负责","analysis":"《信访条例》第二十一条规定，信访事项涉及下级行政机关或者其工作人员的，按照“属地管理、分级负责，谁主管、谁负责”的原则，直接转送有权处理的行政机关。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling48","id":48,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十一条规定，人力资源服务机构通过（  ）提供人力资源服务的，应当遵守本条例和国家有关网络安全、互联网信息服务管理的规定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"互联网","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十一条规定，人力资源服务机构通过互联网提供人力资源服务的，应当遵守本条例和国家有关网络安全、互联网信息服务管理的规定。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling480","id":480,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"证明事项清理工作是党中央国务院（  ）、优化服务的重要举措。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"减证便民","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）第一句便是“为贯彻落实党中央、国务院关于减证便民、优化服务的部署要求”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling481","id":481,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》要求，没有（  ）规定的证明事项一律取消。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"法律法规","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）第一段“切实做到没有法律法规规定的证明事项一律取消”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling482","id":482,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"行政复议机关应当自受理申请之日起（  ）内作出行政复议决定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"六十日","analysis":"《行政复议法》第三十一条规定“行政复议机关应当自受理申请之日起六十日内作出行政复议决定；但是法律规定的行政复议期限少于六十日的除外”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政复议法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling483","id":483,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，“十三五”期间，全国实现城镇新增就业（  ）万人以上。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5000","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，“十三五”期间，全国实现城镇新增就业5000万人以上。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling484","id":484,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，“十三五”期间，全国城镇登记失业率控制在（  ）%以内。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，“十三五”期间，全国城镇登记失业率控制在5%以内。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling485","id":485,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，城镇职工基本养老保险参保人数达到（  ）亿人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"4.25","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，城镇职工基本养老保险参保人数达到4.25亿人。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling486","id":486,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，城乡居民基本养老保险参保人数达到（  ）亿人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5.2","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，城乡居民基本养老保险参保人数达到5.2亿人。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling487","id":487,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，全国失业保险参保人数达到（  ）亿人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"1.8","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，全国失业保险参保人数达到1.8亿人。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling488","id":488,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，工伤保险参保人数达到（  ）亿人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2.2","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，工伤保险参保人数达到2.2亿人。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling489","id":489,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，全国专业技术人才总量达到（  ）万人，高技能人才总量达到5500万人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"7500","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，全国专业技术人才总量达到7500万人。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling49","id":49,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十三条规定，人力资源服务机构应当加强内部制度建设，健全财务管理制度，建立（  ），如实记录服务对象、服务过程、服务结果等信息。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"服务台账","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十三条规定，人力资源服务机构应当加强内部制度建设，健全财务管理制度，建立服务台账，如实记录服务对象、服务过程、服务结果等信息。服务台账应当保存2年以上。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling490","id":490,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，高技能人才总量达到（  ）万人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5500","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，全国专业技术人才总量达到5500万人。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling491","id":491,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《统计法》规定，部门统计调查项目由国务院有关部门制定。统计调查对象属于本部门管辖系统的，报国家统计局（  ）；统计调查对象超出本部门管辖系统的，报国家统计局（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"备案；审批","analysis":"《中华人民共和国统计法》第十二条规定，部门统计调查项目由国务院有关部门制定。统计调查对象属于本部门管辖系统的，报国家统计局备案；统计调查对象超出本部门管辖系统的，报国家统计局审批。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling492","id":492,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《统计法实施条例》规定，地方人民政府、县级以上人民政府统计机构和有关部门应当根据国家有关规定，明确本单位防范和惩治（  ）、（  ）的责任主体。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"统计造假；弄虚作假","analysis":"《统计法实施条例》第四条规定，地方人民政府、县级以上人民政府统计机构和有关部门应当根据国家有关规定，明确本单位防范和惩治统计造假、弄虚作假的责任主体，严格执行统计法和本条例的规定。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《统计法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling493","id":493,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》在服务监督规范方面作出了明确要求，涉及（  ）监督、上级监督、（  ）监督和内部监督四个方面。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"服务对象；社会","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》明确的服务监督规范包括：服务对象监督、上级监督、社会监督、内部监督四个方面。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling494","id":494,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》对提升窗口单位服务能力提出五方面要求，包括：加强规范化建设、（  ）、加强专业化建设、（  ）和创新服务方式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"加强信息化建设；加强服务平台建设","analysis":"《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》（人社部发〔2014〕91号）提出持续提升窗口单位的服务能力的五方面内容：加强规范化建设、加强信息化建设、加强专业化建设、加强服务平台建设、创新服务方式。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling495","id":495,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"全面推行审批服务“马上办、网上办、就近办、一次办”。在梳理公布政府权责清单和公共服务事项清单基础上，要以企业和群众办好“（  ）”为标准，进一步提升审批服务效能。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一件事","analysis":"中办、国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，全面推行审批服务“马上办、网上办、就近办、一次办”。在梳理公布政府权责清单和公共服务事项清单基础上，以企业和群众办好“一件事”为标准，进一步提升审批服务效能。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling496","id":496,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"面向个人的事项“（  ）”，完善基层综合便民服务平台功能，将审批服务延伸到乡镇（街道）、城乡社区等，实现就近能办、多点可办、少跑快办。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"就近办","analysis":"中办、国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，面向个人的事项“就近办”，完善基层综合便民服务平台功能，将审批服务延伸到乡镇（街道）、城乡社区等，实现就近能办、多点可办、少跑快办。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling497","id":497,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"按照“（  ）、孤网是例外”的要求，清理整合分散、独立的政务信息系统。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"整合是原则","analysis":"中办、国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》指出，按照“整合是原则、孤网是例外”的要求，清理整合分散、独立的政务信息系统，统一接入国家数据共享交换平台，构建网络安全防护体系，实现跨部门跨地区跨层级政务信息可靠交换与安全共享，并依法依规向社会开放。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling498","id":498,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《“十三五”国家基本公共服务清单》包括公共教育、劳动就业创业、社会保险、医疗卫生等八个领域的81个项目，其中涉及人社部门（  ）个项目。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"17或14","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》第五章 基本劳动就业创业。国家实施就业优先战略，大力推动大众创业、万众创新，鼓励以创业带动就业，健全覆盖城乡的公共就业创业服务体系，加强职业培训，维护职工和企业合法权益，构建和谐劳动关系，推动实现比较充分和更高质量的就业。本领域服务项目共10项，具体包括：基本公共就业服务、创业服务、就业援助、就业见习服务、大中城市联合招聘服务、职业技能培训和技能鉴定、“12333”人力资源和社会保障服务热线电话咨询、劳动关系协调、劳动人事争议调解仲裁、劳动保障监察。第六章 基本社会保险。国家构建全覆盖、保基本、多层次、可持续的社会保险制度，实施全民参保计划，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助。本领域服务项目共7项，具体包括：职工基本养老保险、城乡居民基本养老保险、职工基本医疗保险、生育保险、城乡居民基本医疗保险、失业保险、工伤保险。（注：鉴于各地机构改革正在进行中，医保职能将划出，如答“14”亦为正确）","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling499","id":499,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"按照国家推进审批服务标准化的有关要求，科学细化量化审批服务标准，压减自由裁量权，完善适用规则，推进同一事项（  ）受理、同标准办理。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"无差别","analysis":"中办、国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，按照国家推进审批服务标准化的有关要求，科学细化量化审批服务标准，压减自由裁量权，完善适用规则，推进同一事项无差别受理、同标准办理。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling5","id":5,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"保障和改善民生没有终点，只有连续不断的新起点。要从实际出发，集中力量做好（  ）民生建设。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"普惠性、基础性、兜底性","analysis":"要从实际出发，集中力量做好普惠性、基础性和兜底性民生建设，不断提高公共服务共建能力和共享水平。（习近平总书记在江西调研考察时的讲话（2016年2月1日--3日））","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling50","id":50,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十九条规定，在人力资源服务机构中，根据中国共产党章程及有关规定，建立党的组织并开展活动，加强对（  ）的教育监督和管理服务。人力资源服务机构应当为中国共产党组织的活动提供必要条件。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"流动党员","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十九条规定，在人力资源服务机构中，根据中国共产党章程及有关规定，建立党的组织并开展活动，加强对流动党员的教育监督和管理服务。人力资源服务机构应当为中国共产党组织的活动提供必要条件。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling500","id":500,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"加快推进“多证合一”改革，对没有（  ）依据、非按法定程序设定的涉企证照事项一律取消。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"法律法规","analysis":"《国务院办公厅关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》（国办发〔2017〕41号）要求，对于没有法律法规依据、非按法定程序设定的涉企证照事项一律取消。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling501","id":501,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"按照推行市场主体简易注销改革的要求，对没有拖欠社会保险费用且不存在职工参保关系的企业，社保部门应及时反馈“（  ）”意见，同步进行社会保险登记注销。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"注销无异议","analysis":"《国务院办公厅关于进一步压缩企业开办时间的意见》（国办发〔2018〕32号）要求，明确推行市场主体简易注销改革。要简化优化注销业务流程，对没有拖欠社会保险费用且不存在职工参保关系的企业，社保部门及时反馈“注销无异议”意见，同步进行社会保险登记注销。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步压缩企业开办时间的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling502","id":502,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案》提出，推动企业和群众办事线上“（  ）”，线下“（  ）”，现场办理“（  ）”，让企业和群众到政府办事像“网购”一样方便。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一网通办，只进一扇门，最多跑一次","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》要求，推动企业和群众办事线上“一网通办（一网）”，线下“只进一扇门（一门）”，现场办理“最多跑一次（一次）”，让企业和群众到政府办事像“网购”一样方便。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling503","id":503,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"推动更多政务服务事项网上办理，拓展网上办事广度和深度，延长网上办事链条，实现从网上咨询、网上申报到网上预审、网上（  ）、网上（  ）“应上尽上、全程在线”。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"办理；反馈","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》要求，拓展网上办事广度和深度，延长网上办事链条，实现从网上咨询、网上申报到网上预审、网上办理、网上反馈“应上尽上、全程在线”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling504","id":504,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"“一网、一门、一次”改革要求，以企业和群众办事“少跑腿”为目标，精简办事环节和材料，力争实现企业和群众办事“（  ）”。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"最多跑一次","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》要求，以企业和群众办事“少跑腿”为目标，精简办事环节和材料，力争实现企业和群众办事“最多跑一次”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling505","id":505,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"党中央、国务院高度重视转变政府职能，把“放管服”改革作为全面深化改革的重要内容，持续加以推进。“放管服”是指（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"简政放权、放管结合、优化服务","analysis":"（略）","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling506","id":506,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"推行“多证合一、一照一码”，不断完善社会保险登记流程，通过信息共享平台，直接获取市场监管部门推送的新注册企业信息，利用单位统一的（  ）进行参保登记。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"社会信用代码","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步做好人力资源和社会保障领域深化简政放权放管结合优化服务改革工作有关问题的通知》（人社部发〔2017〕57号）要求，不断完善社会保险登记流程，通过信息共享平台，直接获取市场监管部门推送的新注册企业信息，利用单位统一的社会信用代码进行参保登记后，将相关信息反馈给工商部门，实现数据双向共享。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步做好人力资源和社会保障领域深化简政放权放管结合优化服务改革工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling507","id":507,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"进一步加强人社系统行风建设工作，要坚持行风建设和（  ）两手抓、两促进，同部署、同检查，彻底解决“两张皮”问题。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"业务工作","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发\u003c关于进一步加强人社系统行风建设工作方案\u003e的通知》（人社部发〔2018〕34号）指出，深化标本兼治，坚持行风建设和业务工作两手抓、两促进，同部署、同检查，彻底解决“两张皮”问题。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于进一步加强人社系统行风建设工作方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling508","id":508,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"进一步加强人社系统行风建设工作，要夯实两个责任，坚持（  ）和（  ）相向而行，形成合力。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"主体责任；监督责任","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发\u003c关于进一步加强人社系统行风建设工作方案\u003e的通知》（人社部发〔2018〕34号）指出，进一步加强人社系统行风建设工作，要夯实两个责任，坚持主体责任和监督责任相向而行，形成合力。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于进一步加强人社系统行风建设工作方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling509","id":509,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"进一步加强人社系统行风建设工作，要牢固树立（  ）、谁主管谁负责的意识。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"管行业必须管行风","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发\u003c关于进一步加强人社系统行风建设工作方案\u003e的通知》（人社部发〔2018〕34号）指出，要牢固树立管行业必须管行风、谁主管谁负责的意识。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于进一步加强人社系统行风建设工作方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling51","id":51,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《就业服务与就业管理规定》第四十七条规定，职业中介实行（  ）制度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"行政许可","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第四十七条规定，职业中介实行行政许可制度。设立职业中介机构或其他机构开展职业中介活动，须经劳动保障行政部门批准，并获得职业中介许可证。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling510","id":510,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"进一步加强人社系统行风建设工作，要持续深化“（  ）都是窗口、（  ）都是窗口”的服务理念，以加强行风建设倒逼工作质量和整体服务水平的全面提升。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人人；处处","analysis":"（《人力资源社会保障部关于印发\u003c关于进一步加强人社系统行风建设工作方案\u003e的通知》（人社部发〔2018〕34号）指出，要持续深化“人人都是窗口、处处都是窗口”的服务理念，以加强行风建设倒逼工作质量和整体服务水平的全面提升。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于进一步加强人社系统行风建设工作方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling511","id":511,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人力资源社会保障系统进一步加强人社系统行风建设的总体要求是（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"正行风、树新风，打造群众满意的人社服务","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）指导思想部分。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling512","id":512,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"按照《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）要求，各地编制事项清单和办事指南，要站在（  ）的角度，与简政放权、转变政府职能结合起来。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"服务对象","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）要求，合并归类，大力清理。把事项清单和办事指南编制工作与简政放权、转变政府职能结合起来，站在服务对象的角度，归并整合业务、流程、材料相近的事项。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling513","id":513,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"“三个入口”登记合并为“一个入口”工作目标明确提出，可在实现三项业务的前台统一登记和业务协同的基础上，逐步完善（  ）办理模式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"协同登记","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加强就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案信息共享和业务协同工作的通知》（人社厅发〔2018〕90号）明确，各地可因地制宜，通过业务集中登记或依托某一业务为登记入口等模式实现三项业务的前台统一登记和业务协同。在此基础上，按照《人力资源社会保障部办公厅关于加强就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案信息共享和业务协同工作的通知》（人社厅发[2015]166号）要求，逐步完善协同登记办理模式。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加强就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案信息共享和业务协同工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling514","id":514,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》明确，通过经办力量（  ）、编制内人员（  ）等方式，充实窗口单位经办队伍。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"下沉；调剂","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一、加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）提出，通过经办力量下沉、编制内人员调剂等方式，充实窗口单位经办队伍。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling515","id":515,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》明确,建立窗口单位从事行政管理和后台服务的在编人员到窗口一线（  ）制度。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"轮岗","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）提出，建立窗口单位从事行政管理和后台服务的在编人员到窗口一线轮岗制度。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling516","id":516,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各地人力资源社会保障部门统一在12333服务热线的首层功能菜单开设（  ）的选项，畅通群众通过12333表达诉求的渠道。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"投诉举报","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅 财政部办公厅关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见》要求，各地人力资源社会保障部门统一在12333服务热线的首层功能菜单开设投诉举报的选项，畅通群众通过12333表达诉求的渠道。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling517","id":517,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）中提出，推动政务服务向“两微一端”等延伸拓展。 “两微一端”中的“两微”是（  ），（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"微信；微博","analysis":"依据《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling518","id":518,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革时，“一网”是指：（  ），“一门”是指：（  ），“一次”是指：（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政务服务“一网通办”；企业群众办事“只进一扇门”；企业群众办事“最多跑一次”。","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）的开通明确，为加快推进政务服务“一网通办”和企业群众办事“只进一扇门”、“最多跑一次”，根据党中央、国务院关于推进审批服务便民化、“互联网+政务服务”、政务信息系统整合共享等重要工作部署，制定本实施方案。  ","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling519","id":519,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"发挥12333电话直接服务群众的优势，用（  ）宣传政策法规、解读文件，引导群众正确理解人力资源社会保障政策法规。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"群众听得懂的语言","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅 财政部办公厅\u003c关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见\u003e》（人社厅发〔2018〕116号），主要任务中提到发挥12333电话直接服务群众的优势，用群众听得懂的语言宣传政策法规、解读文件，引导群众正确理解人力资源社会保障政策法规。 ","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling52","id":52,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"流动人员人事档案管理实行（  ）、（  ）的管理体制，主管部门政府人力资源社会保障部门，接受（  ）党委组织部门的监督和指导。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"集中统一；归口管理；同级","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第一条健全流动人员人事档案管理体制中“流动人员人事档案管理实行集中统一、归口管理的管理体制，主管部门政府人力资源社会保障部门，接受同级党委组织部门的监督和指导”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling520","id":520,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"省、市人力资源和社会保障部门经（  ）批准后，可发行社会保障卡。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人力资源和社会保障部","analysis":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知（人社部发〔2011〕47号）》第五条规定，省级人力资源社会保障部门或地市级人力资源社会保障部门经人力资源社会保障部批准后，可发行社会保障卡。其他任何机构和组织均不得发行社会保障卡。 ","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling521","id":521,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会保障卡采用全国统一的卡面样式，正面印有（  ）字样和（  ）图案。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"中华人民共和国社会保障卡；国徽","analysis":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知》（人社部发〔2011〕47号）第九条规定，社会保障卡采用全国统一的卡面样式，正面印有“中华人民共和国社会保障卡”字样，背面印有持卡人姓名、社会保障号码、持卡人照片、发卡单位等信息。 ","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling522","id":522,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"充分发挥社会保障卡在标准统一、功能兼容方面的优势，重点开发（  ）、（  ）、（  ）、（  ）、（  ）、（  ）等6项基本功能。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"电子凭证；信息记录；自助查询；就医结算；缴费和待遇领取；金融支付","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定重点开发社保卡6项基本功能，电子凭证功能、信息记录功能、自助查询功能、就医结算功能、缴费和待遇领取功能、金融支付功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling523","id":523,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"今年年初，省人力资源社会保障厅从“抓重点、破难点、（  ）、办试点、现亮点 ”（简称“五点”）五个方面，对当前和今后一个时期的人社工作提出要求。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"治堵点","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling524","id":524,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人社系统窗口单位业务技能练兵比武活动的主题是：“练兵比武强技能、（  ） ”。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人社服务树新风","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于开展全国人社窗口单位业务技能练兵比武活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling525","id":525,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"省人力资源社会保障厅《关于在全省人社政务服务大厅及窗口试行“七个必须、七个禁止”管理服务纪律的通知》（鲁人社函〔2018〕195号），其中“七个禁止”之一规定：“禁止窗口人员离岗超过（  ）分钟及离岗不明示联系方式。”","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"15","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于在全省人社政务服务大厅及窗口试行“七个必须、七个禁止”管理服务纪律的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling526","id":526,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"2018年8月，根据省政府办公厅《山东省优化政务服务专项行动方案》（鲁政办字〔2018〕131号），各级政务服务大厅分类设置综合窗口，全面推行“前台综合受理、（  ）、综合窗口出件”的“一窗受理”服务模式。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"后台分类审批","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《山东省优化政务服务专项行动方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling527","id":527,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"2019年，全省人社系统将强化信用监管，利用大数据等手段，加强信息比对，配合人社部启动建设人社信用（  ），开展信息采集上报及试点应用，对违纪违法行为实施联合惩戒。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"黑名单数据库","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling528","id":528,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会保障卡（  ）是确保社会保障卡卡内信息安全，防止社会保障卡被伪造、篡改的技术基础。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"密钥","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling529","id":529,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会保障卡在保持（  ）不变、（  ）不变、（  ）不变、（  ）不变的前提下，经省级人力资源和社会保障部门同意、人力资源和社会保障部批准，可以搭载其他公共服务功能。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"主要功能；标准规范；密钥体系；管理主体","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国社会保障卡管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling53","id":53,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"人才集体户口是指户籍随同（  ）存放在县级以上公共就业和人才服务机构集体户上的流动人员户口。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"本人人事档案","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅国家发展改革委办公厅公安部办公厅财政部办公厅关于做好人才集体户口管理服务工作的通知》中“人才集体户口是指户籍随同本人人事档案存放在县级以上公共就业和人才服务机构集体户上的流动人员户口”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好人才集体户口管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling530","id":530,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"相比第二代社会保障卡，第三代社会保障卡采用（  ）“双界面”来读取的，解决多次插卡磨损、插卡方向不正确无法读卡等问题，增强了社保卡的易用性，提高社保卡在就诊过程的便捷性，也为公用事业领域用卡提供了便利条件。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"接触式和非接触式","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling531","id":531,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"个人在申领、补领、换领社会保障卡期间，急需使用社会保障卡的，可以（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"即时发卡","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling532","id":532,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"电子社保卡是社保卡的线上形态，与实体社保卡（  ）、（  ）、（  ）、（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一一对应；唯一映射；状态相同；功能相通","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling533","id":533,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"山东省人力资源和社会保障厅官方网站网址是（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"hrss.shandong.gov.cn ","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling534","id":534,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"在“山东人社服务”APP中开通了网上养老认证，通过（  ）即可方便快捷完成认证省本级退休人员养老认证。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人脸识别","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling535","id":535,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"2019年“12333全国统一咨询日”活动主题是 “（  ）”。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"智慧人社、智慧服务","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling536","id":536,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"2020年底，全面完成“（  ）、（  ）、（  ）、（  ）”四个一工程建设，实现全省数据大集中和应用一体化，形成全省“一号认证、多点互联”和多渠道“一网通办”的“互联网+人社”服务体系。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一网；一库；一卡；一号","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling54","id":54,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"档案管理服务机构在接收档案时，要本着实事求是、便民利民的原则，对缺少材料的实行（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"告知承诺制","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第四条实行档案接收告知承诺制“档案管理服务机构在接收档案时，要本着实事求是、便民利民的原则，对缺少材料的实行告知承诺制”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling55","id":55,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"加快推进流动人员人事档案信息化建设的总体原则是数据（  ）集中、服务（  ）延伸、信息全国共享。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"向上、向下","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》中第一点总体要求中“按照数据向上集中、服务向下延伸、信息全国共享的原则”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling56","id":56,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"各级公共就业和人才服务机构要不断研究和改进档案的保管方法和保管技术，提高流动人员人事档案库房的安全防灾标准，建立健全（  ）、（  ）、（  ）“三位一体”的安全防范体系。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人防、物防、技防","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第六点加强流动人员人事档案安全管理中“要不断研究和改进档案的保管方法和保管技术，提高流动人员人事档案库房的安全防灾标准，建立健全人防、物防、技防‘三位一体’的安全防范体系”，可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling57","id":57,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"档案管理服务机构在接收流动人员人事档案时，对缺少（  ）的，一次性告知所缺材料及其可能造成的影响，经本人作出书面知情说明、承诺进一步补充材料后予以接收，或与原工作单位协商退回补充材料。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"关键材料","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第四点实行档案接收告知承诺制中“要认真审核和甄别档案材料，对缺少关键材料的，一次性告知所缺材料及其可能造成的影响，经本人作出书面知情说明、承诺进一步补充材料后予以接收，或与原工作单位协商退回补充材料”，可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling58","id":58,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"为保障技术工人休息、休假的权利，要落实（  ）和（  ），加强劳动执法监察，确保技术工人休息休假权利。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"《职工带薪年休假条例》、《企业职工带薪年休假实施办法》","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，要保障技术工人休息、休假的权利，落实《职工带薪年休假条例》和《企业职工带薪年休假实施办法》，加强劳动执法监察，确保技术工人休息休假权利。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling59","id":59,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"鼓励企业为高技能领军人才制定职业发展规划和（  ）制度，科学评价技能水平和业绩贡献，合理确定年资起加点和工资级差。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"年资（年功）工资","analysis":"中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》明确，鼓励企业为高技能领军人才制定职业发展规划和年资（年功）工资制度，科学评价技能水平和业绩贡献，合理确定年资起加点和工资级差。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling6","id":6,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力，要不断增强（  ）、思想引领力、群众组织力、社会号召力。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政治领导力","analysis":"不断增强党的政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力，确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling60","id":60,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"国家技能人才培育突出贡献候选单位，应从（  ）中推荐。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"基层企业和技能人才培养院校","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》要求，国家技能人才培育突出贡献候选单位，应从基层企业和技能人才培养院校中推荐。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling61","id":61,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《人力资源社会保障部关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》（人社部发〔2018〕74号）中规定，获得（  ）职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满3年，可申报评审相应专业工程师。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"技师","analysis":"《人力资源社会保障部关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》（人社部发〔2018〕74号）中规定原文：获得技师职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满3年，可申报评审相应专业工程师。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling62","id":62,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"国家按照规定的条件和程序将职业资格纳入国家职业资格目录，实行（  ）管理，目录之外一律不得许可和认定职业资格，目录之内除准入类职业资格外一律不得与就业创业挂钩。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"清单式","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）规定：国家按照规定的条件和程序将职业资格纳入国家职业资格目录，实行清单式管理，目录之外一律不得许可和认定职业资格，目录之内除准入类职业资格外一律不得与就业创业挂钩。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling63","id":63,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"职业技能等级三级为（  ）级工职业资格。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"高","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）内容涉及的知识点，《国家职业技能标准编制技术规程（2018年版）》（人社厅发〔2018〕26号）中，职业技能等级三级为高级工职业资格。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling64","id":64,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《关于加强雨露计划支持农村贫困家庭新成长劳动力接受职业教育的意见》的相关规定，补助资金通过（  ）直接补给贫困家庭。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"一卡通（一折通）","analysis":"《关于加强雨露计划支持农村贫困家庭新成长劳动力接受职业教育的意见》的相关规定，补助资金通过一卡通（一折通）直接补给贫困家庭。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加强雨露计划支持农村贫困家庭新成长劳动力接受职业教育的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling65","id":65,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国劳动法》第六十六条规定，国家通过各种途径，采取各种措施，发展职业培训事业，开发劳动者的职业技能，提高劳动者素质，增强劳动者的（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"就业能力和工作能力","analysis":"《中华人民共和国劳动法》第六十六条规定，国家通过各种途径，采取各种措施，发展职业培训事业，开发劳动者的职业技能，提高劳动者素质，增强劳动者的就业能力和工作能力。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling66","id":66,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《中华人民共和国中外合作办学条例》第三十一条规定，中外合作办学机构根据需要，可以使用外国语言文字教学，但应当以（  ）为基础教学语言文字。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"普通话和规范汉字","analysis":"《中华人民共和国中外合作办学条例》第三十一条规定，中外合作办学机构根据需要，可以使用外国语言文字教学，但应当以普通话和规范汉字为基础教学语言文字。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国中外合作办学条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling67","id":67,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《全国技工院校专业目录（2018年修订）》包括（  ）个专业大类，共设置了280个专业，列举了54个专业方向。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"15","analysis":"《全国技工院校专业目录（2018年修订）》包括了机械类、电工电子类等15个专业大类。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《全国技工院校专业目录（2018年修订）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling68","id":68,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"技能脱贫千校行动的目标是实现“（  ）一人，就业创业一人，脱贫致富一户”的目标。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"教育培训","analysis":"《人力资源社会保障部国务院扶贫办关于开展技能脱贫千校行动的通知》指出，要通过技能脱贫千校行动实现“教育培训一人，就业创业一人，脱贫致富一户”的目标。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展技能脱贫千校行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling69","id":69,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"（  ）是国民教育体系和人力资源开发的重要组成部分，承担着为经济社会发展培养高素质技能人才的重要任务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"技工教育","analysis":"《人力资源社会保障部国务院国资委关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》指出技工教育是国民教育体系和人力资源开发的重要组成部分，承担着为经济社会发展培养高素质技能人才的重要任务。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling7","id":7,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"习近平总书记指出，要把坚定“（  ）”作为建设社会主义意识形态的关键，坚持马克思主义在我国哲学社会科学领域的指导地位，建设具有中国特色、中国风格、中国气派的哲学社会科学。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"四个自信","analysis":"要把坚定“四个自信”作为建设社会主义意识形态的关键，坚持马克思主义在我国哲学社会科学领域的指导地位，建设具有中国特色、中国风格、中国气派的哲学社会科学。（2018年8月21日至22日，习近平在全国宣传思想工作会议上的讲话）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling70","id":70,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"2017年第44届世界技能大赛，中国代表队获得（  ）个项目金牌、（  ）个项目银牌、（  ）个项目铜牌和（  ）个优胜奖的优异成绩，金牌总数、奖牌总数和团体总分均位列第一，实现历史性重大突破。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"15、7、8、12","analysis":"2017年第44届世界技能大赛，中国代表队获得15个项目金牌、7个项目银牌，8个项目铜牌和12个优胜奖的优异成绩，金牌总数、奖牌总数和团体总分均位列第一，实现历史性重大突破，创造了我国参加世界技能大赛以来的最好成绩，为祖国和人民赢得了荣誉。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling71","id":71,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"世界技能组织的可持续发展战略中列出了“5R原则”，既（  ）、（  ）、（  ）、（  ）、（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"减量化原则、再循环原则、再利用原则、重整原则、再生性原则","analysis":"最新版世界技能大赛规则A．册规定了所有与大赛相关的活动都必须遵照世界技能组织可持续性发展策略。世界技能组织的可持续发展战略中列出了“5R原则”，既减量化原则、再循环原则、再利用原则、重整原则、再生性原则。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling72","id":72,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"在中法千人实习生计划框架下的实习期限在（  ）个月以内。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"6","analysis":"根据《中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于\u003c中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于千人实习生计划的协议\u003e及实施方案的第一修正案》规定，“在千人实习生计划框架内的实习期限在6个月以内”。","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于〈中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于千人实习生计划的协议〉及实施方案的第一修正案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling73","id":73,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位应当依法保障劳动者的合法权益，向劳动者提供（  ）的就业机会和就业条件，依法招用和裁减人员。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公平","analysis":"《山东省就业促进条例》第七条：用人单位应当依法保障劳动者的合法权益，向劳动者提供公平的就业机会和就业条件，依法招用和裁减人员。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling74","id":74,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县级以上人民政府（  ）部门负责本行政区域内的促进就业工作。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人力资源社会保障","analysis":"《山东省就业促进条例》第九条规定，县级以上人民政府人力资源社会保障部门负责本行政区域内的促进就业工作。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling75","id":75,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县级以上人民政府设立的（  ）机构在本级人民政府人力资源社会保障部门指导下，具体实施公共就业服务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公共就业服务","analysis":"《山东省就业促进条例》第九条规定，县级以上人民政府设立的公共就业服务机构在本级人民政府人力资源社会保障部门指导下，具体实施公共就业服务。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling76","id":76,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县级以上人民政府应当建立（  ）开发管理制度，促进就业困难人员就业。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公益性岗位","analysis":"《山东省就业促进条例》第四十四条规定，县级以上人民政府应当建立公益性岗位开发管理制度，促进就业困难人员就业。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling77","id":77,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"（  ）是县级以上人民政府通过一般公共预算安排的用于促进就业创业的专项资金。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"就业补助资金","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》第二条：就业补助资金是县级以上人民政府通过一般公共预算安排的用于促进就业创业的专项资金，由本级财政部门会同人力资源社会保障部门管理。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling78","id":78,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"对就业困难人员灵活就业后缴纳的职工社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准不超过其实际缴费的（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2/3","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》第七条规定，对就业困难人员灵活就业后缴纳的职工社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准不超过其实际缴费的2/3。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling79","id":79,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"（  ）以上人民政府劳动保障行政部门主管本行政区域内的失业保险工作。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"县级","analysis":"《山东省失业保险规定》第三条：县级以上人民政府劳动保障行政部门主管本行政区域内的失业保险工作。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling8","id":8,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"中国梦的本质是国家富强、民族振兴、（  ）。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人民幸福","analysis":"中国梦的本质是国家富强、民族振兴、人民幸福。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling80","id":80,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"失业保险基金在设区的市实行全市统筹。具体统筹方式由（  ）规定。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"各设区的市人民政府","analysis":"《山东省失业保险规定》第十条规定，失业保险基金在设区的市实行全市统筹。具体统筹方式由各设区的市人民政府规定。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling81","id":81,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"失业人员领取失业保险金的期限,根据其失业前所在单位和本人按规定累计缴纳失业保险费的年限计算。累计缴费时间满1年不满5年的,领取失业保险金的期限最长为（  ）个月;累计缴费时间满5年不满10年的,领取失业保险金的期限最长为18个月;累计缴费时间满10年以上的,领取失业保险金的期限最长为24个月。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"12","analysis":"《山东省失业保险规定》第十七条。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling82","id":82,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"重新就业后再次失业的,缴费时间重新计算,领取失业保险金的期限应当与前次失业尚未领取的失业保险金的期限合并计算,但最长不得超过（  ）个月。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"24","analysis":"《山东省失业保险规定》第十七条。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling83","id":83,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"《山东省人力资源市场条例》自（  ）起施行。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2015年10月1日","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling84","id":84,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"用人单位依法享有（  ）的权利。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"自主用人","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling85","id":85,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"社会力量举办的人力资源服务机构提供（  ）人力资源服务的，县级以上人民政府应当按照有关规定给予补贴。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"公益性","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling86","id":86,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县级以上人民政府应当将（  ）作为发展服务业的重点领域。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"人力资源服务业","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling87","id":87,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"县级以上人民政府人力资源社会保障部门可以采取（  ）的方式，委托人力资源服务机构开展人力资源服务活动。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"政府购买服务","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling88","id":88,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据《关于加强高技能人才工作助推产业转型升级的意见》，到2020年我省高技能人才总量达到（  ）万人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"300","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于加强高技能人才工作助推产业转型升级的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling89","id":89,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"截至2018年底，全省高技能人才队伍总量达到（  ）万人。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"304","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling9","id":9,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"（  ）是中国特色社会主义最本质的特征。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"中国共产党领导","analysis":"中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling90","id":90,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"（  ）获得了山东省首块世界技能大赛金牌。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"袁强","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling91","id":91,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"首届全省技工院校教师能力大赛，在（  ）、济宁、临沂三个市设置赛区。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"淄博","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling92","id":92,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"山东省技术能手给予一次性奖励（  ）元。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"2000","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling93","id":93,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"2019年企业人力资源管理师全省统一鉴定分别在（  ）月份和（  ）月份进行。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"5；11","analysis":"《关于做好2019年企业人力资源管理师全省统一鉴定工作的通知》（鲁人社鉴〔2019〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于做好2019年企业人力资源管理师全省统一鉴定工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling94","id":94,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"企业人力资源管理师共设（  ）个技能等级。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"四","analysis":"《企业人力资源管理师国家职业技能标准》。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《企业人力资源管理师国家职业技能标准》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling95","id":95,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"报考企业人力资源管理师一级需要取得本职业或相关职业二级/技师职业资格证书（技能等级证书）后，累计从事本职业或相关职业工作（  ）以上。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"4年（含）","analysis":"《企业人力资源管理师国家职业技能标准》。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《企业人力资源管理师国家职业技能标准》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling96","id":96,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"具有（  ）本专业或相关专业学历证书，累计从是本职业或相关职业工作2年（含）以上可以报考劳动关系协调员二级职业资格考试。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"博士研究生","analysis":"《劳动关系协调员国家职业技能标准》。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《劳动关系协调员国家职业技能标准》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling97","id":97,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"国家职业资格目录内技能人员职业资格共有（  ）项。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"81 ","analysis":"《关于公布国家职业资格目录的通知》 (人社部发〔2017〕68号)。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling98","id":98,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"公共就业和人才服务机构对灵活就业、自由职业等多元化方式就业人员和新就业形态从业人员，通过多渠道进行就业失业登记，纳入公共就业创业服务范围，可采取（  ）的方式受理，必要时可进行信息核查或工作人员调差。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"经办人书面承诺","analysis":"山东省人社厅、省发展和改革委员会、省财政厅《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》（鲁人社发〔2019〕6号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"gap_filling99","id":99,"type":"gap_filling","typeCh":"填空题","question":"根据经济社会发展要求和就业形势需要，对（  ）（  ）、重点地区开展就业专项服务。","optionA":"","optionB":"","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"重点群体；重点行业","analysis":"山东省人社厅、省发展和改革委员会、省财政厅《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》（鲁人社发〔2019〕6号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice1","id":1,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"中国梦的本质是（  ）。","optionA":"A．国家富强","optionB":"B．民族振兴","optionC":"C．人民幸福","optionD":"D．世界团结","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"中国梦视野宽广、内涵丰富、意蕴深远。习近平总书记多次强调，中国梦的本质是国家富强、民族振兴、人民幸福。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice10","id":10,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"要加快建设创新型国家，就必须培养造就一大批具有国际水平的（  ）和高水平创新团队。","optionA":"A．战略科技人才","optionB":"B．科技领军人才","optionC":"C．青年科技人才","optionD":"D．国际视野人才","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"加快建设创新型国家。倡导创新文化，强化知识产权创造、保护、运用。培养造就一大批具有国际水平的战略科技人才、科技领军人才、青年科技人才和高水平创新团队。 （习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice100","id":100,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》规定，支持劳动者凭技能提升待遇，建立健全技能人才（  ）相统一的激励机制。","optionA":"A．培养","optionB":"B．评价","optionC":"C．使用","optionD":"D．待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》（十三）建立技能提升多渠道激励机制规定，支持劳动者凭技能提升待遇，建立健全技能人才培养、评价、使用、待遇相统一的激励机制。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推行终身职业技能培训制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice101","id":101,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于全面推行企业新型学徒制的意见》第八条规定，企业对学徒开展（  ）等企业内部发生的费用，符合有关政策规定的，可从企业职工教育经费中列支。","optionA":"A．岗前培训","optionB":"B．在岗培训","optionC":"C．业务研修","optionD":"D．业务研讨","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》第八条规定，企业对学徒开展在岗培训、业务研修等企业内部发生的费用，符合有关政策规定的，可从企业职工教育经费中列支。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice102","id":102,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"技工院校类型包括（  ）。","optionA":"A．技工学校","optionB":"B．技师学院","optionC":"C．高级技工学校","optionD":"D．高级技术学校","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》明确技工院校（包括技师学院、高级技工学校和技工学校）是国民教育体系和人力资源开发的重要组成部分，是培养技能人才的专门学校。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice103","id":103,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"建立技工院校教师职称评审公开制度，实行（  ），确保评价的客观公正。","optionA":"A．政策公开","optionB":"B．标准公开","optionC":"C．结果公开","optionD":"D．程序公开","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》指出要建立技工院校教师职称评审公开制度，实行政策公开、标准公开、程序公开、结果公开，确保评价的客观公正。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice104","id":104,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"广泛发动各级各类技工院校积极承担技能扶贫任务，安排技工院校和（  ）建立结对帮扶关系，持续增加（  ）。","optionA":"A．贫困地区","optionB":"B．西部地区","optionC":"C．建档立卡贫困家庭生源","optionD":"D．建档立卡贫困家庭学生","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《人力资源社会保障部国务院扶贫办关于深入推进技能脱贫千校行动的实施意见》指出，广泛发动各级各类技工院校积极承担技能扶贫任务，安排技工院校和贫困地区建立结对帮扶关系，持续增加建档立卡贫困家庭生源。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展技能脱贫千校行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice105","id":105,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"举办实施以职业技能为主职业资格培训、职业技能培训的民办学校，由（  ）以上人民政府（  ）行政部门按照国家规定的权限审批。","optionA":"A．县级","optionB":"B．市级","optionC":"C．教育","optionD":"D．人力资源社会保障","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《中华人民共合国民办教育促进法》第十二条规定：举办实施以职业技能为主职业资格培训、职业技能培训的民办学校，由县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门按照国家规定的权限审批。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国民办教育促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice106","id":106,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"技工院校已经成为综合性的（  ），形成了鲜明的办学特色和独特的技能人才培养优势。","optionA":"A．技工教育实训基地","optionB":"B．技工教育培训基地","optionC":"C．高技能人才培养的重要阵地","optionD":"D．与企业联系紧密的办学实体","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《人力资源社会保障部国务院国资委关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》指出技工院校已经成为综合性的技工教育培训基地、高技能人才培养的重要阵地、与企业联系紧密的办学实体，形成了鲜明的办学特色和独特的技能人才培养优势。。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice107","id":107,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"为备战第45届世界技能大赛，我国新增了参赛项目，分别是（  ）。","optionA":"A．化学实验室技术","optionB":"B．云计算","optionC":"C．酒店接待","optionD":"D．网络安全","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"第45届世界技能大赛，我国新增化学实验室技术、云计算、网络安全、酒店接待4个参赛项目。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice108","id":108,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"世界技能大赛竞赛形式的特点有（  ）。","optionA":"A．一般要求比赛场地开阔","optionB":"B．集中在一起比赛","optionC":"C．允许观众入场参观","optionD":"D．设置技能表演和互动体验","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"世界技能大赛既是一项国际交流性赛事，也是一项开放式和展示性活动，因此比赛一般集中在某一个开阔的展馆或者广场进行，允许观众入场参观，现场也设置各种各样的观众体验和互动活动。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice109","id":109,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"为推动我国技能竞赛工作的发展，围绕世界技能竞赛，我部开展了相关活动，这些活动包括（  ）。","optionA":"A．技能中国行活动","optionB":"B．青年技能营活动","optionC":"C．中国大能手宣传活动","optionD":"D．中国达人秀","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"为推动我国技能竞赛工作的发展，围绕世界技能竞赛，我部开发开展了相关活动：技能中国行、青年技能营、中国大能手等诸多相关活动，期待更多人关注技能、支持技能、享受技能。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice11","id":11,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"就业促进法的立法目的是：（  ）","optionA":"A．促进就业","optionB":"B．促进经济发展与扩大就业相协调","optionC":"C．促进社会和谐稳定","optionD":"D．构建和发展和谐稳定的劳动关系","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《就业促进法》第一条规定，为了促进就业，促进经济发展与扩大就业相协调，促进社会和谐稳定，制定本法。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice110","id":110,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业、院校、培训机构只有在满足（  ）时，才可申请世界技能大赛参赛项目集训基地。","optionA":"A．具有满足竞赛项目要求的训练场地和生活场所","optionB":"B．具有满足竞赛项目要求的设施、设备和辅助工具","optionC":"C．所在地省级人民政府或所在行业主管部门积极支持，并提供人力、物力、财力支持","optionD":"D．申请单位必须有世界级技能大赛获奖选手产生","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"世界技能大赛参赛项目的集训基地遍布中国的大江南北，有的在职业院校，有的则在企业。人力资源和社会保障部出台的《世界技能大赛参赛管理暂行办法》中对参赛项目集训基地确定了明确的条件和程序。企业、院校、培训机构只有在满足具有满足竞赛项目要求的训练场地和生活场所；具有满足竞赛项目要求的设施、设备和辅助工具；所在地省级人民政府或所在行业主管部门积极支持，并提供人力、物力、财力支持的条件时，才可申请世界技能大赛参赛项目集训基地。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《世界技能大赛参赛管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice111","id":111,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"世界技能大赛中国组委会设的部门包括秘书处和（  ）。","optionA":"A．新闻宣传组","optionB":"B．对外工作组","optionC":"C．技术支持组","optionD":"D．保障服务组","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"世界技能大赛中国组委会设秘书处、对外工作组、技术支持组、保障服务组、新闻宣传组。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice112","id":112,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有意参加中法千人实习生计划，以下哪些人员具有参加资格？（  ）","optionA":"A．双方高校的青年学生","optionB":"B．双方高校的青年毕业生，且获得毕业证明至实习首日未满一年","optionC":"C．双方职业院校和技工院校的青年学生","optionD":"D．双方职业院校和技工院校的青年毕业生，且获得毕业证明至实习首日未满一年","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于\u003c中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于千人实习生计划的协议\u003e及实施方案的第一修正案》规定，以上四个选项均具有参加中法千人实习生计划的资格。","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于〈中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于千人实习生计划的协议〉及实施方案的第一修正案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice113","id":113,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于青年国际实习交流计划，以下正确的是（  ）。","optionA":"A．参与青年国际实习交流计划，首先需要取得资格证明","optionB":"B．参与青年国际实习交流计划，需要参加所在高校选拔并已获得推荐","optionC":"C．申请青年国际实习交流计划资助者，均可获得资助","optionD":"D．获得资助者，国家承担一次往返国际旅费、实习期内的部分生活费和杂费","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"有意参与青年国际实习交流计划的中国青年应直接与相关企业联系。按照《人力资源和社会保障部办公厅关于印发\u003c青年国际实习交流计划资助管理办法（试行）\u003e的通知》（人社厅发﹝2018﹞77号）规定，申请青年国际实习交流计划资助者提交申请材料后，人力资源和社会保障部按照“总量控制、择优资助”原则进行审核、公示后，确定拟资助人员名单。","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于印发〈青年国际实习交流计划资助管理办法（试行）〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice114","id":114,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者就业，不因（  ）、宗教信仰和户籍等不同而受歧视。","optionA":"A．民族","optionB":"B．种族","optionC":"C．地域","optionD":"D．性别","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《山东省就业促进条例》第六条：劳动者就业，不因民族、种族、性别、宗教信仰和户籍等不同而受歧视。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice115","id":115,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列登记失业人员属于就业困难人员的是（  ）","optionA":"A．女性四十周岁、男性五十周岁以上的人员","optionB":"B．城镇零就业家庭成员","optionC":"C．农村零转移就业贫困家庭成员","optionD":"D．持有《中华人民共和国残疾人证》人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省就业促进条例》第四十二条：各级人民政府应当建立就业援助制度，对下列登记失业的就业困难人员实行优先扶持和重点帮助：（一）女性四十周岁、男性五十周岁以上的人员；（二）城镇零就业家庭成员；（三）农村零转移就业贫困家庭成员；（四）抚养未成年子女的单亲家庭成员；（五）享受最低生活保障人员；（六）持有《中华人民共和国残疾人证》人员；（七）连续失业一年以上的人员；（八）因失去土地等原因难以实现就业的人员；（九）设区的市人民政府规定的其他人员。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice116","id":116,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"鼓励劳动者参加职业技能培训、职业技能鉴定，提高职业技能水平。经过培训取得职业资格证书的人员，按照规定享受（  ）。","optionA":"A．职业培训补贴","optionB":"B．社会保险补贴","optionC":"C．就业见习补贴","optionD":"D．职业技能鉴定补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《山东省就业促进条例》第五十二条：县级以上人民政府应当制定职业技能培训发展规划和年度工作计划，鼓励劳动者参加职业技能培训、职业技能鉴定，提高职业技能水平。经过培训取得职业资格证书的人员，按照规定享受职业培训补贴和职业技能鉴定补贴。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice117","id":117,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公共就业服务能力建设补助资金用于（  ）等支出。","optionA":"A．就业创业服务补助","optionB":"B．就业服务补助","optionC":"C．高技能人才培养补助","optionD":"D．基层平台能力提升补助","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》第四条：公共就业服务能力建设补助资金用于就业创业服务补助和高技能人才培养补助等支出。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice118","id":118,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"享受职业培训补贴的人员范围包括（  ）。","optionA":"A．贫困家庭子女","optionB":"B．全日制高等院校在校学生","optionC":"C．城乡未继续升学的应届初高中毕业生","optionD":"D．强制隔离戒毒人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》第五条：享受职业培训补贴的人员范围包括贫困家庭子女、全日制高等院校在校学生（含技师学院高级工班、预备技师班和特殊教育院校职业教育类在校学生）、城乡未继续升学的应届初高中毕业生、农村转移就业劳动者（含建档立卡的适龄贫困人口）、登记失业人员（以下简称五类人员），以及即将刑满释放人员（刑期不足两年的，下同）、强制隔离戒毒人员、符合条件的企业在职职工。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice119","id":119,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"创业带动就业扶持资金可用于（  ）。","optionA":"A．一次性创业补贴","optionB":"B．一次性创业岗位开发补贴","optionC":"C．创业场所租赁补贴","optionD":"D．创业孵化补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省创业带动就业扶持资金管理暂行办法》第八条：创业带动就业扶持资金主要用于职业培训补贴、一次性创业补贴、一次性创业岗位开发补贴、创业场所租赁补贴、创业师资培训补贴、创业孵化补贴、创业担保贷款贴息及奖补、省级创业创新示范综合体奖补、创业型城市和街道（社区）奖补、创业训练营补助、创业典型人物奖励、就业扶贫基地一次性奖补、家庭服务职业培训省级示范基地奖补、扶持人力资源服务业发展以及省政府批准的其他支出。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省创业带动就业扶持资金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice12","id":12,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"地方各级人民政府和有关部门应当加强对失业人员从事个体经营的指导，提供（  ）等服务。","optionA":"A．政策咨询","optionB":"B．就业培训","optionC":"C．开业指导","optionD":"D．业务信息","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《就业促进法》第二十四条规定，地方各级人民政府和有关部门应当加强对失业人员从事个体经营的指导，提供政策咨询、就业培训和开业指导等服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice120","id":120,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对在毕业年度有就业创业意愿并积极求职创业的（  ）重点困境儿童、建档立卡贫困家庭、贫困残疾人家庭、有残疾人证的的高校毕业生给予一次性求职创业补贴。","optionA":"A．城乡低保家庭","optionB":"B．特困人员","optionC":"C．孤儿","optionD":"D．已获得国家助学贷款的高校毕业生","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第10条对在毕业年度有就业创业意愿并积极求职创业的城乡低保家庭、特困人员、孤儿、重点困境儿童、建档立卡贫困家庭、贫困残疾人家庭、有残疾人证的高校毕业生以及在校期间已获得国家助学贷款的高校毕业生给予一次性求职创业补贴。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice121","id":121,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对在毕业年度有就业创业意愿并积极求职创业的高校毕业生其中（  ）一次性求职创业补贴标准为1000元/人。","optionA":"A．城乡低保家庭","optionB":"B．特困人员","optionC":"C．孤儿","optionD":"D．已获得国家助学贷款的高校毕业生","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第10条规定在毕业年度有就业创业意愿并积极求职创业的城乡低保家庭、特困人员、孤儿、重点困境儿童、建档立卡贫困家庭、贫困残疾人家庭、有残疾人证的高校毕业生给予一次性求职创业补贴1000元/人。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice122","id":122,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对招用（  ），与之签订1年以上劳动合同并为其缴纳职工社会保险费的小微企业，按其实际缴纳的社会保险费，给予最长不超过1年的社会保险补贴（不包括个人应缴纳的部分）。","optionA":"A．毕业年度高校毕业生","optionB":"B．技师学院高级班毕业生","optionC":"C．预备技师班毕业生","optionD":"D．特殊教育院校职业教育类毕业生","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第7条规定对招用毕业年度高校毕业生（含技师学院、高级班预备技师班、特殊教育院校职业教育类毕业生），与之签订1年以上劳动合同并为其缴纳职工社会保险的小微企业，按其实际缴纳的社会保险费，给予最长不超过1年的社会保险补贴（不包括个人应缴纳的部分）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice123","id":123,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"就业见习补贴用于见习单位支付（  ）。","optionA":"A．见习人员见习期间基本生活费","optionB":"B．为见习人员办理人身意外伤害保险","optionC":"C．见习人员的指导管理费用","optionD":"D．为见习人员缴纳社保","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第9条规定就业见习补贴用于见习单位支付见习人员见习期间基本生活费、为见习人员办理人身意外伤害保险、以及对见习人员的指导管理费用。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice124","id":124,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下哪些人员可以每年享受一次职业培训补贴？","optionA":"A．全日制高等院校在校大学生","optionB":"B．城乡未继续升学的应届初高中毕业生","optionC":"C．农村转移就业劳动者","optionD":"D．登记失业人员","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第5条规定享受职业培训补贴的人员范围包括贫困家庭子女、全日制高等学校在校学生（含技师学院高级工班、预备技师班和特殊教育院校职业教育类在校学生）、城乡未继续升学的应届初高中毕业生、农村转移就业劳动者（含建档立卡的适龄贫困人口）、登记失业人员。以及即将刑满释放人员（刑期不足两年的）、强制隔离戒毒人员、符合条件的企业在职职工。全日制高等院校在校学生在校期间只能享受一次职业培训补贴，其他符合条件人员每人每年只能享受一次职业培训补贴。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice125","id":125,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源市场活动应该遵循（  ）的原则。","optionA":"A．合法","optionB":"B．诚信","optionC":"C．公开","optionD":"D．平等","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice126","id":126,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者依法享有（  ）的权利。","optionA":"A．平等就业","optionB":"B．平等就业","optionC":"C．自主择业","optionD":"D．平等择业","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice127","id":127,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"任何单位和个人不得侵害（  ）的合法权益。","optionA":"A．劳动者","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．人力资源服务机构","optionD":"D．法人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice128","id":128,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源互联网信息服务提供者应当保证发布的人力资源信息（  ）。","optionA":"A．合法","optionB":"B．真实","optionC":"C．有效","optionD":"D．安全","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice129","id":129,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"县级以上人民政府应当健全（  ）的人力资源市场体系。","optionA":"A．统一","optionB":"B．开放","optionC":"C．竞争","optionD":"D．有序","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice13","id":13,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者就业，不因（  ）等不同而受歧视。","optionA":"A．民族","optionB":"B．种族","optionC":"C．性别","optionD":"D．宗教信仰","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业促进法》第三条规定，劳动者依法享有平等就业和自主择业的权利。劳动者就业，不因民族、种族、性别、宗教信仰等不同而受歧视。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice130","id":130,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下属于山东省有突出贡献的技师申报条件的是","optionA":"A．山东省境内各类企业职工","optionB":"B．拥护四项基本原则，热爱祖国，遵纪守法，具有良好的职业道德和敬业精神","optionC":"C．生产一线岗位的技师","optionD":"D．具有5年工作经验","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice131","id":131,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下属于山东省技术能手的申报条件为","optionA":"A．山东省境内各类企业职工","optionB":"B．拥护四项基本原则，热爱祖国，遵纪守法，具有良好的职业道德和敬业精神","optionC":"C．省级一类大赛前2名、省级二类竞赛第1名，市级竞赛第1名（每市3个名额）","optionD":"D．具有国家职业资格证书","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice132","id":132,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"获山东省高技能人才奖励后，发现弄虚作假或剽窃他人成果的，经查明属实（  ）","optionA":"A．撤销其荣誉称号","optionB":"B．追加津贴或奖金","optionC":"C．今后不得参加此项评选","optionD":"D．撤销其职业资格证书","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice133","id":133,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于加强高技能人才工作助推产业转型升级的意见》对我省获得国家级一类技能大赛前3名的选手，分别给予以下哪几种奖励。","optionA":"A．5万元","optionB":"B．2万元","optionC":"C．1万元","optionD":"D．5000元","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于加强高技能人才工作助推产业转型升级的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice134","id":134,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《山东省技工教育特色名校建设项目管理办法》特色名校建设项目按照（  ）的原则组织实施。","optionA":"A．统筹规划","optionB":"B．公开竞争","optionC":"C．择优遴选","optionD":"D．分批建设、动态管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省技工教育特色名校建设项目管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice135","id":135,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"国家以职业属性和岗位要求为基础，分类建立健全涵盖等要素，科学合理、各有侧重的人才分类评价标准。","optionA":"A．品德","optionB":"B．知识","optionC":"C．能力","optionD":"D．业绩","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于分类推进人才评价机制改革的指导意见》","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于分类推进人才评价机制改革的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice136","id":136,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"我省规定自2017年1月1日起取得初级、中级、高级职业资格证书或职业技能等级证书，依法参加失业保险，累计缴纳失业保险费36个月以上的企业职工可以申领技能提升补贴。补贴标准是。","optionA":"A．初级1000元","optionB":"B．中级1500元","optionC":"C．高级2000元","optionD":"D．同一职业不同等级可分别申领","optionE":"E．不同职业可按等级分别申领","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知鲁人社规〔2017〕15号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》鲁人社规〔2017〕15号","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice137","id":137,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"国家进一步打破等限制，畅通人才评价渠道。","optionA":"A．户籍","optionB":"B．地域","optionC":"C．所有制","optionD":"D．身份","optionE":"E．人事关系","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于分类推进人才评价机制改革的指导意见》","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于分类推进人才评价机制改革的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice138","id":138,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"职业资格证书是国家对申请人专业（工种）学识、技术、能力的认可，是的主要依据。","optionA":"A．求职","optionB":"B．任职","optionC":"C．独立开业","optionD":"D．单位录用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于颁发\u003c职业资格证书规定\u003e的通知》（劳部发〔1994〕98号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于颁发〈职业资格证书规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice139","id":139,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"职业资格证书制度遵循的原则。公民可按照国家有关政策规定和程序申请相应的职业资格。","optionA":"A．申请自愿","optionB":"B．费用自理","optionC":"C．客观公正","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于颁发\u003c职业资格证书规定\u003e的通知》（劳部发〔1994〕98号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于颁发〈职业资格证书规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice14","id":14,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"（  ）以及其他社会组织，协助人民政府开展促进就业工作，依法维护劳动者的劳动权利。","optionA":"A．工会","optionB":"B．共产主义青年团","optionC":"C．妇女联合会","optionD":"D．残疾人联合会","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业促进法》第九条规定，工会、共产主义青年团、妇女联合会、残疾人联合会以及其他社会组织，协助人民政府开展促进就业工作，依法维护劳动者的劳动权利。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice140","id":140,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动年龄内.有劳动能力.有就业要求的处于无业状态的城镇常住人员可持（  ）到常驻地公共就业人才服务机构申请失业登记。","optionA":"A．户口本","optionB":"B．身份证","optionC":"C．社保卡","optionD":"D．港澳台通行证","optionE":"E．台湾来往通行证","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"山东省人社厅、省发展和改革委员会、省财政厅《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》（鲁人社发〔2019〕6号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice141","id":141,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"享受公益性岗位补贴的人员范围为就业困难人员，重点是（  ）人员。","optionA":"A．残疾人","optionB":"B．大龄失业人员","optionC":"C．零就业家庭人员","optionD":"D．建档立卡的适龄贫困人员","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"省财政厅、省人社厅关于印发《山东省就业补助资金管理办法》的通知（鲁财社〔2018〕86号","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice142","id":142,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"四型就业社区指的是哪四型（  ）。","optionA":"A．充分就业型","optionB":"B．就业充分型","optionC":"C．积极创业型","optionD":"D．智慧就业型","optionE":"E．标准服务型","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅《关于开展“四型就业社区”创建工作的通知》（鲁人社字〔2016〕332号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展“四型就业社区”创建工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice143","id":143,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据创业担保贷款政策规定，以下哪些人员可申请创业担保贷款？","optionA":"A．城镇登记失业人员","optionB":"B．刑满释放人员","optionC":"C．网络商户","optionD":"D．返乡创业农民工","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》（财金〔2018〕22号)","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice144","id":144,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"创业者需要具备一些特定的人格特质，这些特质将他们与其他对创业没有兴趣或不适合创业的人区分开来，以下哪些人格特质属于创业者的人格特质（  ）。","optionA":"A．善于合作","optionB":"B．创新性","optionC":"C．问题解决意识","optionD":"D．情绪稳定性","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice145","id":145,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"创业类型大致可分为创业动机类和创业效果类，依据创业者的创业动机，可将创业分为哪两种？（  ）","optionA":"A．主动性创业","optionB":"B．生存型创业","optionC":"C．被动型创业","optionD":"D．机会型创业","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice146","id":146,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列选项属于单位集体委托存档情况下流动人员人事档案接收过程中应审核材料的有（  ）","optionA":"A．存档（经办）人员有效身份证件。","optionB":"B．劳动合同或录用手续","optionC":"C．缴纳社保证明","optionD":"D．单位介绍信","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"流动人员人事档案基本公共服务经办规范，一、（一）申请材料,个人委托存档：存档人员有效身份证件；单位集体委托存档：存档（经办）人员有效身份证件，劳动合同或录用手续，单位介绍信。《山东省人力资源和社会保障厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的实施意见》（鲁人社办发〔2018〕36号））","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice147","id":147,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列属于流动人员人事档案的有（  ）","optionA":"A．自费出国留学人员人事档案","optionB":"B．机关事业单位工作人员人事档案","optionC":"C．外国企业常驻代表机构的中方雇员的人事档案","optionD":"D．未就业的高校毕业生及中专毕业生的人事档案","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"山东省流动人员人事档案管理服务规范化操作手册，流动人员人事档案，非公有制企业、社会组织聘用人员的档案；辞职辞退、取消录（聘）用或被开除的机关事业单位工作人员档案；与企事业单位解除或终止劳动（聘用）关系人员的档案；未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案；自费出国留学及其他因私出国（境）人员的档案；外国企业常驻代表机构的中方雇员的档案；自由职业或灵活就业人员及其他实行社会管理人员的档案。《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》鲁人社字﹝2017﹞57号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice148","id":148,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列事项属于流动人员人事档案基本公共服务的有（  ）","optionA":"A．档案材料的收集、鉴别和归档；","optionB":"B．依据档案记载出具存档、经历、亲属关系等相关证明；","optionC":"C．为相关单位提供入党、参军、录用、出国（境）等政审（考察）服务；","optionD":"D．党员组织关系的接转；","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"山东省流动人员人事档案管理服务规范化操作手册，流动人员人事档案基本公共服务内容……档案的接收和转递；档案材料的收集、鉴别和归档；档案的整理和保管；为符合相关规定的单位提供档案查（借）阅服务；依据档案记载出具相关证明；1为相关单位提供政审（考察）服务；存档人员党员组织关系的接转。《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》鲁人社字﹝2017﹞57号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice149","id":149,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"就业扶贫政策对象是建档立卡贫困劳动力，即：","optionA":"A．16周岁以上","optionB":"B．有劳动能力","optionC":"C．未依法享受社会养老保险待遇","optionD":"D．未脱贫E.脱贫未脱政策","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"山东省人社厅、财政厅《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度提升劳务组织化程度和就业质量的通知》（鲁人社规〔2018〕18号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度提升劳务组织化程度和就业质量的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice15","id":15,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《就业促进法》第三章公平就业中，包括下列哪些选项？（  ）","optionA":"A．国家保障妇女享有与男子平等的劳动权利","optionB":"B．各民族劳动者享有平等的劳动权利","optionC":"C．国家保障残疾人的劳动权利","optionD":"D．农村劳动者进城就业享有与城镇劳动者平等的劳动权利","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业促进法》第三章规定。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice150","id":150,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》中规定，基本养老金根据（  ）、城镇人口平均预期寿命等因素确定。","optionA":"A．个人缴费年限","optionB":"B．缴费工资","optionC":"C．当地职工平均工资","optionD":"D．个人账户金额","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》中第十五条第二款规定：基本养老金根据个人缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice151","id":151,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》中规定，财政部门、审计机关按照各自职责，对社会保险基金的（  ）情况实施监督。","optionA":"A．收支","optionB":"B．管理","optionC":"C．合规","optionD":"D．投资运营","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》中第七十八条规定：财政部门、审计机关按照各自职责，对社会保险基金的收支、管理和投资运营情况实施监督。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice152","id":152,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，坚持（  ）方针，以增强公平性、适应流动性、保证可持续性为重点，改革现行机关事业单位工作人员退休保障制度。","optionA":"A．全覆盖","optionB":"B．保基本","optionC":"C．多层次","optionD":"D．可持续","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第一条规定，坚持全覆盖、保基本、多层次、可持续方针，以增强公平性、适应流动性、保证可持续性为重点，改革现行机关事业单位工作人员退休保障制度，逐步建立独立于机关事业单位之外、资金来源多渠道、保障方式多层次、管理服务社会化的养老保险体系。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice153","id":153,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，要按照国家统一制定的业务经办流程和信息管理系统建设要求，建立健全管理制度，由省级统一集中管理数据资源，实现（  ）管理，不断提高工作效率和服务质量。","optionA":"A．规范化","optionB":"B．信息化","optionC":"C．专业化","optionD":"D．社会化","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第十一条规定，要按照国家统一制定的业务经办流程和信息管理系统建设要求，建立健全管理制度，由省级统一集中管理数据资源，实现规范化、信息化和专业化管理，不断提高工作效率和服务质量。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice154","id":154,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，符合领取企业年金条件的有（  ）。","optionA":"A．工作人员在达到国家规定的退休条件并依法办理退休手续后，由本人选择按月领取职业年金待遇的方式","optionB":"B．出国（境）定居人员的职业年金个人账户资金，可根据本人要求一次性支付给本人","optionC":"C．工作人员因辞职、辞退离开原单位的，可以根据本人要求一次性支付给本人","optionD":"D．工作人员在职期间死亡的，其职业年金个人账户余额可以继承","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》第九条规定，符合下列条件之一的可以领取职业年金：（一）工作人员在达到国家规定的退休条件并依法办理退休手续后，由本人选择按月领取职业年金待遇的方式。可一次性用于购买商业养老保险产品，依据保险契约领取待遇并享受相应的继承权；可选择按照本人退休时对应的计发月数计发职业年金月待遇标准，发完为止，同时职业年金个人账户余额享有继承权。本人选择任一领取方式后不再更改。（二）出国（境）定居人员的职业年金个人账户资金，可根据本人要求一次性支付给本人。（三）工作人员在职期间死亡的，其职业年金个人账户余额可以继承，未达到上述职业年金领取条件之一的，不得从个人账户中提前提取资金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice155","id":155,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，职业年金基金投资管理应当遵循谨慎、分散风险的原则，保证职业年金基金的（  ）。","optionA":"A．安全性","optionB":"B．可靠性","optionC":"C．收益性","optionD":"D．流动性","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》第六条规定，职业年金基金投资管理应当遵循谨慎、分散风险的原则，保证职业年金基金的安全性、收益性和流动性。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice156","id":156,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，职业年金基金必须与（  ）的自有资产或其他资产分开管理，保证职业年金财产独立性，不得挪作其他用途。","optionA":"A．投资管理人","optionB":"B．委托人","optionC":"C．受托人","optionD":"D．托管人","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》第十三条规定，职业年金基金必须与投资管理人和托管人的自有资产或其他资产分开管理，保证职业年金财产独立性，不得挪作其他用途。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice157","id":157,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部  财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，参保人员在机关事业单位与企业之间流动时，本人职业年金或者企业年金个人账户包含的（  ）分别管理并计算收益。","optionA":"A．正常缴费","optionB":"B．划转缴费","optionC":"C．补记缴费","optionD":"D．企业年金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第七条第一款规定，参保人员在机关事业单位与企业之间流动时，本人职业年金或者企业年金个人账户包含的按照规定正常缴费形成的职业年金（简称正常缴费）、参加本地机关事业单位养老保险试点的个人缴费本息划转的资金（简称划转缴费）、补记的职业年金（简称补记缴费）和企业年金分别管理并计算收益。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice158","id":158,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》中规定，社会保险经办机构应当（  ）地记录参加社会保险的个人缴费和用人单位为其缴费，以及享受社会保险待遇等个人权益记录，定期将个人权益记录单免费寄送本人。","optionA":"A．真实","optionB":"B．及时","optionC":"C．完整","optionD":"D．准确","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》中第七十四条规定：社会保险经办机构应当及时、完整、准确地记录参加社会保险的个人缴费和用人单位为其缴费，以及享受社会保险待遇等个人权益记录，定期将个人权益记录单免费寄送本人。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice159","id":159,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，参保人员从机关事业单位流动到企业并在企业职工养老保险制度内达到退休年龄，参加所在企业建立企业年金计划的，将（  ）累计储存额合并计算，按照企业年金制度相关规定领取企业年金待遇。","optionA":"A．正常缴费","optionB":"B．划转缴费","optionC":"C．补记缴费","optionD":"D．企业年金","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第七条第二款规定，参保人员从机关事业单位流动到企业并在企业职工养老保险制度内达到退休年龄，参加所在企业建立企业年金计划的，将正常缴费、补记缴费和企业年金累计储存额合并计算，按照企业年金制度相关规定领取企业年金待遇。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice16","id":16,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位录用女职工，不得在劳动合同中规定限制女职工（  ）的内容。","optionA":"A．结婚","optionB":"B．恋爱","optionC":"C．生育","optionD":"D．调换工作岗位","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《就业促进法》第二十七条，用人单位录用女职工，不得在劳动合同中规定限制女职工结婚、生育的内容。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice160","id":160,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中规定，职工基本养老保险个人账户记账利率应主要考虑（  ）等因素研究确定。","optionA":"A．职工工资增长","optionB":"B．GDP增幅","optionC":"C．CPI增幅","optionD":"D．基金平衡状况","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中第二条规定，记账利率应主要考虑职工工资增长和基金平衡状况等因素研究确定，并通过合理的系数进行调整。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice161","id":161,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照现行基本养老保险制度，基本养老金由基础养老金和个人账户养老金组成。其中，个人账户养老金等于个人账户储存额除以计发月数。计发月数根据（  ）等因素确定。","optionA":"A．城镇人口平均预期寿命","optionB":"B．本人退休年龄","optionC":"C．利息","optionD":"D．居民可支配收入","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"国发〔2005〕38号规定：个人帐户养老金月标准为个人帐户储存额除以计发月数，计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice162","id":162,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参保人员指数化月平均缴费工资与下列哪些因素有关？（  ）。","optionA":"A．所在参保地历年的职工平均工资","optionB":"B．参保人员历年的缴费工资","optionC":"C．参保人员的缴费年限","optionD":"D．待遇领取地历年的职工平均工资","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"按照国发〔2005〕38号文件计发办法改革精神，退休时的基础养老金月标准以当地上年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值为基数。本人指数化月平均缴费工资等于本人月平均缴费工资指数乘以当地上年度在岗职工月平均工资。本人月平均缴费工资指数是本人历年缴费工资与待遇领取地对应年度职工平均工资的比值的平均数。因此，指数化月平均缴费工资与参保人员历年缴费工资、待遇领取地历年职工平均工资和缴费年限都有关系。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice163","id":163,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照现行政策，符合按月领取基本养老金基本条件的是（  ）。","optionA":"A．达到法定退休年龄","optionB":"B．累计缴费年限满15年","optionC":"C．符合特殊工种从事条件","optionD":"D．完全丧失劳动能力","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《社会保险法》规定：参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice164","id":164,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费年限不足15年的，关于其养老待遇可以如何处理?（  ）","optionA":"A．延长缴费至满15年，然后按月领取基本养老金（其中社会保险法实施前参保，延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性缴费至满15年）。","optionB":"B．可以申请转入户籍所在地城乡居民社会养老保险，享受相应的养老保险待遇；","optionC":"C．个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。社保机构按照程序，经本人书面确认后，终止其职工养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。","optionD":"D．一次性趸缴至15年","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据社会保险法及《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》（人力资源和社会保障部第13号令）等相关规定，参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足15年的，可以延长缴费至满15年。社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性缴费至满15年。也可以申请转入户籍所在地新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，享受相应的养老保险待遇。参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足15年（含依照第二条规定延长缴费），且未转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。社会保险经办机构收到申请后，应当书面告知其转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的权利以及终止职工基本养老保险关系的后果，经本人书面确认后，终止其职工基本养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice165","id":165,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》（国办发〔2009〕66号）等规定确定待遇领取地，以下哪些因素是需要参考的？（  ）","optionA":"A．户籍所在地","optionB":"B．最后参保地","optionC":"C．最后参保地的缴费年限","optionD":"D．其他参保地的缴费年限","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"按照《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》（国办发〔2009〕66号）等一系列规定确定待遇领取地，首先确定达到待遇领取条件时基本养老保险关系参保地（即最后参保地）是否户籍地，如果在户籍地，户籍地即待遇领取地。若不在户籍地，看最后参保地是否缴费满10年，若缴费满10年，最后参保地为待遇领取地。若最后参保地缴费不满10年，则上一个缴费满10年地为待遇领取地。因此，四个因素都需要考虑。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice166","id":166,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据我国目前养老金计发办法，基本养老金的激励约束作用体现在（  ）。","optionA":"A．多缴多得","optionB":"B．长缴多得","optionC":"C．晚退多得","optionD":"D．特殊照顾","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"我国目前基本养老金计发办法体现了“多缴多得、长缴多得、晚退多得”的激励约束作用，基本养老金与退休时间、个人累计缴费年限长短、缴费工资高低、个人账户金额多少、当地职工平均工资高低都有直接关系。同时，我国实行统一的职工基本养老保险制度，无论是何身份、人群、民族、国籍、户籍、性别等都实行统一的计发办法。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice167","id":167,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参加职工基本养老保险制度的人员，不分（  ），均执行相同的参保办法和待遇计发办法。","optionA":"A．国籍","optionB":"B．户籍","optionC":"C．民族","optionD":"D．性别","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"我国已经建立了统一的职工基本养老保险制度，在参保和待遇计发上，不分国籍、户籍、民族和性别，均执行统一的政策。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice168","id":168,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参保人员参加企业职工基本养老保险的，达到法定退休年龄时，缴费不满15年延长缴费，以下说法正确的是（  ）。","optionA":"A．基本养老保险关系最后参保地是户籍地的，在户籍地办理延长缴费","optionB":"B．基本养老保险关系最后参保地是非户籍地，且在最后参保地缴费满10年的，在最后参保地延长缴费","optionC":"C．基本养老保险关系最后参保地是非户籍地，且在最后参保地缴费不满10年，在上一个缴费满10年的基本养老保险关系所在地延长缴费","optionD":"D．基本养老保险关系在所有参保地均缴费不满10年，在户籍地延长缴费","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据转移接续相关规定，确定延长缴费地时，也按照“从长、从后、从户籍”的原则。根据人力资源社会保障部办公厅关于职工基本养老保险关系转移接续有关问题的函（人社厅函[2013]250号）有关规定，首先看基本养老保险关系最后参保地是否是户籍地，是户籍地的，在户籍地延长缴费。不是户籍地的，若在最后参保地累计缴费满10年，则在最后参保地延长缴费；若最后参保地缴费不满10年，则需要在上一个缴费满10年的参保地延长缴费；若各地缴费均不满10年，需要转回户籍地办理延长缴费。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice169","id":169,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于基本养老保险待遇说法错误的是（  ）。","optionA":"A．只要在最后参保地缴费满10年都可以在最后参保地领取待遇","optionB":"B．缴费满10年的临时账户所在地也可以作为待遇领取地。","optionC":"C．企业职工基本养老保险待遇和城乡居民基本养老保险待遇不可重复享受","optionD":"D．若重复领取企业职工基本养老保险待遇和城乡居民养老保险待遇，由社会保险经办机构与本人协商确定保留其中一个基本养老保险关系并继续领取待遇，其他的养老保险关系应予以清理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"选项A和B。判定待遇领取地看基本养老保险关系所在地是否符合相应条件，临时养老保险关系不作为判定待遇领取地的考虑。按照基本养老保险关系确定待遇领地后，临时养老保险关系全部都需要转移至待遇领取地。因此，基本养老保险关系在最后参保地缴费满10年且累计缴费满15年，最后参保地是待遇领取地。临时养老保险关系在最后参保地缴费满10年，需要符合转为基本养老保险关系的条件，将临时缴费账户调整为基本养老保险关系后，并满足相关条件，才可以作为待遇领取地。选项D，根据《关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）有关规定：参保人员不得同时领取城镇职工养老保险和城乡居民养老保险待遇。对于同时领取城镇职工养老保险和城乡居民养老保险待遇的，终止并解除城乡居民养老保险关系。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice17","id":17,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列哪些属于国家给予税收优惠的事项？（  ）","optionA":"A．吸纳符合国家规定条件的失业人员达到规定要求的企业","optionB":"B．失业人员创办的中小企业","optionC":"C．安置残疾人员达到规定比例或者集中使用残疾人的企业","optionD":"D．从事个体经营的残疾人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业促进法》第十七条规定，国家鼓励企业增加就业岗位，扶持失业人员和残疾人就业，对下列企业、人员依法给予税收优惠：（一）吸纳符合国家规定条件的失业人员达到规定要求的企业；（二）失业人员创办的中小企业；（三）安置残疾人员达到规定比例或者集中使用残疾人的企业；（四）从事个体经营的符合国家规定条件的失业人员；（五）从事个体经营的残疾人；（六）国务院规定给予税收优惠的其他企业、人员。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice170","id":170,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"基本养老金根据（  ）等因素确定。","optionA":"A．个人累计缴费年限","optionB":"B．缴费工资","optionC":"C．个人账户金额","optionD":"D．当地职工平均工资","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"按照我国目前基本养老金计发办法，“多缴多得、长缴多得”，基本养老金与个人累计缴费年限长短、缴费工资高低、个人账户金额多少、当地职工平均工资高低都有直接关系。城镇人口平均预期寿命会影响计发月数从而对个人账户养老金的高低产生影响。因此，基本养老金的确定需要考虑包括上述五项内容在内的多种因素。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice171","id":171,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"退休人员基本养老金社会化发放，是指通过（  ）等方式发放基本养老金。","optionA":"A．委托银行代发","optionB":"B．社保机构直接发放","optionC":"C．委托邮局代发","optionD":"D．原单位","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"养老金社会化发放主要通过委托银行代发、社保机构直接发放和委托邮局代发等多种渠道实现。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice172","id":172,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"基本养老保险基金包括（  ）等。","optionA":"A．投资及利息收益","optionB":"B．参保单位缴费","optionC":"C．参保人员缴费","optionD":"D．各级财政补助","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"按照我国目前政策，基本养老保险基金包括参保单位缴费、参保人员缴费、各级财政补助和投资及利息收益等。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice173","id":173,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"推进企业职工基本养老保险基金统收统支工作，要求各省（自治区、直辖市）统一（  ）。","optionA":"A．基本养老保险制度","optionB":"B．缴费政策、待遇政策","optionC":"C．基金使用、基金预算","optionD":"D．经办管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，各省（自治区、直辖市）要在统一基本养老保险制度、缴费政策、待遇政策、基金使用、基金预算和经办管理的基础上，推进养老保险基金统收统支工作，并建立地方各级政府养老保险基金缺口责任分担机制。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice174","id":174,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"各地要在不断完善省级预算制度的基础上，加强对基本养老保险基金的统一调度使用。要明确（  ）各级政府的责任，进一步强化基金收支管理。","optionA":"A．省","optionB":"B．地（市）","optionC":"C．县","optionD":"D．乡（镇）","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，各地要在不断完善省级预算制度的基础上，加强对基本养老保险基金的统一调度使用。要明确省、地（市）、县各级政府的责任，进一步强化基金收支管理。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice175","id":175,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"实现省级统筹的重要意义是（  ）。","optionA":"A．有利于提高企业职工基本养老保险制度抵御风险的能力，确保基本养老金的按时足额发放","optionB":"B．有利于在更大范围内统一缴费基数、比例，规范养老保险待遇政策，促进参保职工跨地区流动","optionC":"C．有利于减少管理层次和管理环节，提高基金使用效率","optionD":"D．有利于规范基金运行，加强监督，确保基金安全","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于推进企业职工基本养老保险省级统筹有关问题的通知》（劳社部发〔2007〕3号）规定，实现省级统筹，有利于提高企业职工基本养老保险制度抵御风险的能力，确保基本养老金的按时足额发放；有利于在更大范围内统一缴费基数、比例，规范养老保险待遇政策，促进参保职工跨地区流动；有利于减少管理层次和管理环节，提高基金使用效率；有利于规范基金运行，加强监督，确保基金安全。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于推进企业职工基本养老保险省级统筹有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice176","id":176,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"基本养老保险费的征缴范围有（  ）及其职工。","optionA":"A．国有企业、城镇集体企业","optionB":"B．外商投资企业","optionC":"C．城镇私营企业和其他城镇企业","optionD":"D．实行企业化管理的事业单位","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《社会保险费征缴暂行条例》（国务院令第259号）规定，基本养老保险费的征缴范围：国有企业、城镇集体企业、外商投资企业、城镇私营企业和其他城镇企业及其职工，实行企业化管理的事业单位及其职工。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险费征缴暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice177","id":177,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在中国境内就业的外国人，是指依法获得（  ）等就业证件和外国人居留证件，以及持有《外国人永久居留证》，在中国境内合法就业的非中国国籍的人员。","optionA":"A．《外国人就业证》","optionB":"B．《外国专家证》","optionC":"C．《外国常驻记者证》","optionD":"D．《外国人中国签证》","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》（人力资源和社会保障部令第16号）规定，在中国境内就业的外国人，是指依法获得《外国人就业证》、《外国专家证》、《外国常驻记者证》等就业证件和外国人居留证件，以及持有《外国人永久居留证》，在中国境内合法就业的非中国国籍的人员。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice178","id":178,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在中国境内依法注册或者登记的（  ）等组织（以下称用人单位）依法招用的外国人，应当依法参加职工基本养老保险、职工基本医疗保险、工伤保险、失业保险和生育保险，由用人单位和本人按照规定缴纳社会保险费。","optionA":"A．企业、事业单位","optionB":"B．社会团体、民办非企业单位","optionC":"C．基金会","optionD":"D．律师事务所、会计师事务所","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》（人力资源和社会保障部令第16号）规定，在中国境内依法注册或者登记的企业、事业单位、社会团体、民办非企业单位、基金会、律师事务所、会计师事务所等组织（以下称用人单位）依法招用的外国人，应当依法参加职工基本养老保险、职工基本医疗保险、工伤保险、失业保险和生育保险，由用人单位和本人按照规定缴纳社会保险费。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice179","id":179,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度要求，将各省（自治区、直辖市）（  ）等情况列入省级政府工作责任制考核内容，对工作业绩好的省级政府进行奖励，对出现问题的省级政府及相关责任人进行问责。","optionA":"A．养老保险扩面征缴","optionB":"B．确保基本养老金发放","optionC":"C．严格养老保险基金管理","optionD":"D．养老保险基金中央调剂制度落实","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，将各省（自治区、直辖市）养老保险扩面征缴、确保基本养老金发放、严格养老保险基金管理、养老保险基金中央调剂制度落实等情况列入省级政府工作责任制考核内容，对工作业绩好的省级政府进行奖励，对出现问题的省级政府及相关责任人进行问责。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice18","id":18,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列哪些属于《就业促进法》规定的不得歧视的劳动者？（  ）","optionA":"A．残疾人","optionB":"B．农村进城劳动者","optionC":"C．传染病病原携带者","optionD":"D．外国人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《就业促进法》第二十九条、三十条、三十一条规定。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice180","id":180,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"各级政府及财政、人力资源社会保障部门要切实加强基金预算编制和审核工作，严格规范收支（  ），并按照批准的预算和规定的程序执行，不得随意调整。","optionA":"A．内容","optionB":"B．标准","optionC":"C．范围","optionD":"D．管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，各级政府及财政、人力资源社会保障部门要切实加强基金预算编制和审核工作，严格规范收支内容、标准和范围，并按照批准的预算和规定的程序执行，不得随意调整。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice181","id":181,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，在计算各省份上解额时用到的上解工资基数，为各省份上年度城镇（  ）的加权平均值的90%。","optionA":"A．非私营单位就业人员平均工资","optionB":"B．非私营单位在岗人员平均工资","optionC":"C．私营单位就业人员平均工资","optionD":"D．私营单位在岗位人员平均工资","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，上解工资基数为各省份上年度城镇非私营单位就业人员平均工资和私营单位就业人员平均人员工资的加权平均值的90%，在职应参保人数暂以各省份上年底企业在职参保人数和国家统计局公布的上年底企业就业人数二者的平均值为基数，由人力资源社会保险部、财政部核定，今后逐步过渡到以覆盖常住人口的全民参保计划数据为基础核定。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice182","id":182,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，在计算各省份上解额时用到的在职应参保人数，暂以（  ）的平均值为基数，由人力资源社会保障部、财政部核定，今后逐步过渡到以覆盖常住人口的全民参保计划数据为基础核定。","optionA":"A．各省份上年底企业在职参保人数","optionB":"B．国家统计局公布的上年底企业就业人数","optionC":"C．各省份上年底企业参保缴费人数","optionD":"D．国家统计局公布的上年底企业在岗人数","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，上解工资基数为各省份上年度城镇非私营单位就业人员平均工资和私营单位就业人员平均工资的加权平均值的90%。在职应参保人数暂以各省份上年底企业在职参保人数和国家统计局公布的上年底企业就业人数二者的平均值为基数，由人力资源社会保障部、财政部核定，今后逐步过渡到以覆盖常住人口的全民参保计划数据为基础核定。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice183","id":183,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，各省份上解资金额根据该省份（  ）确定。","optionA":"A．上解工资基数","optionB":"B．在职应参保人数","optionC":"C．上解比例","optionD":"D．企业就业人数","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，各省份上解额根据该省份上解工资基数、在职应参保人数和上解比例确定。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice184","id":184,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会组织及其专职工作人员在《关于社会组织专职工作人员参加养老保险有关问题的通知》（劳社部发〔2008〕11号）下发前签订（  ）的，可按当地有关规定补缴基本养老保险费。","optionA":"A．聘用合同","optionB":"B．劳动合同","optionC":"C．委托合同","optionD":"D．民事合同","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《关于社会组织专职工作人员参加养老保险有关问题的通知》（劳社部发〔2008〕11号）规定，社会组织及其专职工作人员在本通知下发前签订聘用合同或劳动合同的，可按当地有关规定补缴基本养老保险费。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于社会组织专职工作人员参加养老保险有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice185","id":185,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"个人账户养老金计发月数根据（  ）、利息等因素确定。","optionA":"A．个人缴费年限","optionB":"B．职工退休时城镇人口平均预期寿命","optionC":"C．当地职工平均工资","optionD":"D．个人账户储存额","optionE":"E．本人退休年龄","optionF":"","answer":"BE","analysis":"国发〔2005〕38号规定，个人账户养老金计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice186","id":186,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于基本养老保险个人账户，下面说法正确的是（  ）。","optionA":"A．个人账户全部由个人缴费形成","optionB":"B．退休时可以一次性领取","optionC":"C．大病时可以申请一次性领取","optionD":"D．不得提前支取","optionE":"E．个人死亡的，余额可以继承","optionF":"","answer":"ADE","analysis":"国发〔1997〕26号规定，按本人缴费工资11%的数额为职工建立基本养老保险个人账户，个人缴费全部记入个人账户，其余部分由企业缴费中划入。国发〔2005〕38号规定，从2006年1月1日起，个人账户的规模统一由本人缴费工资的11%调整为8%，全部由个人缴费形成，单位缴费不再划入个人账户。《社会保险法》第十四条规定，个人账户不得提前支取，个人死亡的，个人账户余额可继承。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《关于建立统一的企业职工基本养老保险制度的决定》","law3":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice187","id":187,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"厂办大集体与职工解除劳动合同前，欠缴的各项社会保险费用，下列说法正确的是（  ）。","optionA":"A．无法补缴的可以申请继续欠费","optionB":"B．应足额补缴","optionC":"C．个人欠缴部分由个人补齐","optionD":"D．全部欠缴部分由企业补齐","optionE":"E．应一次性补齐","optionF":"","answer":"BC","analysis":"国办发〔2011〕18号规定，厂办大集体与职工解除劳动合同前，欠缴的各项社会保险费用，应足额补缴。个人欠缴部分由个人补齐；企业欠缴部分，经有关部门认定后，可指定补缴计划，分期补缴，但企业缴费划入职工个人账户部分和职工个人缴费部分应一次性补齐。关闭、破产的厂办大集体确实无法通过资产变现补缴的基本养老保险欠费，除企业缴费中应划入职工养老保险个人账户部分外，可按有关规定报经批准后核销。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于在全国范围内开展厂办大集体改革工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice188","id":188,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"地方国有企业厂办大集体改革方案由相关省（区、市）人民政府审批，报（  ）备案。","optionA":"A．发改委","optionB":"B．财政部","optionC":"C．国资委","optionD":"D．人力资源社会保障部","optionE":"E．全国总工会","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"国办发〔2011〕18号规定，地方国有企业厂办大集体改革方案由相关省（区、市）人民政府审批，报财政部、国资委、人力资源社会保障部备案","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于在全国范围内开展厂办大集体改革工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice189","id":189,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以（  ）。","optionA":"A．书面申请终止职工基本养老保险关系","optionB":"B．一次性补缴至满十五年","optionC":"C．转入户籍所在地城乡居民基本养老保险","optionD":"D．延长缴费至满十五年","optionE":"E．按照相关规定办理退休手续","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》（人社部令第13号）第二条规定，参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。第三条规定，参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足十五年的（含延长缴费），可以申请转入户籍所在地新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，享受相应的养老保险待遇。未转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice19","id":19,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"国家建立哪些制度，开展劳动力资源和就业、失业状况调查统计，并公布调查统计结果？（  ）","optionA":"A．劳动力调查统计制度","optionB":"B．就业登记制度","optionC":"C．失业动态监测制度","optionD":"D．失业登记制度","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《就业促进法》第四十三条规定：国家建立劳动力调查统计制度和就业登记、失业登记制度，开展劳动力资源和就业、失业状况调查统计，并公布调查统计结果。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice190","id":190,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"建立企业年金的条件是（  ）。","optionA":"A．依法参加基本养老保险并履行缴费义务","optionB":"B．依法缴纳住房公积金","optionC":"C．已建立集体协商机制","optionD":"D．具有相应的经济负担能力","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《企业年金办法》第六条规定：企业和职工建立企业年金，应当依法参加基本养老保险并履行缴费义务，企业具有相应的经济负担能力。第七条 建立企业年金，企业应当与职工一方通过集体协商确定，并制定企业年金方案。企业年金方案应当提交职工代表大会或者全体职工讨论通过。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice191","id":191,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下面哪些机构可以为企业年金提供管理服务（  ）。","optionA":"A．托管人","optionB":"B．受托人","optionC":"C．账户管理人","optionD":"D．投资管理人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《企业年金办法》第五条规定：企业和职工建立企业年金，应当确定企业年金受托人。第二十七条规定：受托人应当委托具有企业年金管理资格的账户管理人、投资管理人和托管人，负责企业年金基金的账户管理、投资运营和托管。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice192","id":192,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下面哪些内容应该在年金方案中进行表述？（  ）","optionA":"A．参加人员","optionB":"B．资金筹集分配的比例和办法","optionC":"C．账户管理","optionD":"D．权益归属","optionE":"E．基金管理","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"第八条企业年金方案应当包括以下内容：（一）参加人员；（二）资金筹集与分配的比例和办法；（三）账户管理；（四）权益归属；（五）基金管理；（六）待遇计发和支付方式；（七）方案的变更和终止；（八）组织管理和监督方式；（九）双方约定的其他事项。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice193","id":193,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"集合计划与单一计划的区别在于（  ）。","optionA":"A．委托人年金规模不同","optionB":"B．建立程序繁简不同","optionC":"C．适合年金规模不同的企业","optionD":"D．对个性化的要求不同","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"集合计划单个委托人年金规模较小，简化了建立年金程序，提高年金管理效率，适合企业年金规模较小的企业，因集合计划有多个委托人，年金计划由受托人发起，各委托人无法提出个性化的流程和投资策略要求。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice194","id":194,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《企业年金办法》制定时依据的法律和规定有（  ）。","optionA":"A．《中华人民共和国社会保险法》","optionB":"B．《中华人民共和国劳动合同法》","optionC":"C．《中华人民共和国劳动法》","optionD":"D．《中华人民共和国信托法》","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《企业年金办法》第一章第一条为建立多层次的养老保险制度，推动企业年金发展，更好地保障职工退休后的生活，根据《中华人民共和国劳动法》、《中华人民共和国劳动合同法》、《中华人民共和国社会保险法》、《中华人民共和国信托法》和国务院有关规定，制定本办法。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice195","id":195,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业年金方案可以终止的情形有（  ）。","optionA":"A．企业因依法解散、被依法撤销或者被依法宣告破产等原因，致使企业年金方案无法履行的","optionB":"B．因不可抗力等原因致使企业年金方案无法履行的","optionC":"C．企业年金方案约定的其他终止条件出现的","optionD":"D．合同未到期的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《企业年金办法》第十二条：有下列情形之一的，企业年金方案终止：（一）企业因依法解散、被依法撤销或者被依法宣告破产等原因，致使企业年金方案无法履行的；（二）因不可抗力等原因致使企业年金方案无法履行的；（三）企业年金方案约定的其他终止条件出现的。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice196","id":196,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业年金方案生效需要什么流程？（  ）","optionA":"A．提交职工大会或者职工代表大会讨论通过","optionB":"B．报送主管部门","optionC":"C．主管部门自收到备案材料15日内无异议","optionD":"D．报送人力资源社会保障行政部门","optionE":"E．人力资源社会保障行政部门自收到备案材料15日内无异议","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"需要经过以下三个流程：一是企业内部集体协商，提交职工代表大会或者全体职工讨论通过；二是报送人力资源社会保障行政部门。《企业年金办法》第九条规定企业应当将企业年金方案报送所在地县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门；三是人力资源社会保障行政部门无异议，《企业年金办法》第十条规定人力资源社会保障行政部门自收到企业年金方案文本之日起15日内未提出异议的企业年金方案即行生效。实际操作中人力资源社会保障行政部门会向企业出具备案函作为企业及其职工享受税收优惠政策的依据。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice197","id":197,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业年金与基本养老保险主要有哪些区别？（  ）。","optionA":"A．定位不同","optionB":"B．主办机构不同","optionC":"C．资金积累方式不同","optionD":"D．强制性不同","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"第一，定位不同。基本养老保险是养老保险体系第一支柱，具有强制参加、覆盖面广的特点，总体以公平、保障基本生活为主要原则； 企业年金是养老保险体系第二支柱，特点是企业和职工自主建立，国家不强制，以保障安全、适度收益、公平与效率相结合为主要原则，是对基本养老保险的补充。第二，主办机构不同。基本养老保险由政府主办并管理，企业年金由被人力资源社会保障部授予相关管理资格的商业机构进行管理。企业年金计划的职工建立企业年金个人账户，企业缴费、个人缴费及投资收益都进入职工个人账户，职工所领取的企业年金待遇都来自本人企业年金个人账户的积累额。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice198","id":198,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列哪些属于党中央、国务院对利用失业保险预防失业工作的要求？（  ）","optionA":"A．要增强失业保险制度预防失业、促进就业功能，完善就业失业监测统计制度","optionB":"B．用好失业保险基金结余，增加稳就业资金规模","optionC":"C．落实和完善失业保险支持企业稳定就业岗位政策","optionD":"D．坚持全覆盖、保基本、多层次、可持续方针，不断扩大社会保障覆盖面，提高统筹层次和保障水平，加强各项制度的完善和衔接，增强公平性，适应流动性，保证可持续性","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"党的十八届三中全会决定（2013年）提出，要增强失业保险制度预防失业、促进就业功能，完善就业失业监测统计制度。2016年政府工作报告提出，用好失业保险基金结余，增加稳就业资金规模，做好下岗职工再就业工作，对城镇就业困难人员提供托底帮扶。2015年政府工作报告提出，要落实和完善失业保险支持企业稳定就业岗位政策。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《2016年政府工作报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice199","id":199,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"失业保险援企稳岗“护航行动”对规范优化流程提出了什么原则？（  ）","optionA":"A．简化手续","optionB":"B．缩短流程","optionC":"C．高效便企","optionD":"D．信息主导","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》（人社厅发〔2017〕129号）规定，各级人力资源社会保障部门要以“简化手续、缩短流程、高效便企”为原则，进一步规范并优化企业申请、审核审批、公示公告、资金拨付的流程。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice2","id":2,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"中国共产党是代表最广大人民利益的政党，一切工作成败得失必然要由人民群众来检验，以人民（  ）作为根本标准。","optionA":"A．拥护不拥护","optionB":"B．赞成不赞成","optionC":"C．高兴不高兴","optionD":"D．答应不答应","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"我们党是代表最广大人民利益的政党，一切工作成败得失必然要由人民群众来检验，以人民拥护不拥护、赞成不赞成、高兴不高兴、答应不答应作为根本标准。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice20","id":20,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"国家把扩大就业放在经济社会发展的突出位置，实施积极的就业政策，坚持（  ）的方针，多渠道扩大就业。","optionA":"A．劳动者自主择业","optionB":"B．市场调节就业","optionC":"C．公益性岗位托底安置","optionD":"D．政府促进就业","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《就业促进法》第二条规定，国家把扩大就业放在经济社会发展的突出位置，实施积极的就业政策，坚持劳动者自主择业、市场调节就业、政府促进就业的方针，多渠道扩大就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice200","id":200,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"申请稳岗返还的企业应同时具备以下哪些条件？（  ）","optionA":"A．生产经营活动符合国家及所在区域产业结构调整政策和环保政策","optionB":"B．参加失业保险并足额缴纳失业保险费12个月以上","optionC":"C．上年度未裁员或裁员率低于统筹地区城镇登记失业率","optionD":"D．上年度未裁员或裁员率低于统筹地区城镇调查失业率","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部、财政部、国家发展改革委、工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）规定，申请稳岗返还的企业应同时具备以下条件：生产经营活动符合国家及所在区域产业结构调整政策和环保政策；参加失业保险并足额缴纳失业保险费12个月以上；上年度未裁员或裁员率低于统筹地区城镇登记失业率。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持企业稳定岗位的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice201","id":201,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"稳岗补贴主要用于哪些支出？（  ）","optionA":"A．职工生活补助","optionB":"B．缴纳社会保险费","optionC":"C．转岗培训","optionD":"D．技能提升培训","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部、财政部、国家发展改革委、工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）规定，稳岗补贴主要用于职工生活补助、缴纳社会保险费、转岗培训、技能提升培训等相关支持。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持企业稳定岗位的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice202","id":202,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"失业保险援企稳岗“护航行动”的基本原则有：（  ）","optionA":"A．全面落实和适度拓展并重","optionB":"B．兜牢民生底线与助力企业发展并重","optionC":"C．加强管理和优化服务并重","optionD":"D．立足当前和着眼长远并重","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》（人社厅发〔2017〕129号）规定，“护航行动”的基本原则，一是全面落实和适度拓展并重原则；二是兜牢民生底线与助力企业发展并重原则；三是加强管理和优化服务并重原则。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice203","id":203,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的主题是：（  ）","optionA":"A．部门联动","optionB":"B．精准宣传","optionC":"C．助企发展","optionD":"D．跟踪问效","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅、全国工商联办公厅关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》（人社厅发〔2018〕98号）规定，“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动主题是：部门联动、精准宣传、助企发展。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice204","id":204,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的目标是什么？（  ）","optionA":"A．民营企业普遍知晓失业保险政策","optionB":"B．符合条件的企业基本领取稳岗补贴","optionC":"C．符合条件的失业人员基本领取失业保险金","optionD":"D．符合条件的职工基本领取技能提升补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅、全国工商联办公厅关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》（人社厅发〔2018〕98号）规定，“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动目标是，力争达到民营企业普遍知晓失业保险政策、符合条件的企业基本领取稳岗补贴、符合条件的职工基本领取技能提升补贴的目标，助力民营企业攻坚克难、高质量发展、充分吸纳就业，助力建设一支知识型、技能型、创新型劳动者大军。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice205","id":205,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的内容有哪些？（  ）","optionA":"A．摸清参保民营企业底数","optionB":"B．开展政策集中宣讲","optionC":"C．举行现场办理","optionD":"D．开展跟踪回访","optionE":"E．广泛宣传政策","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅、全国工商联办公厅关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》（人社厅发〔2018〕98号）规定，“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的活动内容包括：摸清参保民营企业底数、开展政策集中宣讲、举行现场办理、开展跟踪回访、广泛宣传政策。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice206","id":206,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在化解钢铁煤炭行业过剩产能实现脱困发展过程中符合条件的职工可实行内部退养，个人可不再缴纳（  ）。","optionA":"A．养老保险费","optionB":"B．医疗保险费","optionC":"C．失业保险费","optionD":"D．工伤保险费","optionE":"E．生育保险费","optionF":"","answer":"CDE","analysis":"《人力资源社会保障部 国家发展改革委等七部门关于在化解钢铁煤炭行业过剩产能实现脱困发展过程中做好职工安置工作的意见》（人社部发〔2016〕32号）明确，对距法定退休年龄5年之内、再就业有困难的，在职工自愿选择、企业同意并签订协议后，可实行内部退养。由企业发放生活费，并缴纳基本养老保险费和基本医疗保险费，个人缴费部分由职工继续缴纳，达到退休年龄时正式办理退休手续。企业和个人可不再缴纳失业、工伤和生育保险费。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于在化解钢铁煤炭行业过剩产能实现脱困发展过程中做好职工安置工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice207","id":207,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业职工依法依规参加失业保险36个月及以上，自2017年1月1日后取得（  ）职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工可以申领失业保险技能提升补贴。","optionA":"A．初级（五级）","optionB":"B．中级（四级）","optionC":"C．高级（三级）","optionD":"D．技师（二级）和高级技师（一级）","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部、财政部关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）规定，自2017年1月1日后取得初级（五级）、中级（四级）、高级（三级）职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工，可以申领失业保险技能提升补贴。失业保险技能提升补贴的覆盖尚未包含取得技师（二级）和高级技师（一级）职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice208","id":208,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"申领技能提升补贴的条件有哪些？（  ）","optionA":"A．依法参加失业保险，累计缴纳失业保险费36个月（含36个月）以上","optionB":"B．自2017年1月1日起取得初级（五级）、中级（四级）、高级（三级）职业资格证书或职业技能等级证书的","optionC":"C．以企业职工身份参加失业保险","optionD":"D．用人单位或失业保险经办机构出具参保缴费证明","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）规定，同时符合以下条件的企业职工，可申领技能提升补贴：（一）依法参加失业保险，累计缴纳失业保险费36个月（含36个月）以上的。（二）自2017年1月1日起取得初级（五级）、中级（四级）、高级（三级）职业资格证书或职业技能等级证书的。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice209","id":209,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列哪些属于失业保险支持技能提升“展翅行动”的基本原则？（  ）","optionA":"A．坚持资源整合，业务协同","optionB":"B．坚持便捷服务，流程再造","optionC":"C．坚持舆论引导，精准宣传","optionD":"D．坚持制度约束，科学防范","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险支持技能提升“展翅行动”的通知》（人社厅发〔2018〕36号）第三部分“基本原则”规定，“展翅行动”的基本原则包括：坚持资源整合，业务协同；坚持便捷服务，流程再造；坚持舆论引导，精准宣传；坚持制度约束，科学防范。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施失业保险支持技能提升“展翅行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice21","id":21,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"从事职业中介活动，应当遵循（  ）的原则。","optionA":"A．合法","optionB":"B．诚实信用","optionC":"C．公平","optionD":"D．公开","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业促进法》第三十九条规定，从事职业中介活动，应当遵循合法、诚实信用、公平、公开的原则。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice210","id":210,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"失业保险基金由（  ）构成。","optionA":"A．城镇企业事业单位、城镇企业事业单位职工缴纳的失业保险费","optionB":"B．失业保险基金的利息","optionC":"C．财政补贴","optionD":"D．依法纳入失业保险基金的其他资金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《失业保险条例》第五条规定，失业保险基金由下列各项构成：（一）城镇企业事业单位、城镇企业事业单位职工缴纳的失业保险费；（二）失业保险基金的利息；（三）财政补贴；（四）依法纳入失业保险基金的其他资金。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice211","id":211,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"失业保险基金可以用于：（  ）","optionA":"A．发放失业保险金","optionB":"B．为失业人员代缴基本医疗保险费","optionC":"C．领取失业保险金期间死亡的失业人员的丧葬补助金和其供养的配偶、直系亲属的抚恤金","optionD":"D．领取失业保险金期间接受职业培训、职业介绍的补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《失业保险条例》第十条规定，失业保险基金用于下列支出：（一）失业保险金；（二）领取失业保险金期间的医疗补助金；2011年出台的《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号明确，领取失业保险金人员应按规定参加其失业前失业保险参保地的职工医保，由参保地失业保险经办机构统一办理职工医保参保缴费手续。（三）领取失业保险金期间死亡的失业人员的丧葬补助金和其供养的配偶、直系亲属的抚恤金；（四）领取失业保险金期间接受职业培训、职业介绍的补贴，补贴的办法和标准由省、自治区、直辖市人民政府规定；（五）国务院规定或批准的与失业保险有关的其他费用。《中华人民共和国社会保险法》第四十八条规定，失业人员在领取失业保险金期间，参加职工基本医疗保险，享受基本医疗保险待遇。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice212","id":212,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于失业保险金标准的说法，正确的有：（  ）","optionA":"A．由省、自治区、直辖市人民政府确定","optionB":"B．不得低于最低工资标准","optionC":"C．不得低于城市居民最低生活保障标准","optionD":"D．应相当于社会平均工资水平","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第四十七条规定，失业保险金的标准，由省、自治区、直辖市人民政府确定，不得低于城市居民最低生活保障标准。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice213","id":213,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"失业人员领取失业保险金的条件包括：（  ）","optionA":"A．按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年","optionB":"B．非因本人意愿中断就业","optionC":"C．已办理失业登记，并有求职要求","optionD":"D．经所在单位和参保地失业保险经办机构协商同意领取","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十五条、《失业保险条例》第十四条有关规定，领取失业保险金需具备下列条件：（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice214","id":214,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》，以下情形中，劳动者符合“非因本人意愿中断就业”的是：（  ）","optionA":"A．因劳动合同期满，劳动者与用人单位的劳动合同终止的","optionB":"B．因劳动者严重违反用人单位的规章制度，用人单位因此解除劳动合同的","optionC":"C．因用人单位未及时足额支付劳动报酬，劳动者主动提出解除劳动合同的","optionD":"D．因用人单位生产经营发生严重困难，用人单位裁员的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》第十三条规定，失业人员符合社会保险法第四十五条规定条件的，可以申请领取失业保险金并享受其他失业保险待遇。其中，非因本人意愿中断就业包括下列情形：（一）依照劳动合同法第四十四条第一项、第四项、第五项规定终止劳动合同的；（二）由用人单位依照劳动合同法第三十九条、第四十条、第四十一条规定解除劳动合同的；（三）用人单位依照劳动合同法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；（四）由用人单位提出解除聘用合同或者被用人单位辞退、除名、开除的；（五）劳动者本人依照劳动合同法第三十八条规定解除劳动合同的；（六）法律、法规、规章规定的其他情形。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice215","id":215,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对失业人员因当期不符合失业保险金领取条件的，下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．原有缴费时间予以保留","optionB":"B．原有缴费时间不予保留","optionC":"C．重新就业并参保的，缴费时间累计计算","optionD":"D．重新就业并参保的，缴费时间重新计算","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》第十四条规定，失业人员领取失业保险金后重新就业的，再次失业时，缴费时间重新计算。失业人员因当期不符合失业保险金领取条件的，原有缴费时间予以保留，重新就业并参保的，缴费时间累计计算。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice216","id":216,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列关于失业保险金领取期限的说法，正确的有：（  ）","optionA":"A．累计缴费满一年不足五年的，领取失业保险金的期限最长为十二个月","optionB":"B．累计缴费满五年不足十年的，领取失业保险金的期限最长为十八个月","optionC":"C．累计缴费十年以上的，领取失业保险金的期限最长为二十四个月","optionD":"D．重新就业后，再次失业的，缴费时间重新计算，领取失业保险金的期限与前次失业应当领取而尚未领取的失业保险金的期限合并计算，最长不超过二十四个月","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第四十六条、《失业保险条例》第十七条规定，失业人员失业前用人单位和本人累计缴费满一年不足五年的，领取失业保险金的期限最长为十二个月；累计缴费满五年不足十年的，领取失业保险金的期限最长为十八个月；累计缴费十年以上的，领取失业保险金的期限最长为二十四个月。重新就业后，再次失业的，缴费时间重新计算，领取失业保险金的期限与前次失业应当领取而尚未领取的失业保险金的期限合并计算，最长不超过二十四个月。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice217","id":217,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于领取失业保险金，下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．小吴领取失业保险金期间应征服兵役，可一次性领取未领取的失业保险金","optionB":"B．李某领取失业保险金期间重新就业，可以继续申领失业保险金","optionC":"C．小赵领取失业保险金期间患病就医，可以享受职工基本医疗保险待遇","optionD":"D．张某在领取失业保险金期间病逝，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十一条规定，失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，并同时停止享受其他失业保险待遇：（一）重新就业的；（二）应征服兵役的；（三）移居境外的；（四）享受基本养老保险待遇的；（五）无正当理由，拒不接受当地人民政府指定部门或者机构介绍的适当工作或者提供的培训的。《中华人民共和国社会保险法》第四十九条规定，失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，向其遗属发给一次性丧葬补助金和抚恤金。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice218","id":218,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列正在领取失业保险金的失业人员中，哪些人不能继续领取失业保险金？（  ）","optionA":"A．甲应聘到某企业，企业为其缴纳五险一金","optionB":"B．乙参军入伍","optionC":"C．丙随父母前往国外定居","optionD":"D．丁因年满60，开始享受基本养老保险待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十一条规定，失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，并同时停止享受其他失业保险待遇：（一）重新就业的；（二）应征服兵役的；（三）移居境外的；（四）享受基本养老保险待遇的；（五）无正当理由，拒不接受当地人民政府指定部门或者机构介绍的适当工作或者提供的培训的。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice219","id":219,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下哪些类别的退役军人参加失业保险的，其服现役年限视同失业保险缴费年限？（  ）","optionA":"A．计划分配的军队转业干部","optionB":"B．复员的军队干部","optionC":"C．自主择业的军队干部","optionD":"D．安排工作的退役士兵","optionE":"E．自主就业的退役士兵","optionF":"","answer":"ABDE","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 总参谋部 总政治部 总后勤部关于退役军人失业保险有关问题的通知》（人社部发〔2013〕53号）规定，计划分配的军队转业干部和复员的军队干部，以及安排工作和自主就业的退役士兵参加失业保险的，其服现役年限视同失业保险缴费年限。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于退役军人失业保险有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice22","id":22,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"（  ）与企业应当密切联系，实行产教结合，为经济建设服务，培养实用人才和熟练劳动者。","optionA":"A．高等院校","optionB":"B．职业院校","optionC":"C．行业组织","optionD":"D．职业技能培训机构","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"《就业促进法》第四十七条规定，职业院校、职业技能培训机构与企业应当密切联系，实行产教结合，为经济建设服务，培养实用人才和熟练劳动者。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice220","id":220,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"职工跨统筹地区就业的：（  ）","optionA":"A．其失业保险关系不转移","optionB":"B．其失业保险关系随本人转移","optionC":"C．缴费年限归零","optionD":"D．缴费年限累计计算","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十二条、《失业保险条例》第二十二条有关规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice221","id":221,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列哪些是失业保险经办机构的职责？（  ）","optionA":"A．按照规定负责失业保险基金的管理","optionB":"B．为失业人员提供免费咨询服务","optionC":"C．对失业保险基金的收支、管理情况进行监督","optionD":"D．按照规定核定失业保险待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《失业保险条例》第二十五条规定，社会保险经办机构承办失业保险工作，履行下列职责：（一）负责失业人员的登记、调查、统计；（二）按照规定负责失业保险基金的管理；（三）按照规定核定失业保险待遇，开具失业人员在指定银行领取失业保险金和其他补助金的单证；（四）拨付失业人员职业培训、职业介绍补贴费用；（五）为失业人员提供免费咨询服务；（六）国家规定由其履行的其他责任。《中华人民共和国社会保险法》第七十八条规定，财政部门、审计机关按照各自职责，对社会保险基金的收支、管理和投资运营情况实施监督。因此，C项不属于经办机构职责。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice222","id":222,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《失业保险金申领发放办法》规定，经办机构受理失业人员领金申请后，应开展下列工作：（  ）","optionA":"A．审核确认领取资格","optionB":"B．核定领取失业保险金、享受其他失业保险待遇的期限及标准","optionC":"C．告知失业人员失业保险金及其他失业保险待遇的领取方式","optionD":"D．负责发放失业保险金并提供其他失业保险待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）第三条规定，劳动保障行政部门设立的经办失业保险业务的社会保险经办机构按照本办法规定受理失业人员领取失业保险金的申请，审核确认领取资格，核定领取失业保险金、享受其他失业保险待遇的期限及标准，负责发放失业保险金并提供其他失业保险待遇。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险金申领发放办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice223","id":223,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"失业人员不符合享受失业保险待遇条件，骗取失业保险金和其他失业保险待遇，应：（  ）","optionA":"A．由社会保险经办机构责令退回骗取的社会保险金","optionB":"B．由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金","optionC":"C．由社会保险经办机构处骗取金额2倍以上5倍以下罚款","optionD":"D．由社会保险行政部门处骗取金额2倍以上5倍以下罚款","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第八十八条规定，以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额二倍以上五倍以下的罚款。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice224","id":224,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列与失业保险工作有关的规定，属于《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）的是：（  ）","optionA":"A．进一步完善失业保险制度，充分发挥失业保险保生活、防失业、促就业的作用，鼓励领取失业保险金人员尽快实现就业或自主创业","optionB":"B．依法参加失业保险3年以上、当年取得职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工，可申请参保职工技能提升补贴，所需资金按规定从失业保险基金中列支","optionC":"C．鼓励去产能企业多渠道分流安置职工，支持企业尽最大努力挖掘内部安置潜力，对不裁员或少裁员的，降低稳岗补贴门槛，提高稳岗补贴标准","optionD":"D．探索适应灵活就业人员的失业、工伤保险保障方式","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）规定，依法参加失业保险3年以上、当年取得职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工，可申请参保职工技能提升补贴，所需资金按规定从失业保险基金中列支；鼓励去产能企业多渠道分流安置职工，支持企业尽最大努力挖掘内部安置潜力，对不裁员或少裁员的，降低稳岗补贴门槛，提高稳岗补贴标准；探索适应灵活就业人员的失业、工伤保险保障方式。A选项为《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）的内容。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》","law2":"《关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice225","id":225,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"近年来，党中央对失业保险工作作出了重要部署，以下表述正确的是：（  ）","optionA":"A．党的十八大报告要求，健全人力资源市场，完善就业服务体系，增强失业保险对促进就业的作用","optionB":"B．党的十八届三中全会决定要求，要增强失业保险制度预防失业、促进就业功能，完善就业失业监测统计制度","optionC":"C．党的十八届三中全会决定要求，扩大社会保障基金筹资渠道，建立社会保险基金投资运营制度，确保基金安全和保值增值","optionD":"D．党的十九大报告要求，完善失业、工伤保险制度","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"党的十九大报告（2017年）规定，完善失业、工伤保险制度。党的十八届三中全会决定（2013年）规定，要增强失业保险制度预防失业、促进就业功能，完善就业失业监测统计制度。党的十八大报告（2012年）规定，健全人力资源市场，完善就业服务体系，增强失业保险对促进就业的作用；扩大社会保障基金筹资渠道，建立社会保险基金投资运营制度，确保基金安全和保值增值。C选项内容为党的十八大报告内容。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice226","id":226,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《中华人民共和国社会保险法》有关规定，用人单位与职工终止或者解除劳动关系后，下列做法正确的有：（  ）","optionA":"A．用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起15日内告知社会保险经办机构","optionB":"B．用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起7日内报社会保险经办机构备案","optionC":"C．失业人员应当持本单位为其出具的终止或者解除劳动关系的证明，及时到指定的公共就业服务机构办理失业登记","optionD":"D．失业人员凭失业登记证明和个人身份证明，到社会保险经办机构办理领取失业保险金的手续","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十条规定，用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起十五日内告知社会保险经办机构。失业人员应当持本单位为其出具的终止或者解除劳动关系的证明，及时到指定的公共就业服务机构办理失业登记。失业人员凭失业登记证明和个人身份证明，到社会保险经办机构办理领取失业保险金的手续。B选项为《失业保险条例》所做规定，社会保险法出台后，该规定不再执行。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice227","id":227,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"省、自治区、直辖市人民政府根据当地实际情况，可以决定《失业保险条例》适用于本行政区域内的（  ）。","optionA":"A．社会团体及其专职人员","optionB":"B．民办非企业单位及其职工","optionC":"C．有雇工的城镇个体工商户及其雇工","optionD":"D．无雇工的个体工商户","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《失业保险条例》第三十二条规定，省、自治区、直辖市人民政府根据当地实际情况，可以决定本条例适用于本行政区域内的社会团体及其专职人员、民办非企业单位及其职工、有雇工的城镇个体工商户及其雇工。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice228","id":228,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动保障行政部门管理失业保险工作，履行的职责有：（  ）","optionA":"A．贯彻实施失业保险法律、法规","optionB":"B．指导社会保险经办机构的工作","optionC":"C．对失业保险费的征收和失业保险待遇的支付进行监督检查","optionD":"D．做好失业保险费征缴工作","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《失业保险条例》第二十四条规定，劳动保障行政部门管理失业保险工作，履行下列职责：（一）贯彻实施失业保险法律、法规；（二）指导社会保险经办机构的工作；（三）对失业保险费的征收和失业保险待遇的支付进行监督检查。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice229","id":229,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工伤保险条例》规定，属于《工伤保险条例》立法宗旨的有：（  ）","optionA":"A．保障患职业病的职工获得医疗救治和经济补偿","optionB":"B．保障因工作遭受事故伤害的职工获得医疗救治和经济补偿","optionC":"C．分散用人单位的工伤风险","optionD":"D．促进工伤预防和职业康复","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》第一条规定，为了保障因工作遭受事故伤害或者患职业病的职工获得医疗救治和经济补偿，促进工伤预防和职业康复，分散用人单位的工伤风险，制定本条例。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice23","id":23,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对到（  ）县以下机关事业单位工作的高校毕业生，新录用为公务员的，试用期工资可直接按试用期满后工资确定。","optionA":"A．中西部地区","optionB":"B．东北地区","optionC":"C．艰苦边远地区","optionD":"D．国家扶贫开发工作重点县","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中共中央办公厅、国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，对到中西部地区、东北地区或艰苦边远地区、国家扶贫开发工作重点县县以下机关事业单位工作的高校毕业生，新录用为公务员的，试用期工资可直接按试用期满后工资确定。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice230","id":230,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工伤保险条例》第七条规定，属于工伤保险基金构成的有：（  ）","optionA":"A．用人单位缴纳的工伤保险费","optionB":"B．工伤保险费用的利息","optionC":"C．工伤保险基金的利息","optionD":"D．依法纳入工伤保险基金的其他资金","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《工伤保险条例》第七条规定，工伤保险基金由用人单位缴纳的工伤保险费、工伤保险基金的利息和依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice231","id":231,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工伤保险条例》第四十六条规定，经办机构具体承办工伤保险事务，履行的职责包括：（  ）","optionA":"A．进行工伤保险的统计、调查","optionB":"B．按照规定管理工伤保险基金的支出","optionC":"C．按照规定核定工伤保险待遇","optionD":"D．为工伤职工或者其近亲属免费提供咨询服务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》第四十六条规定，经办机构具体承办工伤保险事务，履行下列职责：（一）根据省、自治区、直辖市人民政府规定，征收工伤保险费；（二）核查用人单位的工资总额和职工人数，办理工伤保险登记，并负责保存用人单位缴费和职工享受工伤保险待遇情况的记录；（三）进行工伤保险的调查、统计；（四）按照规定管理工伤保险基金的支出；（五）按照规定核定工伤保险待遇；（六）为工伤职工或者其近亲属免费提供咨询服务。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice232","id":232,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工伤保险条例》第五十五条规定，下列情形中，有关个人可以依法申请行政复议，也可以依法向人民法院提起行政诉讼的有：（  ）。","optionA":"A．申请工伤认定的职工对工伤认定结论不服的","optionB":"B．工伤职工对经办机构核定的工伤保险待遇有异议的","optionC":"C．工伤职工对工伤认定申请不予受理的决定不服的","optionD":"D．经办机构未向工伤职工免费提供咨询服务的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工伤保险条例》第五十五条规定，有下列情形之一的，有关单位或者个人可以依法申请行政复议，也可以依法向人民法院提起行政诉讼：（一）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定申请不予受理的决定不服的；（二）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定结论不服的；（三）用人单位对经办机构确定的单位缴费费率不服的；（四）签订服务协议的医疗机构、辅助器具配置机构认为经办机构未履行有关协议或者规定的；（五）工伤职工或者其近亲属对经办机构核定的工伤保险待遇有异议的。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice233","id":233,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国社会保险法》第三十八条规定，因工伤发生的费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付的有：（  ）。","optionA":"A．劳动能力鉴定费","optionB":"B．住院伙食补助费","optionC":"C．一次性伤残补助金","optionD":"D．治疗工伤期间的工资福利","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第三十八条规定，因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：（一）治疗工伤的医疗费用和康复费用；（二）住院伙食补助费；（三）到统筹地区以外就医的交通食宿费；（四）安装配置伤残辅助器具所需费用；（五）生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费；（六）一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；（七）终止或解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金；（八）因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金；（九）劳动能力鉴定费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice234","id":234,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，各类工程建设项目可以项目或标段为单位，按照项目或标段的（  ）的一定比例参保缴费。","optionA":"A．建筑安装工程费","optionB":"B．工程合同价","optionC":"C．工程总成本","optionD":"D．部分职工工资","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，各类工程建设项目可以项目或标段为单位，按照项目或标段的建筑安装工程费（或工程合同价）的一定比例参保缴费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice235","id":235,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列选项中，属于建筑施工企业参加工伤保险方式的有（  ）。","optionA":"A．按用人单位参保","optionB":"B．按项目参保","optionC":"C．按个人参保","optionD":"D．以上都是","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，建筑施工企业相对固定的职工，应按用人单位参加工伤保险。对不能按用人单位参加工伤保险的职工特别是短期雇佣的农民工，应按项目优先参加工伤保险。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice236","id":236,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"职工与用人单位发生工伤保险争议的，可以依照相关规定，采取（  ）方式解决。","optionA":"A．调解","optionB":"B．仲裁","optionC":"C．诉讼","optionD":"D．上访","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《实施\u003c中华人民共和国社会保险法\u003e若干规定》的规定，职工与用人单位发生社会保险争议的，可以依照《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》、《劳动人事争议仲裁办案规则》的规定，申请调解、仲裁，提起诉讼。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law3":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice237","id":237,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"计算企业缴纳的工伤保险费时，可根据（  ）确定。","optionA":"A．项目工程总造价","optionB":"B．营业额","optionC":"C．工资总额","optionD":"D．职工人数","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，本办法所称的部分行业企业是指建筑、服务、矿山等行业中难以直接按照工资总额计算缴纳工伤保险费的建筑施工企业、小型服务企业、小型矿山企业等。建筑企业可以实行以建筑施工项目为单位，按照项目工程总造价的一定比例，计算缴纳工伤保险费。商贸、餐饮、住宿、美容美发、洗浴以及文体娱乐等效性服务业企业以及有雇工的个体工商户，也可以按照营业额的一定比例计算缴纳工伤保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice238","id":238,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于执行\u003c工伤保险条例\u003e若干问题的意见（二）》规定，用人单位可在（  ）为职工参加工伤保险。","optionA":"A．用人单位注册地","optionB":"B．生产经营地","optionC":"C．职工户籍所在地","optionD":"D．任意地区","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《关于执行\u003c工伤保险条例\u003e若干问题的意见（二）》规定，用人单位注册地与生产经营地不在同一统筹地区的，原则上应在注册地为职工参加工伤保险；未在注册地参加工伤保险的职工，可由用人单位在生产经营地为其参加工伤保险。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见（二）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice239","id":239,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"可以按照营业额的一定比例计算缴纳工伤保险费的用人单位有（  ）等小型服务企业。","optionA":"A．美容美发","optionB":"B．洗浴","optionC":"C．住宿","optionD":"D．餐饮","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，商贸、餐饮、住宿、美容美发、洗浴以及文体娱乐等效性服务业企业以及有雇工的个体工商户，也可以按照营业额的一定比例计算缴纳工伤保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice24","id":24,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对小微企业新招用毕业年度高校毕业生，可按规定给予什么补贴？（  ）","optionA":"A．职业培训补贴","optionB":"B．就业见习补贴","optionC":"C．社会保险补贴","optionD":"D．生活补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《中共中央办公厅、国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，对小微企业新招用毕业年度高校毕业生，按规定给予社会保险补贴和职业培训补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice240","id":240,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对于依法参加工伤保险的外国人，境内工作单位侵害其工伤保险权益的，外国人可以要求（  ）依法处理。","optionA":"A．社会保险行政部门","optionB":"B．社会保险费征收机构","optionC":"C．人民法院","optionD":"D．人民检察院","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》规定，依法参加工伤保险的外国人与用人单位或者境内工作单位因社会保险发生争议的，可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼。用人单位或者境内工作单位侵害其社会保险权益的，外国人可以要求社会保险行政部门或者社会保险费征收机构依法处理。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice241","id":241,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在上下班途中，受到（  ）伤害的，应当认定为工伤。","optionA":"A．非本人主要责任的交通事故","optionB":"B．城市轨道交通事故","optionC":"C．客运轮渡事故","optionD":"D．火车事故","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》规定，职工在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的，应当认定为工伤。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice242","id":242,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会和设区的市级劳动能力鉴定委员会分别由两级社会保险行政部门、卫生行政部门（  ）组成。","optionA":"A．工会组织","optionB":"B．企业协会代表","optionC":"C．经办机构代表","optionD":"D．用人单位代表","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《工伤保险条例》第二十四条规定，省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会和设区的市级劳动能力鉴定委员会分别由两级社会保险行政部门、卫生行政部门、工会组织、经办机构代表、用人单位代表组成。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice243","id":243,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保险行政部门受理工伤认定申请后，根据审核需要可以对事故进行调查核实，（  ）以及有关部门应当予以协助。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．职工","optionC":"C．工会组织","optionD":"D．医疗机构","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》第十九条规定，社会保险行政部门受理工伤认定申请后，根据审核需要可以对事故进行调查核实，用人单位、职工、工会组织、医疗机构以及有关部门应当予以协助。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice244","id":244,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"由于不属于职工或者其近亲属自身原因超过工伤认定时限的，被耽误的时间不计算在工伤认定申请期限内。这些情形包括（  ）社会保险行政部门登记制度不完善，当事人对是否存在劳动关系申请仲裁、提起民事诉讼。","optionA":"A．不可抗力","optionB":"B．人身自由受到限制","optionC":"C．属于用人单位原因","optionD":"D．由于邮寄错误","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《最高人民法院关于审理工伤保险行政案件若干问题的规定》（法释[2014]9号）第七条规定：由于不属于职工或者其近亲属自身原因超过工伤认定申请期限的，被耽误的时间不计算在工伤认定申请期限内。有下列情形之一耽误申请时间的，应当认定为不属于职工或者其近亲属自身原因：（一）不可抗力；（二）人身自由受到限制；（三）属于用人单位原因；（四）社会保险行政部门登记制度不完善；（五）当事人对是否存在劳动关系申请仲裁、提起民事诉讼。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于审理工伤保险行政案件若干问题的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice245","id":245,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《工伤保险条例》第十六条（一）项“故意犯罪”的认定，应当以（  ）为依据。","optionA":"A．司法机关的生效法律文书","optionB":"B．司法机关的结论性意见","optionC":"C．公安机关的认定","optionD":"D．单位的认定","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《人力资源社会保障部关于执行\u003c工伤保险条例\u003e若干问题的意见》第三条规定：《条例》第十六条第（一）项“故意犯罪”的认定，应当以司法机关的生效法律文书或者结论性意见为依据。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice246","id":246,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《工伤保险条例》第十四条（六）项“非本人主要责任”的认定，应当以（  ）为依据。","optionA":"A．有关机关出具的法律文书","optionB":"B．有关机关的结论性意见","optionC":"C．公安机关的认定","optionD":"D．人民法院的生效裁决","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《人力资源社会保障部关于执行\u003c工伤保险条例\u003e若干问题的意见》第二条规定：《条例》第十四条第（六）项规定的“非本人主要责任”的认定，应当以有关机关出具的法律文书或者人民法院的生效裁决为依据。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice247","id":247,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《工伤保险条例》第十六条（二）项“醉酒或者吸毒”的认定，应当以（  ）为依据。","optionA":"A．有关机关出具的法律文书","optionB":"B．司法鉴定的结论性意见","optionC":"C．公安机关的认定意见","optionD":"D．人民法院的生效裁决","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《工伤保险条例》第十六条（二）项“醉酒或者吸毒”的认定，应当以有关机关出具的法律文书或者人民法院的生效裁决为依据。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice248","id":248,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《工伤预防费使用管理暂行规定》，工伤预防费用于下列项目的支出的有：（  ）。","optionA":"A．工伤事故和职业病预防宣传","optionB":"B．职业病体检","optionC":"C．工伤事故和职业病预防培训","optionD":"D．安全生产奖励","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《工伤预防费使用管理暂行规定》，工伤预防费用于下列项目的支出：（一）工伤事故和职业病预防宣传；（二）工伤事故和职业病预防培训。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤预防费使用管理暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice249","id":249,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《工伤预防费使用管理暂行规定》，面向社会和中小微企业的工伤预防项目，可由（  ）部门参照政府采购法等相关规定，从具备相应条件的社会、经济组织以及医疗卫生机构中选择提供工伤预防服务的机构，推动组织项目实施。","optionA":"A．人力资源社会保障","optionB":"B．财政","optionC":"C．卫生计生","optionD":"D．安全监管","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"按照《工伤预防费使用管理暂行规定》，面向社会和中小微企业的工伤预防项目，可由人力资源社会保障、卫生计生、安全监管部门参照政府采购法等相关规定，从具备相应条件的社会、经济组织以及医疗卫生机构中选择提供工伤预防服务的机构，推动组织项目实施。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤预防费使用管理暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice25","id":25,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参加基层服务项目前无工作经历的人员服务期满且考核合格后2年内，在参加（  ）等方面可同等享受应届高校毕业生的相关政策。","optionA":"A．机关事业单位考录（招聘）","optionB":"B．各类企业吸纳就业","optionC":"C．自主创业","optionD":"D．落户、升学","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中共中央办公厅、国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，参加基层服务项目前无工作经历的人员服务期满且考核合格后2年内，在参加机关事业单位考录（招聘）、各类企业吸纳就业、自主创业、落户、升学等方面可同等享受应届高校毕业生的相关政策。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice250","id":250,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保险行政部门应当自工伤认定决定作出之日起20日内，将《认定工伤决定书》或者《不予认定工伤决定书》送达（  ）并抄送社会保险经办机构。","optionA":"A．受伤害职工（或者其近亲属）","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．职工所在街道","optionD":"D．工会组织","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《工伤认定办法》第二十条规定，社会保险行政部门应当自工伤认定决定作出之日起20日内，将《认定工伤决定书》或者《不予认定工伤决定书》送达受伤害职工（或者其近亲属）和用人单位，并抄送社会保险经办机构。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤认定办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice251","id":251,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有权提出劳动能力鉴定复查鉴定申请的主体有：（  ）。","optionA":"A．工伤职工或者其近亲属","optionB":"B．工伤职工所在单位","optionC":"C．社会保险经办机构","optionD":"D．当地司法机关","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工伤保险条例》第二十八条规定：自劳动能力鉴定结论作出之日起1年后，工伤职工或者其近亲属、所在单位或者经办机构认为伤残情况发生变化的，可以申请劳动能力复查鉴定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice252","id":252,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"职工提出工伤认定申请时应当提交的材料有：（  ）。","optionA":"A．工伤认定申请表","optionB":"B．用人单位存在劳动关系（包括事实劳动关系）证明材料","optionC":"C．医疗诊断证明或者职业病诊断证明书（或者职业病诊断鉴定书）","optionD":"D．其他需要的材料","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工伤保险条例》第十八条规定：提出工伤认定申请应当提交下列材料：（一）工伤认定申请表；（二）与用人单位存在劳动关系（包括事实劳动关系）的证明材料；（三）医疗诊断证明或者职业病诊断证明书（或者职业病诊断鉴定书）。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice253","id":253,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"工伤职工生活护理费按照生活完全不能自理、生活大部分不能自理或者生活部分不能自理3个不同等级支付，其标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的（  ）。","optionA":"A．60%","optionB":"B．50%","optionC":"C．40%","optionD":"D．30%","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《工伤保险条例》第三十四条规定，生活护理费按照生活完全不能自理、生活大部分不能自理或者生活部分不能自理3个不同等级支付，其标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的50%、40%或者30%。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice254","id":254,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"王某在2014年受了工伤并经鉴定为9级伤残，2016年再次受伤经鉴定为8级伤残，2018年12月王某与单位解除劳动合同，可以享受以下哪些工伤待遇？（  ）","optionA":"A．按照8级工伤享受一次性伤残补助金","optionB":"B．按照8级工伤享受一次性工伤医疗补助金","optionC":"C．一次性伤残补助金，按照8级与9级的差额进行补足","optionD":"D．按照8级工伤享受一次性伤残就业补助金","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"《工伤保险条例》规定，职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，职工本人提出解除劳动合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice255","id":255,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于工伤职工享受工伤待遇的表述正确的是（  ）。","optionA":"A．新参加工伤保险的用人单位和个人，从受理申报当月起缴纳新参保人员工伤保险费，受理申报次日起享受工伤保险待遇","optionB":"B．用人单位因少报、瞒报缴费基数，造成工伤职工享受的工伤保险待遇降低的，差额部分由用人单位补足","optionC":"C．非法用工受到事故伤害或者患职业病造成死亡的，按照上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍支付一次性赔偿金，并支付2000元丧葬补助等其他赔偿金","optionD":"D．由于第三人的原因造成工伤，第三人不支付工伤医疗费用或者无法确定第三人的，由工伤保险基金先行支付后，向第三人追偿","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《工伤保险条例》规定，丧葬补助金为6个月统筹地区上年度职工月平均工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice256","id":256,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"工伤职工因日常生活或者就业需要，经劳动能力鉴定委员会确认，可以安装（  ）和配置轮椅等辅助器具，所需费用按照国家规定的标准从工伤保险基金支付。","optionA":"A．假肢","optionB":"B．矫形器","optionC":"C．假眼","optionD":"D．假牙","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》第三十二条规定，工伤职工因日常生活或者就业需要，经劳动能力鉴定委员会确认，可以安装假肢、矫形器、假眼、假牙和配置轮椅等辅助器具，所需费用按照国家规定的标准从工伤保险基金支付。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice257","id":257,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"停止享受工伤保险待遇的情形有（  ）。","optionA":"A．丧失享受待遇条件的","optionB":"B．拒不接受劳动能力鉴定的","optionC":"C．拒绝治疗的","optionD":"D．不提供工伤证明的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工伤保险条例》中规定，工伤职工有下列情形之一的，停止享受工伤保险待遇：（一）丧失享受待遇条件的；（二）拒不接受劳动能力鉴定的；（三）拒绝治疗的。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice258","id":258,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"职工因工死亡，应享受下列哪些待遇？（  ）","optionA":"A．精神抚慰金","optionB":"B．一次性丧葬补助金","optionC":"C．符合供养亲属条件的享受供养亲属抚恤金","optionD":"D．一次性工亡补助金","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《工伤保险条例》关于死亡待遇的规定，没有精神抚慰金一项。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice259","id":259,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"停止享受工伤保险待遇的情形有（  ）。","optionA":"A．丧失享受待遇条件的","optionB":"B．拒不接受劳动能力鉴定的","optionC":"C．拒绝治疗的","optionD":"D．不提供工伤证明的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工伤保险条例》中规定，工伤职工有下列情形之一的，停止享受工伤保险待遇：（一）丧失享受待遇条件的；（二）拒不接受劳动能力鉴定的；（三）拒绝治疗的。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice26","id":26,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"健全统一规范的人力资源市场，打破（  ）、人事关系等制约，促进高校毕业生在不同地域和不同性质单位间合理流动。","optionA":"A．户籍","optionB":"B．地域","optionC":"C．身份","optionD":"D．学历","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中共中央办公厅、国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》提出，健全统一规范的人力资源市场，打破户籍、地域、身份、学历、人事关系等制约，促进高校毕业生在不同地域和不同性质单位间合理流动。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice260","id":260,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《工伤保险条例》中规定的下列待遇，其计发基数相同的是（  ）。","optionA":"A．一次性伤残补助金","optionB":"B．一次性工伤医疗补助金","optionC":"C．伤残津贴","optionD":"D．供养亲属抚恤金","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"一次性工伤医疗补助金标准由省、自治区、直辖市规定，其他均以本人工资为基数。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice261","id":261,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位（  ）的，承继单位应当承担原用人单位的工伤保险责任；原用人单位已经参加工伤保险的，承继单位应当到当地经办机构办理工伤保险变更登记。","optionA":"A．破产","optionB":"B．分立","optionC":"C．合并","optionD":"D．转让","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《工伤保险条例》中规定，用人单位分立、合并、转让的，承继单位应当承担原用人单位的工伤保险责任；原用人单位已经参加工伤保险的，承继单位应当到当地经办机构办理工伤保险变更登记。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice262","id":262,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列关于待遇标准的说法正确的是：（  ）。","optionA":"A．三级伤残的一次性伤残补助金为23个月的本人工资","optionB":"B．十级伤残的一次性伤残补助金为6个月的本人工资","optionC":"C．三级伤残的伤残津贴为本人工资的80%","optionD":"D．一次性工亡补助金的标准为上一年度全国城镇职工平均工资的20倍","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"十级伤残的一次性伤残补助金为7个月的本人工资，一次性工亡补助金的标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice263","id":263,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列说法正确的是：（  ）。","optionA":"A．生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由家属负责","optionB":"B．职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理劳动争议的有关规定处理","optionC":"C．用人单位参加工伤保险并补缴应当缴纳的工伤保险费、滞纳金后，由工伤保险基金和用人单位依照《工伤保险条例》的规定，支付新发生的费用","optionD":"D．工伤保险费根据以支定收、收支平衡的原则，确定费率","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《工伤保险条例》规定，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice264","id":264,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列说法错误的是（  ）。","optionA":"A．用人单位和职工个人均应按时缴纳工伤保险费","optionB":"B．用人单位参加工伤保险并补缴应当缴纳的工伤保险费、滞纳金后，由工伤保险基金和用人单位依照《工伤保险条例》的规定，支付新发生的费用","optionC":"C．设区的市级劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起30日内作出劳动能力鉴定结论","optionD":"D．职工在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的，可以视同工伤","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"个人不缴纳工伤保险费；设区的市级劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起60日内作出劳动能力鉴定结论。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice265","id":265,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"十九大报告指出，按照兜底线、织密网、建机制的要求，全面建成（  ）、可持续的多层次社会保障体系。","optionA":"A．覆盖全民","optionB":"B．城乡统筹","optionC":"C．权责清晰","optionD":"D．保障适度","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"十九大报告指出，按照兜底线、织密网、建机制的要求，全面建成覆盖全民、城乡统筹、权责清晰、保障适度、可持续的多层次社会保障体系。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice266","id":266,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"城乡居民养老保险基金由（  ）构成。","optionA":"A．个人缴费","optionB":"B．企业缴费","optionC":"C．集体补助","optionD":"D．政府补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险基金由个人缴费、集体补助、政府补贴构成。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice267","id":267,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，对（  ）等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准养老保险费。","optionA":"A．优抚对象","optionB":"B．建档立卡未标注脱贫的贫困人口","optionC":"C．低保对象","optionD":"D．特困人员","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准养老保险费。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice268","id":268,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，国家为每个参保人员建立终身记录的养老保险个人账户，（  ）全部记入个人帐户。","optionA":"A．个人缴费","optionB":"B．集体补助对参保人的缴费资助","optionC":"C．地方人民政府给予的缴费补贴","optionD":"D．其他社会经济组织、公益慈善组织、个人对参保人的缴费资助","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，国家为每个参保人员建立终身记录的养老保险个人账户，个人缴费、地方人民政府对参保人的缴费补贴、集体补助及其他社会经济组织、公益慈善组织、个人对参保人的缴费资助，全部计入个人账户。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice269","id":269,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）提出的城乡居民养老保险扶贫政策有：（  ）","optionA":"A．贫困人员参加城乡居民养老保险的，为其代缴部分或全部最低标准养老保险费","optionB":"B．在提高最低缴费档次时，对贫困人员保留现行最低缴费档次","optionC":"C．研究建立城乡居民基本养老保险待遇确定与基础养老金最低标准正常调整机制","optionD":"D．“十三五”期间，在认定农村低保和扶贫对象时，中央确定的城乡居民基本养老保险基础养老金暂不计入家庭收入","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准养老保险费，并在提高最低缴费档次时，对其保留现行最低缴费档次。研究建立城乡居民基本养老保险待遇确定与基础养老金最低标准正常调整机制，完善城乡居民基本养老保险筹资和保障机制。加强城乡居民基本养老保险与农村最低生活保障、特困人员救助供养等社会救助制度的统筹衔接，“十三五”期间，在认定农村低保和扶贫对象时，中央确定的城乡居民基本养老保险基础养老金暂不计入家庭收入。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice27","id":27,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"招聘高校毕业生，不得以（  ）等作为限制性要求。","optionA":"A．毕业院校","optionB":"B．年龄","optionC":"C．户籍","optionD":"D．学历","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院办公厅关于做好2013年全国普通高等学校毕业生就业工作的通知》（国办发〔2013〕35号）规定，招聘高校毕业生，不得以毕业院校、年龄、户籍等作为限制性要求。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2013年全国普通高等学校毕业生就业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice270","id":270,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下说法正确的是：（  ）","optionA":"A．政府对符合领取城乡居民养老保险待遇条件的参保人全额支付基础养老金","optionB":"B．城乡居民养老保险待遇领取人员死亡的，有条件的地方人民政府可以结合本地实际探索建立丧葬补助金制度","optionC":"C．已按规定领取城乡居民养老保险待遇的个人，户籍迁移的，养老保险关系可以转移","optionD":"D．城乡居民养老保险基金应纳入社会保障基金财政专户，实行收支两条线管理，单独记账、独立核算","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，政府对符合领取城乡居民养老保险待遇条件的参保人全额支付基础养老金。城乡居民养老保险待遇领取人员死亡的，从次月起停止支付其养老金。有条件的地方人民政府可以结合本地实际探索建立丧葬补助金制度。已经按规定领取城乡居民养老保险待遇的，无论户籍是否迁移，其养老保险关系不转移。城乡居民养老保险基金应纳入社会保障基金财政专户，实行收支两条线管理，单独记账、独立核算，任何地区、部门、单位和个人均不得挤占挪用、虚报冒领。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice271","id":271,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）的规定，以下说法正确的是：（  ）。","optionA":"A．对重度残疾人等缴费困难群体，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费","optionB":"B．中央确定基础养老金最低标准，地方人民政府可以根据实际情况适当提高基础养老金标准","optionC":"C．城乡居民养老保险最高缴费档次标准原则上不超过当地灵活就业人员参加职工基本养老保险的年缴费额","optionD":"D．新型农村社会养老保险或城镇居民社会养老保险制度实施时，参保人距规定领取年龄不足15年的，应逐年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，对重度残疾人等缴费困难群体，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。中央确定基础养老金最低标准，建立基础养老金最低标准正常调整机制，根据经济发展和物价变动等情况，适时调整全国基础养老金最低标准。地方人民政府可以根据实际情况适当提高基础养老金标准。省（区、市）人民政府可以根据实际情况增设缴费档次，最高缴费档次标准原则上不超过当地灵活就业人员参加职工基本养老保险的年缴费额。新农保或城居保制度实施时已年满60周岁，在本意见印发之日前未领取国家规定的基本养老保障待遇的，不用缴费，自本意见实施之月起，可以按月领取城乡居民养老保险基础养老金；距规定领取年龄不足15年的，应逐年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice272","id":272,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"哪些部门对城乡居民养老保险基金进行监督？（  ）","optionA":"A．人力资源社会保障部门","optionB":"B．财政部门","optionC":"C．审计部门","optionD":"D．公安部门","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，各级人力资源社会保障部门要会同有关部门认真履行监管职责，建立健全内控制度和基金稽核监督制度，对基金的筹集、上解、划拨、发放、存储、管理等进行监控和检查，并按规定披露信息，接受社会监督。财政部门、审计部门按各自职责，对基金的收支、管理和投资运营情况实施监督。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice273","id":273,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）的规定，应当按照兜底线、织密网、建机制的要求，建立（  ）的城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制。","optionA":"A．激励约束有效","optionB":"B．筹资权责清晰","optionC":"C．保障水平适度","optionD":"D．调整幅度合理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）总体要求中明确，按照兜底线、织密网、建机制的要求，建立激励约束有效、筹资权责清晰、保障水平适度的城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice274","id":274,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"城乡居民基本养老保险制度在（  ）等方面发挥了积极作用。","optionA":"A．保障城乡老年居民基本生活","optionB":"B．防贫脱贫","optionC":"C．调节收入分配","optionD":"D．促进社会和谐稳定","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号），城乡居民基本养老保险制度，在保障城乡老年居民基本生活、调节收入分配、促进社会和谐稳定等方面发挥了积极作用。《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）提出，社会保险扶贫的目标任务是，充分发挥现行社会保险政策作用，完善并落实社会保险扶贫政策，提升社会保险经办服务水平，支持帮助建档立卡贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体（以下简称贫困人员）及其他社会成员参加社会保险，基本实现法定人员全覆盖，逐步提高社会保险待遇水平，助力参保贫困人员精准脱贫，同时避免其他参保人员因年老、疾病、工伤、失业等原因陷入贫困，为打赢脱贫攻坚战贡献力量。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice275","id":275,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）的规定，中央根据（  ）等因素，合理确定全国基础养老金最低标准。","optionA":"A．全国城乡居民人均可支配收入","optionB":"B．经济发展水平","optionC":"C．财力状况","optionD":"D．城乡居民可承受能力","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，中央根据全国城乡居民人均可支配收入和财力状况等因素，合理确定全国基础养老金最低标准。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice276","id":276,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）的规定，完善城乡居民基本养老保险待遇确定机制，应明确（  ）等各方面的责任。","optionA":"A．各级人民政府","optionB":"B．公益慈善组织","optionC":"C．集体经济组织","optionD":"D．参保居民","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）要求，完善待遇确定机制，明确各级人民政府、集体经济组织和参保居民等各方面的责任。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice277","id":277,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）的规定，建立城乡居民基本养老保险基础养老金正常调整机制，人力资源社会保障部会同财政部，统筹考虑（  ），适时提出城乡居民全国基础养老金最低标准调整方案，报请党中央和国务院确定。","optionA":"A．城乡居民收入增长","optionB":"B．物价变动","optionC":"C．城乡居民消费支出","optionD":"D．职工基本养老保险等其他社会保障标准调整情况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）要求建立基础养老金正常调整机制，人力资源社会保障部会同财政部，统筹考虑城乡居民收入增长、物价变动和职工基本养老保险等其他社会保障标准调整情况，适时提出城乡居民全国基础养老金最低标准调整方案，报请党中央和国务院确定。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice278","id":278,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，各地要建立城乡居民基本养老保险缴费补贴动态调整机制，根据（  ），合理调整缴费补贴水平。","optionA":"A．城乡居民收入增长","optionB":"B．经济发展","optionC":"C．个人缴费标准提高","optionD":"D．财力状况","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，各地要建立城乡居民基本养老保险缴费补贴动态调整机制，根据经济发展、个人缴费标准提高和财力状况，合理调整缴费补贴水平。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice279","id":279,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，建立缴费补贴调整机制，鼓励集体经济组织提高缴费补助，鼓励（  ）为参保人缴费加大资助。","optionA":"A．其他社会组织","optionB":"B．公益慈善组织","optionC":"C．个人","optionD":"D．单位","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，建立缴费补贴调整机制，鼓励集体经济组织提高缴费补助，鼓励其他社会组织、公益慈善组织、个人为参保人缴费加大资助。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice28","id":28,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对高校毕业生到（  ）县以下基层单位就业、履行一定服务期限的，按规定给予学费补偿和国家助学贷款代偿。","optionA":"A．中西部地区","optionB":"B．艰苦边远地区","optionC":"C．老工业基地","optionD":"D．东北地区","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）规定，对高校毕业生到中西部地区、艰苦边远地区和老工业基地县以下基层单位就业、履行一定服务期限的，按规定给予学费补偿和国家助学贷款代偿。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice280","id":280,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人员若在同一年度内同时参加城镇职工养老保险和城乡居民养老保险的，其重复缴费时段只计算城镇职工养老保险缴费年限，并将城乡居民养老保险重复缴费时段相应（  ）退还本人。","optionA":"A．个人缴费","optionB":"B．集体补助","optionC":"C．政府补贴","optionD":"D．统筹账户资金","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人员若在同一年度内同时参加城镇职工养老保险和城乡居民养老保险的，其重复缴费时段只计算城镇职工养老保险缴费年限，并将城乡居民养老保险重复缴费时段相应个人缴费和集体补助退还本人。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice281","id":281,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保险制度坚持（  ）的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。","optionA":"A．广覆盖","optionB":"B．多层次","optionC":"C．保基本","optionD":"D．可持续","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第一章第三条规定，社会保险制度坚持广覆盖、保基本、多层次、可持续的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice282","id":282,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于城乡居民养老保险基金管理，下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．实行收支两条线管理","optionB":"B．纳入社保基金财政专户","optionC":"C．单独记账","optionD":"D．独立核算","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险基金纳入社会保障基金财政专户，实行收支两条线管理，单独记账，单独核算，任何地区、部门、单位和个人均不得挤占挪用、虚报冒领。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice283","id":283,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参加城乡居民养老保险必须符合以下哪些条件?（  ）","optionA":"A．年满16周岁","optionB":"B．不是在校学生","optionC":"C．非国家机关和事业单位工作人员","optionD":"D．不属于职工基本养老保险制度覆盖范围","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，年满16周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在户籍地参加城乡居民养老保险。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice284","id":284,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参加城乡居民养老保险的个人领取城乡居民养老保险待遇，一般情况下，需符合以下哪些条件?（  ）","optionA":"A．年满60周岁","optionB":"B．累计缴费满15年","optionC":"C．未领取国家规定的基本养老保险待遇","optionD":"D．连续缴费满15年","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保险待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice285","id":285,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"征收集体所有土地，应当依法足额支付（  ）等费用，安排被征地农民的社会保障费用。","optionA":"A．土地补偿费","optionB":"B．安置补助费","optionC":"C．地上附着物的补偿费","optionD":"D．青苗的补偿费","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国物权法》第四十二条规定，征收集体所有土地，应当依法足额支付土地补偿费、安置补助费、地上附着物和青苗的补偿费用。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国物权法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice286","id":286,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"征地补偿安置必须以确保被征地农民（  ）为原则。","optionA":"A．原有生活水平不降低","optionB":"B．长远生计有保障","optionC":"C．原有生活水平有提高","optionD":"D．长远生活有保障","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《国务院关于加强土地调控有关问题的通知》（国发〔2006〕31号）规定，征地补偿安置必须以确保被征地农民原有生活水平不降低、长远生计有保障为原则。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强土地调控有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice287","id":287,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"土地出让总价款必须首先按规定足额安排支付土地补偿费、（  ）所需资金的不足。","optionA":"A．安置补助费","optionB":"B．地上附着物和青苗补偿费","optionC":"C．拆迁补偿费","optionD":"D．补助被征地农民社会保障","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于加强土地调控有关问题的通知》（国发〔2006〕31号）规定，为规范土地出让收支管理，土地出让总价款必须首先按规定足额安排支付土地补偿费、安置补助费、地上附着物和青苗补偿费、拆迁补偿费以及补助被征地农民社会保障所需资金的不足，其余资金应逐步提高用于农业土地开发和农村基础设施建设的比重，以及用于廉租住房建设和完善国有土地使用功能的配套设施建设。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强土地调控有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice288","id":288,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"国办发〔2006〕29号文件提出，将做好被征地农民（  ）工作作为征地制度改革的重要内容。","optionA":"A．留地安置","optionB":"B．异地移民安置","optionC":"C．就业培训","optionD":"D．社会保障","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）规定，将做好被征地农民就业培训和社会保障工作作为征地制度改革的重要内容。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice289","id":289,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"国办发〔2006〕29号文件提出，对原已被征地农民的就业培训和社会保障问题，也要统筹考虑（  ）等因素，予以妥善解决。","optionA":"A．资金投入","optionB":"B．制度准备","optionC":"C．需要与可能","optionD":"D．新老政策相互衔接","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）规定，对原已被征地农民的就业培训和社会保障问题，也要统筹考虑需要与可能、新老政策相互衔接等因素，予以妥善解决。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice29","id":29,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公共就业服务机构应当加强工作人员的政策、业务和服务技能培训，组织（  ）等专业人员参加相应职业资格培训。","optionA":"A．职业指导人员","optionB":"B．职业信息分析人员","optionC":"C．劳动保障协理员","optionD":"D．劳动保障分析人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第三十二条规定，公共就业服务机构应当加强工作人员的政策、业务和服务技能培训，组织职业指导人员、职业信息分析人员、劳动保障协理员等专业人员参加相应职业资格培训。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice290","id":290,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"国办发〔2006〕29号文件提出，未就业的被征地农民可到当地公共就业服务机构办理 失业登记，公共就业服务机构要及时办理，并积极为被征地农民提供（  ）等服务。","optionA":"A．就业咨询","optionB":"B．就业指导","optionC":"C．就业培训","optionD":"D．职业介绍","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）对促进被征地农民就业作出规定，未就业的被征地农民可到当地公共就业服务机构办理失业登记，公共就业服务机构要及时办理，并积极为被征地农民提供就业咨询、就业指导、就业培训、职业介绍等服务。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice291","id":291,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"各地要根据适应当地经济社会发展水平、（  ）等原则，合理确定被征地农民的社会保障水平。","optionA":"A．政策可衔接","optionB":"B．政府财力能承受","optionC":"C．被征地农民生活水平不降低","optionD":"D．简便易行","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）规定，各地要按照统筹城乡就业和社会保障制度建设的要求，根据适应当地经济社会发展水平、政策可衔接、政府财力能承受、被征地农民生活水平不降低、简便易行等原则，合理确定被征地农民的社会保障水平。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice292","id":292,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"加强对被征地农民社会保障措施落实情况的审查。被征地农民社会保障（  ）等情况，要纳入征地报批前告知、听证等程序。","optionA":"A．对象","optionB":"B．项目","optionC":"C．标准","optionD":"D．费用筹集办法","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动和社会保障部国土资源部关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》（劳社部发〔2007〕14号）规定，要严格执行国发31号文件关于“社会保障费用不落实的不得批准征地”的规定，加强对被征地农民社会保障措施落实情况的审查。被征地农民社会保障对象、项目、标准以及费用筹集办法等情况，要纳入征地报批前告知、听证等程序，维护被征地农民知情、参与等民主权利。市县人民政府在呈报征地报批材料时，应就上述情况作出说明。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice293","id":293,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"各地要加强被征地农民统计工作，做好对（  ）等情况的统计。","optionA":"A．征地面积","optionB":"B．征地涉及农业人口","optionC":"C．被征地农民社会保障享受待遇人员","optionD":"D．被征地农民社会保障参保人数","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动和社会保障部国土资源部关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》（劳社部发〔2007〕14号）规定，各地要按照国办发29号文件规定，确保必要的人员和工作经费。要加强被征地农民统计工作，做好对征地面积、征地涉及农业人口以及被征地农民社会保障参保人数、享受待遇人员、资金收支等情况的统计；加强对被征地农民社会保障工作的考核。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice294","id":294,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"被征地农民社会保障资金要专款专用，独立核算，任何部门、单位和个人都不得（  ）。","optionA":"A．挤占","optionB":"B．截留","optionC":"C．挪用","optionD":"D．转借","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动和社会保障部国土资源部关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》（劳社部发〔2007〕14号）规定，被征地农民社会保障资金要专款专用，独立核算，任何部门、单位和个人都不得挤占、截留、挪用、转借或擅自将资金用于任何形式的直接投资。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice295","id":295,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保险扶贫要逐步提高社会保险待遇水平，助力参保贫困人员精准脱贫，同时避免其他参保人员因（  ）等原因陷入贫困，为打赢脱贫攻坚战贡献力量。","optionA":"A．年老","optionB":"B．疾病","optionC":"C．工伤","optionD":"D．失业","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）指出，社会保险扶贫的目标任务是，充分发挥现行社会保险政策作用，完善并落实社会保险扶贫政策，提升社会保险经办服务水平，支持帮助建档立卡贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体及其他社会成员参加社会保险，基本实现法定人员全覆盖，逐步提高社会保险待遇水平，助力参保贫困人员精准脱贫，同时避免其他参保人员因年老、疾病、工伤、失业等原因陷入贫困，为打赢脱贫攻坚战贡献力量。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice296","id":296,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，2020年前，要建成（  ）的城乡居民养老保险制度。","optionA":"A．公平","optionB":"B．统一","optionC":"C．规范","optionD":"D．高效","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，2020年前，要建成公平、统一、规范的城乡居民养老保险制度。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice297","id":297,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《社会保险法》第七十九条规定，社会保险行政部门对社会保险基金的（  ）情况进行监督检查。","optionA":"A．收支","optionB":"B．管理","optionC":"C．投资运营","optionD":"D．审计","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《社会保险法》第七十九条规定，社会保险行政部门对社会保险基金的收支、管理和投资运营情况进行监督检查。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice298","id":298,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《社会保险法》第八十三条规定，用人单位或者个人认为社会保险费征收机构的行为侵害自己合法权益的，可以依法申请（  ）或提起（  ）。","optionA":"A．调解","optionB":"B．行政复议","optionC":"C．仲裁","optionD":"D．行政诉讼","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"《社会保险法》第八十三条规定，用人单位或者个人认为社会保险费征收机构的行为侵害自己合法权益的，可以依法申请行政复议或提起行政诉讼。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice299","id":299,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《社会保险基金行政监督办法》第四条规定，社会保险基金监督应遵循（  ）的原则。","optionA":"A．客观","optionB":"B．公正","optionC":"C．合法","optionD":"D．效率","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《社会保险基金行政监督办法》（劳动和社会保障部令第12号）第四条规定，社会保险基金监督应遵循客观、公正、合法、效率的原则。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金行政监督办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice3","id":3,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"供给侧结构改革的重点是（  ）","optionA":"A．解放和发展社会生产力，用改革的办法推进结构调整","optionB":"B．减少无效和低端供给，扩大有效和中高端供给","optionC":"C．增强供给结构对需求变化的适应性和灵活性","optionD":"D．提高全要素生产率","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"供给侧结构改革的重点是，解放和发展社会生产力，用改革的办法推进结构调整，减少无效和低端供给，扩大有效和中高端供给，增强供给结构对需求变化的适应性和灵活性，提高全要素生产率。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice30","id":30,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"职业指导工作的内容包括（  ）。","optionA":"A．向劳动者和用人单位提供国家有关劳动保障的法律法规和政策、人力资源市场状况咨询","optionB":"B．帮助劳动者了解职业状况，掌握求职方法，确定择业方向，增强择业能力","optionC":"C．向劳动者提出培训建议，为其提供职业培训相关信息","optionD":"D．开展对劳动者个人职业素质和特点的测试，并对其职业能力进行评价","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第二十八条规定，职业指导工作包括以下内容：（一）向劳动者和用人单位提供国家有关劳动保障的法律法规和政策、人力资源市场状况咨询；（二）帮助劳动者了解职业状况，掌握求职方法，确定择业方向，增强择业能力；（三）向劳动者提出培训建议，为其提供职业培训相关信息；（四）开展对劳动者个人职业素质和特点的测试，并对其职业能力进行评价。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice300","id":300,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》第四条规定，基本养老保险基金投资应当坚持（  ）的原则，确保资产安全，实现保值增值。","optionA":"A．公共化","optionB":"B．市场化","optionC":"C．多元化","optionD":"D．专业化","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《基本养老保险基金投资管理办法》（国发〔2015〕48号）第四条规定，基本养老保险基金投资应当坚持市场化、多元化、专业化的原则，确保资产安全，实现保值增值。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《基本养老保险基金投资管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice301","id":301,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》第三十四条规定，基本养老保险基金开展市场化投资时，投资范围包括以下哪几类？（  ）","optionA":"A．股票","optionB":"B．银行存款","optionC":"C．信用等级在投资级以上的地方政府债券","optionD":"D．国债","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》（国发〔2015〕48号）第三十四条规定，养老基金限于境内投资，投资范围包括：银行存款，中央银行票据，同业存单；国债，政策性、开发性银行债券，信用等级在投资级以上的金融债、企业（公司）债、地方政府债券、可转换债（含分离交易可转换债）、短期融资券、中期票据、资产支持证券，债券回购；养老金产品，上市流通的证券投资基金，股票，股权，股指期货，国债期货。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《基本养老保险基金投资管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice302","id":302,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第二十三条规定，企业年金基金受托人应当履行的职责有：（  ）","optionA":"A．选择、监督、更换账户管理人、托管人、投资管理人","optionB":"B．制定企业年金基金战略资产配置策略","optionC":"C．及时办理清算、交割事宜","optionD":"D．根据合同对企业年金基金管理进行监督","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《企业年金基金管理办法》（人社部银监会证监会保监会令第11号）第二十三条规定，受托人应当履行下列职责：（一）选择、监督、更换账户管理人、托管人、投资管理人；（二）制定企业年金基金战略资产配置策略；（三）根据合同对企业年金基金管理进行监督；（四）根据合同收取企业和职工缴费，向受益人支付企业年金待遇，并在合同中约定具体的履行方式；（五）接受委托人查询，定期向委托人提交企业年金基金管理和财务会计报告。发生重大事件时，及时向委托人和有关监管部门报告；定期向有关监管部门提交开展企业年金基金受托管理业务情况的报告；（六）按照国家规定保存与企业年基金基金管理有关的记录自合同终止之日起至少15年；（七）国家规定和合同约定的其他职责。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice303","id":303,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第四十一条规定，企业年金基金投资管理人应当履行的职责有：（  ）","optionA":"A．及时办理清算、交割事宜","optionB":"B．对企业年金基金财产进行投资","optionC":"C．及时与托管人核对企业年金基金会计核算和估值结果","optionD":"D．根据合同收取企业和职工缴费，向受益人支付企业年金待遇","optionE":"E．建立企业年金基金投资管理风险准备金","optionF":"","answer":"BCE","analysis":"《企业年金基金管理办法》（人社部银监会证监会保监会令第11号）第四十一条规定，投资管理人应当履行下列职责：（一）对企业年金基金财产进行投资；（二）及时与托管人核对企业年金基金会计核算和估值结果；（三）建立企业年金基金投资管理风险准备金；（四）定期向受托人提交企业年金基金投资管理报告；定期向有关监管部门提交开展企业年金基金投资管理业务情况的报告；（五）根据国家规定保存企业年金基金财产会计凭证、会计账簿、年度财务会计报告和投资者记录自合同终止之日起至少15年；（六）国家规定和合同约定的其他职责。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice304","id":304,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第四十七条规定，企业年金基金投资范围包括的金融产品有：（  ）","optionA":"A．银行存款","optionB":"B．中央银行票据","optionC":"C．国债","optionD":"D．大宗商品期货","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《企业年金基金管理办法》（人社部银监会证监会保监会令第11号）第四十七条规定，企业年金基金财产限于境内投资，投资范围包括银行存款，国债、中央银行票据，债券回购、万能保险产品、投资连结险产品、证券投资基金、股票，以及信用等级在投资级以上的金融债、企业（公司）债、可转换债（含分离交易可转换债）、短期融资券和中期票据等金融产品。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice305","id":305,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第七十六条规定，企业年金法人受托机构、账户管理人、托管人和投资管理人发生下列哪些情形的，应当及时向人力资源社会保障部报告；账户管理人、托管人和投资管理人应当同时抄报受托人？（  ）","optionA":"A．减资、合并、分立、依法解散、被依法撤销的","optionB":"B．涉及重大诉讼或者仲裁的","optionC":"C．董事长、总经理、直接负责企业年金业务的高级管理人员发生变动的","optionD":"D．决定申请破产或者被申请破产的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《企业年金基金管理办法》第七十六条规定受托机构、账户管理人、托管人和投资管理人发生下列情形之一的，应当及时向人力资源社会保障部报告；账户管理人、托管人和投资管理人应当同时抄报受托人。（一）减资、合并、分立、依法解散、被依法撤销、决定申请破产或者被申请破产的；（二）涉及重大诉讼或者仲裁的；（三）董事长、总经理、直接负责企业年金业务的高级管理人员发生变动的；（四）国家规定的其他情形。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice306","id":306,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第七十七条规定，应当按照规定报告企业年金基金管理情况，并对所报告内容的真实性、完整性负责的是（  ）。","optionA":"A．受托人","optionB":"B．账户管理人","optionC":"C．托管人","optionD":"D．投资管理人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《企业年金基金管理办法》第七十七条规定，受托人、账户管理人、托管人和投资管理人应当按照规定报告企业年金基金管理情况，并对所报告内容的真实性、完整性负责。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice307","id":307,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《职业年金基金管理暂行办法》第四十三条规定，职业年金受托人、托管人和投资管理人发生下列哪些情形的，应当及时向代理人和有关监管部门报告；托管人和投资管理人应当同时抄报受托人？（  ）","optionA":"A．减资、合并、分立、依法解散、被依法撤销的","optionB":"B．涉及重大诉讼或者仲裁的","optionC":"C．董事长、总经理或直接负责职业年金业务的高级管理人员发生变动的","optionD":"D．决定申请破产或者被申请破产的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《职业年金基金管理暂行办法》第四十三条规定，受托人、托管人和投资管理人发生下列情形之一的，应当及时向代理人和有关监管部门报告；托管人和投资管理人应当同时抄报受托人。（一）减资、合并、分立、依法解散、被依法撤销、决定申请破产或者被申请破产的；（二）涉及重大诉讼或者仲裁的;（三）董事长、总经理或直接负责职业年金业务的高级管理人员发生变动的；（四）国家规定的其他情形。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职业年金基金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice308","id":308,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《社会保险法》第七十九条规定，社会保险行政部门对社会保险基金实施监督检查，有权采取的措施是：（  ）","optionA":"A．查阅、记录、复制与社会保险基金收支、管理和投资运营相关的资料","optionB":"B．询问与调查事项有关的单位和个人，要求其对与调查事项有关的问题作出说明、提供有关证明材料","optionC":"C．对隐匿、转移、侵占、挪用社会保险基金的行为予以制止并责令改正","optionD":"D．对检查发现的违规违纪人员，可以直接予以刑事处罚","optionE":"E．对可能被转移、隐匿或者灭失的资料予以封存","optionF":"","answer":"ABCE","analysis":"《社会保险法》第七十九条规定，社会保险行政部门对社会保险基金实施监督检查，有权采取下列措施：（一）查阅、记录、复制与社会保险基金收支、管理和投资运营相关的资料，对可能被转移、隐匿或者灭失的资料予以封存；（二）询问与调查事项有关的单位和个人，要求其对与调查事项有关的问题作出说明、提供有关证明材料；（三）对隐匿、转移、侵占、挪用社会保险基金的行为予以制止并责令改正。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice309","id":309,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院关于试行社会保险基金预算的意见》第二条规定，社会保险基金预算按险种分别编制，包括的内容有（  ）。","optionA":"A．企业职工基本养老保险基金","optionB":"B．城乡居民基本养老保险基金","optionC":"C．失业保险基金","optionD":"D．城镇职工基本医疗保险基金","optionE":"E．工伤保险基金","optionF":"","answer":"ACDEF","analysis":"《国务院关于试行社会保险基金预算的意见》第二条规定，社会保险基金预算按险种分别编制，包括企业职工基本养老保险基金、失业保险基金、城镇职工基本医疗保险基金、工伤保险基金、生育保险基金等内容。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于试行社会保险基金预算的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice31","id":31,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"（  ）公共就业服务机构建立基层服务窗口，开展以就业援助为重点的公共就业服务，实施劳动力资源调查统计，并承担上级劳动保障行政部门安排的其他就业服务工作。","optionA":"A．街道","optionB":"B．乡镇","optionC":"C．社区","optionD":"D．县城","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第三十一条，街道、乡镇、社区公共就业服务机构建立基层服务窗口，开展以就业援助为重点的公共就业服务，实施劳动力资源调查统计，并承担上级劳动保障行政部门安排的其他就业服务工作。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice310","id":310,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》第五条规定，职业年金基金由（  ）以及国家规定的其他收入组成。","optionA":"A．单位缴费","optionB":"B．职业年金基金投资运营收益","optionC":"C．个人缴费","optionD":"D．划转至职业年金基金的国有资本","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》第五条规定，职业年金基金由下列各项组成：（一）单位缴费；（二）个人缴费；（三）职业年金基金投资运营收益；（四）国家规定的其他收入组成。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice311","id":311,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《社会保险基金先行支付暂行办法》第六条规定，职工被认定为工伤后，有下列情形之一的，职工或者其近亲属可以持工伤认定决定书和有关材料向社会保险经办机构书面申请先行支付工伤保险待遇：（  ）","optionA":"A．用人单位被依法吊销营业执照或者撤销登记、备案的","optionB":"B．用人单位巨额支付全部或者部分费用的","optionC":"C．依法经仲裁、诉讼后仍不能获得工伤保险待遇，法院出具中止执行文书的","optionD":"D．职工认为用人单位不支付的其他情形","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《社会保险基金先行支付暂行办法》第六条规定，职工被认定为工伤后，有以下情形之一的，职工或者其近亲属可以持工伤认定决定书和有关材料向社会保险经办机构书面申请先行支付工伤保险待遇：用人单位被依法吊销营业执照或者撤销登记、备案的；用人单位巨额支付全部或者部分费用的；依法经仲裁、诉讼后仍不能获得工伤保险待遇，法院出具中止执行文书的；职工认为用人单位不支付的其他情形。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金先行支付暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice312","id":312,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》的规定，加强社会保险基金管理风险防控工作中强调的“三个全面取消”是指全面取消（  ）。","optionA":"A．现金业务","optionB":"B．行政审批","optionC":"C．手工办理","optionD":"D．社银人工报盘","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》（人社部发〔2018〕43号）规定，2018年底全面取消现金业务、手工办理、社银人工报盘。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice313","id":313,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《中共中央 国务院关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》要求，统筹各类保障措施，建立以（  ）为主体，以社会帮扶、社工助力为辅助的综合保障体系，为完全丧失劳动能力和部分丧失劳动能力且无法依靠产业就业帮扶脱贫的贫困人口提供兜底保障","optionA":"A．社会保险","optionB":"B．社会救助","optionC":"C．城乡低保","optionD":"D．社会福利制度","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《中共中央 国务院关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》要求，统筹各类保障措施，建立以社会保险、社会救助、社会福利制度为主体，以社会帮扶、社工助力为辅助的综合保障体系，为完全丧失劳动能力和部分丧失劳动能力且无法依靠产业就业帮扶脱贫的贫困人口提供兜底保障。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice314","id":314,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保险制度坚持（  ）的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。","optionA":"A．广覆盖","optionB":"B．保基本","optionC":"C．多层次","optionD":"D．可持续","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"社会保险法第三条规定，社会保险制度坚持广覆盖、保基本、多层次、可持续的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice315","id":315,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险经办机构应当建立健全（  ）制度。","optionA":"A．业务","optionB":"B．财务","optionC":"C．安全","optionD":"D．风险管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"社会保险法第七十三条规定，社会保险经办机构应当建立健全业务、财务、安全和风险管理制度。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice316","id":316,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《中华人民共和国劳动法》规定，国家发展社会保险事业，建立社会保险制度，设立社会保险基金，使劳动者在年老、（  ）等情况下获得帮助和补偿。","optionA":"A．患病","optionB":"B．工伤","optionC":"C．失业","optionD":"D．生育","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"劳动法第七十条规定，国家发展社会保险事业，建立社会保险制度，设立社会保险基金，使劳动者在年老、患病、工伤、失业、生育等情况下获得帮助和补偿。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice317","id":317,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于印发2016年推进简政放权放管结合优化服务改革工作要点的通知》，“五证合一、一照一码”改革是在全面实施企业“三证合一”基础上，继续整合以下哪两种证照？（  ）","optionA":"A．工商营业执照","optionB":"B．统计登记证","optionC":"C．社会保险登记证","optionD":"D．税务登记证","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"《关于印发2016年推进简政放权放管结合优化服务改革工作要点的通知》（国发〔2016〕30号）要求，在全面实施企业“三证合一”基础上，再整合社会保险登记证和统计登记证，实现“五证合一、一照一码”，降低创业准入的制度成本。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发2016年推进简政放权放管结合优化服务改革工作要点的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice318","id":318,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部 国家卫生计生委 国家标准委关于进一步健全社会保险经办服务标准化体系的意见》，为促进标准与业务融合，提升经办服务标准化程度，2018—2019年开展“服务场所标准化”专项行动，全面推进（  ）等标准的贯彻实施。","optionA":"A．《社会保障服务中心设施设备要求》","optionB":"B．《社会保险视觉识别系统》","optionC":"C．《社会保险服务 总则》","optionD":"D．《社会保险经办业务流程 总则》","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《人力资源社会保障部 国家卫生计生委 国家标准委关于进一步健全社会保险经办服务标准化体系的意见》（人社部发〔2017〕14号）指出，为促进标准与业务融合，提升经办服务标准化程度，实施标准化专项行动。其中，2018—2019年，开展“服务场所标准化”专项行动，全面推进《社会保障服务中心设施设备要求》、《社会保险视觉识别系统》等标准的贯彻实施。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步健全社会保险经办服务标准化体系的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice319","id":319,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"党的十九大报告提出的社会保险领域的“三全”目标为 （  ）。","optionA":"A．全面建成小康社会","optionB":"B．全面实施全民参保计划","optionC":"C．尽快实现养老保险全国统筹","optionD":"D．建立全国统一的社会保险公共服务平台","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"党的十九大报告提出，按照兜底线、织密网、建机制的要求，全面建成覆盖全民、城乡统筹、权责清晰、保障适度、可持续的多层次社会保障体系。全面实施全民参保计划。完善城镇职工基本养老保险和城乡居民基本养老保险制度，尽快实现养老保险全国统筹。完善统一的城乡居民基本医疗保险制度和大病保险制度。完善失业、工伤保险制度。建立全国统一的社会保险公共服务平台。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice32","id":32,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"登记失业人员出现下列情形之一的，由公共就业服务机构注销其失业登记：（  ）。","optionA":"A．完全丧失劳动能力的","optionB":"B．入学、服兵役、移居境外的","optionC":"C．被判刑收监执行的","optionD":"D．终止就业要求或拒绝接受公共就业服务的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第六十六条，登记失业人员出现下列情形之一的，由公共就业服务机构注销其失业登记：（一）被用人单位录用的；（二）从事个体经营或创办企业，并领取工商营业执照的；（三）已从事有稳定收入的劳动，并且月收入不低于当地最低工资标准的；（四）已享受基本养老保险待遇的；（五）完全丧失劳动能力的；（六）入学、服兵役、移居境外的；（七）被判刑收监执行的；（八）终止就业要求或拒绝接受公共就业服务的；（九）连续6个月未与公共就业服务机构联系的；（十）已进行就业登记的其他人员或各地规定的其他情形。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice320","id":320,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》，全面落实社会保险扶贫政策的主要措施有：（  ）。","optionA":"A．推进贫困人口社会保险应保尽保","optionB":"B．逐步提高城乡居民基本养老保险待遇水平","optionC":"C．防范因工伤、失业致贫返贫","optionD":"D． 加大失业保险政策倾斜力度","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》，全面落实社会保险扶贫政策的主要措施有：推进贫困人口社会保险应保尽保、逐步提高城乡居民基本养老保险待遇水平、防范因工伤、失业致贫返贫。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice321","id":321,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法》规定，各省份中央调剂基金根据该省份（  ）指标确定。","optionA":"A．上解工资基数","optionB":"B．在职应参保人数","optionC":"C．平均缴费费率","optionD":"D．上解比例","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法》（人社部发〔2018〕59号）规定，各省份中央调剂基金根据该省份上解工资基数、在职应参保人数和上解比例确定。某省份上解额=该省份上解工资基数×该省份在职应参保人数×上解比例。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice322","id":322,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《社会保险基金财务制度》规定，社会保险基金预算保持独立完整，与一般公共预算相衔接。基金预算按（  ）分别编制。","optionA":"A．险种","optionB":"B．不同制度","optionC":"C．统筹地区","optionD":"D．参保对象","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《社会保险基金财务制度》规定，社会保险基金预算保持独立完整，与一般公共预算相衔接。基金预算按险种、不同制度和统筹地区分别编制。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice323","id":323,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《社会保险基金财务制度》规定，城乡居民基本养老保险待遇支出包括按规定支付给参保城乡居民的（  ）。","optionA":"A．基本养老金","optionB":"B．基础养老金","optionC":"C．个人账户养老金","optionD":"D．丧葬补助金","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《社会保险基金财务制度》规定，城乡居民基本养老保险基金支出包括养老保险待遇支出、转移支出、补助下级支出、上解上级支出、其他支出。养老保险待遇支出包括按规定支付给参保城乡居民的基础养老金和个人账户养老金，以及丧葬补助金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice324","id":324,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"2019年1月21日上午，习近平总书记在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上发表重要讲话，强调（  ），保持经济持续健康发展和社会大局稳定。","optionA":"A．坚持底线思维","optionB":"B．坚持辩证思维","optionC":"C．增强忧患意识","optionD":"D．提高防控能力，着力防范化解重大风险","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班于1月21日在中央党校开班。习近平在开班式上发表重要讲话强调，深刻认识和准确把握外部环境的深刻变化和我国改革发展稳定面临的新情况新问题新挑战，坚持底线思维，增强忧患意识，提高防控能力，着力防范化解重大风险，保持经济持续健康发展和社会大局稳定，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供坚强保障。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice325","id":325,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国社会保险法》的规定，下列属于社会保险经办机构职责的是：（  ）","optionA":"A．对欺诈行为进行处罚","optionB":"B．按时足额支付待遇","optionC":"C．受理职责范围内的举报投诉","optionD":"D．划拨社会保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"按照社会保险法第七十三条规定，社会保险经办机构应当按时足额支付社会保险待遇。第八十二条规定，社会保险经办机构对属于本部门职责范围内的举报投诉，应当依法处理。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice326","id":326,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《社会保险工作人员纪律规定》，下列属于对社会保险工作人员纪律规定的是：（  ）","optionA":"A．不准违规审批参加基本养老保险职工提前退休","optionB":"B．不准弄虚作假，违规为超龄、虚假身份等不符合条件人员参加相应的社会保险，办理社会保险登记","optionC":"C．不准伪造、篡改、擅自销毁参保人社会保险缴费记录、享受社会保险待遇记录、个人权益记录等社会保险数据资料","optionD":"D．不准接收行政相对人的礼品、礼金、有价证券，参加可能影响公正执行公务的宴请及其他活动安排。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"按照社会保险工作人员纪律规定，社会保险工作人员要严格遵守国家法律法规和有关政策，严格执行各项制度，不准利用职务便利为自己或他人谋取私利，其中规定不准违规审批参加基本养老保险职工提前退休；不准弄虚作假，违规为超龄、虚假身份等不符合条件人员参加相应的社会保险，办理社会保险登记；不准伪造、篡改、擅自销毁参保人社会保险缴费记录、享受社会保险待遇记录、个人权益记录等社会保险数据资料；不准接收行政相对人的礼品、礼金、有价证券，参加可能影响公正执行公务的宴请及其他活动安排。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发社会保险工作人员纪律规定的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice327","id":327,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险精算工作的意见》规定，建立完备的精算数据库必须具备的客观数据至少包括（  ）。","optionA":"A．人口","optionB":"B．就业","optionC":"C．经济","optionD":"D．卫生","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险精算工作的意见》规定，要逐步建立完备的精算数据库，包括人口、就业、经济、卫生等宏观数据和社会保险制度运行数据。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强社会保险精算工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice328","id":328,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中国人民共和国统计法》，统计调查项目的审批机关应当审查调查项目的（  ）。","optionA":"A．必要性","optionB":"B．可行性","optionC":"C．独立性","optionD":"D．科学性","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《中华人民共和国统计法》规定，统计调查项目的审批机关应当对调查项目的必要性、可行性、科学性进行审查。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice329","id":329,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》外国人社会保障号码编制规则，外国人参加中国社会保险，其社会保障号码由外国人所在国家或地区代码、有效证件号码组成。外国人有效证件为（  ）。","optionA":"A．护照","optionB":"B．《外国人就业证》","optionC":"C．《外国专家证》","optionD":"D．《外国人永久居留证》","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"根据《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》外国人社会保障号码编制规则，外国人参加中国社会保险，其社会保障号码由外国人所在国家或地区代码、有效证件号码组成。外国人有效证件为护照或《外国人永久居留证》。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice33","id":33,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公共就业服务机构应当积极拓展服务功能，根据用人单位需求提供以下服务：（  ）。","optionA":"A．招聘用人指导服务","optionB":"B．劳动保障事务代理服务","optionC":"C．跨地区人员招聘服务","optionD":"D．企业人力资源管理咨询等专业性服务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第二十六条规定，公共就业服务机构应当积极拓展服务功能，根据用人单位需求提供以下服务：招聘用人指导服务；代理招聘服务；跨地区人员招聘服务；企业人力资源管理咨询等专业性服务、劳动保障事务代理服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice330","id":330,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国和西班牙王国社会保障协定》，中国与西班牙社会保障互免险种范围包括（  ）保险。","optionA":"A．职工基本养老","optionB":"B．职工基本医疗","optionC":"C．工伤","optionD":"D．失业","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于实施中国-西班牙社会保障协定的通知》第一点第一条互免险种范围，中国为职工基本养老保险和失业保险。根据《中西社保协定》，中国企业的雇员被派往西班牙工作期间，将免除该雇员以及相应企业在西班牙境内的养老保险、失业保险等强制社保缴费。西班牙人员和企业也将享受对等益处。该协定将在各自完成国内法律程序后生效。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施中国-西班牙社会保障协定的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice331","id":331,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"舆情处置三同步原则是指（  ）“三同步”。","optionA":"A．依法处置","optionB":"B．舆论引导","optionC":"C．危机处理","optionD":"D．社会面管控","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"“三同步”机制来自中央政法委孟建柱书记的指示：要梳理有效引导社会舆论的理念，统筹好综治资源和社会资源，做到依法处置、舆论引导、社会面管控“三同步”。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice332","id":332,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下方式属于新媒体宣传的是：（  ）","optionA":"A．报纸","optionB":"B．数字电视","optionC":"C．数字报纸","optionD":"D．手机短信","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"新媒体是新的技术支撑体系下出现的媒体形态，如数字杂志、数字报纸、数字广播、手机短信、移动电视、网络、桌面视窗、数字电视、数字电影、触摸媒体、手机网络等。相对于报刊、户外、广播、电视四大传统意义上的媒体，新媒体被形象地称为“第五媒体”。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice333","id":333,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列属于《关于对社会保险领域严重失信企业及其有关人员实施联合惩戒的合作备忘录》中规定的情形的是：（  ）","optionA":"A．用人单位未按相关规定参加社会保险且拒不整改的","optionB":"B．用人单位未如实申报社会保险缴费基数且拒不整改的","optionC":"C．应缴纳社会保险费却拒不缴纳的","optionD":"D．隐匿、转移、侵占、挪用社会保险费款、基金或者违规投资运营的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于对社会保险领域严重失信企业及其有关人员实施联合惩戒的合作备忘录》中规定了九种情形，其中前四种分别是：（一）用人单位未按相关规定参加社会保险且拒不整改的；（二）用人单位未如实申报社会保险缴费基数且拒不整改的；（三）应缴纳社会保险费却拒不缴纳的；（四）隐匿、转移、侵占、挪用社会保险费款、基金或者违规投资运营的。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于对社会保险领域严重失信企业及其有关人员实施联合惩戒的合作备忘录》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice334","id":334,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《社会保险业务档案管理规定（试行）》，下列社会保险业务材料保管期限为50年的是：（  ）","optionA":"A．异地安置登记材料","optionB":"B．社会保险稽核材料","optionC":"C．劳动能力鉴定材料","optionD":"D．工伤认定材料","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》附件：社会保险业务材料归档范围与保管期限中规定异地安置登记材料、劳动能力鉴定材料、工伤认定材料为50年。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice335","id":335,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《社会保险个人权益记录管理办法》，社会保险个人权益记录遵循（  ）原则，任何单位和个人不得用于商业交易或者营利活动，也不得违法向他人泄露。","optionA":"A．及时","optionB":"B．完整","optionC":"C．准确","optionD":"D．安全","optionE":"E．保密","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《社会保险个人权益记录管理办法》第四条规定：社会保险个人权益记录遵循及时、完整、准确、安全、保密原则，任何单位和个人不得用于商业交易或者营利活动，也不得违法向他人泄露。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险个人权益记录管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice336","id":336,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》，非法获取、出售或者提供公民个人（  ）五十条以上的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“情节严重”。","optionA":"A．行踪轨迹信息","optionB":"B．通信内容","optionC":"C．征信信息","optionD":"D．财产信息","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》第五条第三款规定：非法获取、出售或者提供行踪轨迹信息、通信内容、征信信息、财产信息五十条以上的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“情节严重”。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice337","id":337,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，经办机构具体承办工伤保险事务，履行的职责有：（  ）","optionA":"A．进行工伤保险的调查、统计","optionB":"B．按照规定管理工伤保险基金的支出","optionC":"C．按照规定核定工伤保险待遇","optionD":"D．为工伤职工或者其近亲属免费提供咨询服务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"“《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十六条　经办机构具体承办工伤保险事务，履行下列职责：（一）根据省、自治区、直辖市人民政府规定，征收工伤保险费；（二）核查用人单位的工资总额和职工人数，办理工伤保险登记，并负责保存用人单位缴费和职工享受工伤保险待遇情况的记录；（三）进行工伤保险的调查、统计；（四）按照规定管理工伤保险基金的支出；（五）按照规定核定工伤保险待遇；（六）为工伤职工或者其近亲属免费提供咨询服务。”","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice338","id":338,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工治疗工伤所需费用符合（  ）的，从工伤保险基金支付。","optionA":"A．工伤保险诊疗项目目录","optionB":"B．工伤保险药品目录","optionC":"C．工伤保险住院服务标准","optionD":"D．医疗服务设施标准","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十条　职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice339","id":339,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，工伤保险基金存入社会保障基金财政专户，用于《工伤保险条例》规定的（  ）支付。","optionA":"A．工伤保险待遇","optionB":"B．劳动能力鉴定","optionC":"C．工伤预防的宣传、培训等费用","optionD":"D．法律、法规规定的用于工伤保险的其他费用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第十二条　工伤保险基金存入社会保障基金财政专户，用于本条例规定的工伤保险待遇，劳动能力鉴定，工伤预防的宣传、培训等费用，以及法律、法规规定的用于工伤保险的其他费用的支付。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice34","id":34,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位可以通过下列途径自主招用人员：（  ）。","optionA":"A．委托公共就业服务机构或职业中介机构","optionB":"B．参加职业招聘洽谈会","optionC":"C．委托报纸、广播、电视、互联网站等大众传播媒介发布招聘信","optionD":"D．利用本企业场所、企业网站等自有途径发布招聘信息","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第十条规定，用人单位可以通过下列途径自主招用人员：（一）委托公共就业服务机构或职业中介机构；（二）参加职业招聘洽谈会；（三）委托报纸、广播、电视、互联网站等大众传播媒介发布招聘信息；（四）利用本企业场所、企业网站等自有途径发布招聘信息。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice340","id":340,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工死亡，其近亲属按照规定从工伤保险基金领取的工伤保险待遇有（  ）。","optionA":"A．丧葬补助金","optionB":"B．供养亲属抚恤金","optionC":"C．一次性工亡补助金","optionD":"D．伤残津贴","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十九条　职工因工死亡，其近亲属按照下列规定从工伤保险基金领取丧葬补助金、供养亲属抚恤金和一次性工亡补助金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice341","id":341,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，参加工伤保险的职工治疗工伤，应该：（  ）","optionA":"A．在任何一家专科医院就医","optionB":"B．在签订服务协议的医疗机构就医","optionC":"C．情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救","optionD":"D．在任何一家综合性医院就医","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十条　职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice342","id":342,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《工伤保险条例》的立法宗旨是（  ）。","optionA":"A．保障因工作遭受事故伤害或者患职业病的职工获得医疗救治和经济补偿","optionB":"B．促进工伤预防","optionC":"C．促进职业康复","optionD":"D．分散用人单位的工伤风险","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第一条　为了保障因工作遭受事故伤害或者患职业病的职工获得医疗救治和经济补偿，促进工伤预防和职业康复，分散用人单位的工伤风险，制定本条例。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice343","id":343,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《工伤保险条例》规定，任何单位或者个人不得将工伤保险基金用于（  ），或者挪作其他用途。","optionA":"A．投资运营","optionB":"B．兴建办公场所","optionC":"C．改建办公场所","optionD":"D．发放奖金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第十二条　任何单位或者个人不得将工伤保险基金用于投资运营、兴建或者改建办公场所、发放奖金，或者挪作其他用途。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice344","id":344,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，一级至四级伤残职工在停工留薪期满后死亡的，其近亲属按照规定从工伤保险基金领取的工伤保险待遇有（  ）。","optionA":"A．丧葬补助金","optionB":"B．供养亲属抚恤金","optionC":"C．一次性工亡补助金","optionD":"D．伤残津贴","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十九条　职工因工死亡，其近亲属按照下列规定从工伤保险基金领取丧葬补助金、供养亲属抚恤金和一次性工亡补助金：（一）丧葬补助金为6个月的统筹地区上年度职工月平均工资；（二）供养亲属抚恤金按照职工本人工资的一定比例发给由因工死亡职工生前提供主要生活来源、无劳动能力的亲属。标准为：配偶每月40%，其他亲属每人每月30%，孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加10%。核定的各供养亲属的抚恤金之和不应高于因工死亡职工生前的工资。供养亲属的具体范围由国务院社会保险行政部门规定；（三）一次性工亡补助金标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。伤残职工在停工留薪期内因工伤导致死亡的，其近亲属享受本条第一款规定的待遇。一级至四级伤残职工在停工留薪期满后死亡的，其近亲属可以享受本条第一款第（一）项、第（二）项规定的待遇。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice345","id":345,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《失业保险条例》规定社会保险经办机构具体承办失业保险工作，履行的职责有：（  ）","optionA":"A．负责失业人员的登记、调查、统计","optionB":"B．按照规定核定失业保险待遇，开具失业人员在指定银行领取失业保险金和其他补助金的单证","optionC":"C．拨付失业人员职业培训、职业介绍补贴费用","optionD":"D．为失业人员提供免费咨询服务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"“《失业保险条例》（国务院令第258号）第二十五条　社会保险经办机构具体承办失业保险工作，履行下列职责：（一）负责失业人员的登记、调查、统计；（二）按照规定负责失业保险基金的管理；（三）按照规定核定失业保险待遇，开具失业人员在指定银行领取失业保险金和其他补助金的单证；（四）拨付失业人员职业培训、职业介绍补贴费用；（五）为失业人员提供免费咨询服务；（六）国家规定由其履行的其他职责。”","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice346","id":346,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，享受以下待遇：（  ）","optionA":"A．达到退休年龄并办理退休手续后，停发伤残津贴，按照国家有关规定享受基本养老保险待遇","optionB":"B．从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金","optionC":"C．从工伤保险基金按月支付伤残津贴","optionD":"D．由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"“《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十五条　职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，享受以下待遇：（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：一级伤残为27个月的本人工资，二级伤残为25个月的本人工资，三级伤残为23个月的本人工资，四级伤残为21个月的本人工资；（二）从工伤保险基金按月支付伤残津贴，标准为：一级伤残为本人工资的90%，二级伤残为本人工资的85%，三级伤残为本人工资的80%，四级伤残为本人工资的75%。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由工伤保险基金补足差额；（三）工伤职工达到退休年龄并办理退休手续后，停发伤残津贴，按照国家有关规定享受基本养老保险待遇。基本养老保险待遇低于伤残津贴的，由工伤保险基金补足差额。职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。”","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice347","id":347,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，工伤职工在工伤协议医疗机构发生的可由工伤保险基金支付的费用有：（  ）","optionA":"A．符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的费用","optionB":"B．住院治疗工伤的伙食补助费，以及经医疗机构出具证明，报经办机构同意，到统筹地区以外就医所需的交通、食宿费用","optionC":"C．治疗所有疾病所需的医疗费用","optionD":"D．到签订服务协议的医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"“《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十条　职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准，由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门、食品药品监督管理部门等部门规定。职工住院治疗工伤的伙食补助费，以及经医疗机构出具证明，报经办机构同意，工伤职工到统筹地区以外就医所需的交通、食宿费用从工伤保险基金支付，基金支付的具体标准由统筹地区人民政府规定。工伤职工治疗非工伤引发的疾病，不享受工伤医疗待遇，按照基本医疗保险办法处理。工伤职工到签订服务协议的医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的，从工伤保险基金支付。”","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice348","id":348,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，其劳动关系可按以下方式处理：（  ）","optionA":"A．经用人单位提出，可以与工伤职工解除或者终止劳动关系，由工伤保险基金支付一次性伤残就业补助金","optionB":"B．保留与用人单位的劳动关系，由用人单位安排适当工作","optionC":"C．难以安排工作的，由用人单位按月发给伤残津贴","optionD":"D．经工伤职工本人提出，可以与用人单位解除或者终止劳动关系，由用人单位支付一次性伤残就业补助金，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十六条　职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，享受以下待遇：（二）保留与用人单位的劳动关系，由用人单位安排适当工作。难以安排工作的，由用人单位按月发给伤残津贴，标准为：五级伤残为本人工资的70%，六级伤残为本人工资的60%，并由用人单位按照规定为其缴纳应缴纳的各项社会保险费。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由用人单位补足差额。经工伤职工本人提出，该职工可以与用人单位解除或者终止劳动关系，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice349","id":349,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《失业保险条例》，下列情形之一的，有关单位或者个人可以依法申请行政复议，也可以依法向人民法院提起行政诉讼：（  ）","optionA":"A．申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定结论不服的","optionB":"B．用人单位对经办机构确定的单位缴费费率不服的","optionC":"C．签订服务协议的医疗机构、辅助器具配置机构认为经办机构未履行有关协议或者规定的","optionD":"D．工伤职工或者其近亲属对经办机构核定的工伤保险待遇有异议的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第五十五条　有下列情形之一的，有关单位或者个人可以依法申请行政复议，也可以依法向人民法院提起行政诉讼：（一）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定申请不予受理的决定不服的；（二）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定结论不服的；（三）用人单位对经办机构确定的单位缴费费率不服的；（四）签订服务协议的医疗机构、辅助器具配置机构认为经办机构未履行有关协议或者规定的；（五）工伤职工或者其近亲属对经办机构核定的工伤保险待遇有异议的。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice35","id":35,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公共就业服务机构应当根据服务对象的特点，在一定时期内为不同类型的（  ）集中组织活动，开展专项服务。","optionA":"A．劳动者","optionB":"B．就业困难对象","optionC":"C．台、港、澳人员","optionD":"D．用人单位","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第三十条规定，公共就业服务机构应当根据服务对象的特点，在一定时期内为不同类型的劳动者、就业困难对象或用人单位集中组织活动，开展专项服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice350","id":350,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《失业保险条例》，失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，同时停止享受其他失业保险待遇：（  ）","optionA":"A．重新就业的","optionB":"B．应征服兵役的","optionC":"C．移居境外的","optionD":"D．享受基本养老保险待遇的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《失业保险条例》（国务院令第258号）第十五条　失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，并同时停止享受其他失业保险待遇：（一）重新就业的；（二）应征服兵役的；（三）移居境外的；（四）享受基本养老保险待遇的；（五）被判刑收监执行或者被劳动教养的；（六）无正当理由，拒不接受当地人民政府指定的部门或者机构介绍的工作的；（七）有法律、行政法规规定的其他情形的。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice351","id":351,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《工伤保险条例》，工伤职工有下列情形之一的，停止享受工伤保险待遇：（  ）","optionA":"A．丧失享受待遇条件的","optionB":"B．拒不接受劳动能力鉴定的","optionC":"C．拒绝治疗的","optionD":"D．移居境外的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十二条　工伤职工有下列情形之一的，停止享受工伤保险待遇：（一）丧失享受待遇条件的；（二）拒不接受劳动能力鉴定的；（三）拒绝治疗的。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice352","id":352,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，下列不属于城乡居民基本养老保险参保范围的人员包括：（  ）","optionA":"A．年满20周岁的在校大学生","optionB":"B．已经参加城镇职工养老保险的人员","optionC":"C．机关事业单位人员","optionD":"D．非本国户籍的居民","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》三规定，年满16周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在户籍地参加城乡居民养老保险。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice353","id":353,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，社会保险经办机构提供社会保险服务，负责（  ）等工作。","optionA":"A．征缴政策制定","optionB":"B．社会保险登记","optionC":"C．个人权益记录","optionD":"D．社会保险待遇支付","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第八条规定，社会保险经办机构提供社会保险服务，负责社会保险登记、个人权益记录、社会保险待遇支付等工作。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice354","id":354,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、（  ）等因素确定。","optionA":"A．当地职工平均工资","optionB":"B．个人账户金额","optionC":"C．城镇人口平均预期寿命","optionD":"D．当地基金结余情况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第十五条规定，基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice355","id":355,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，用人单位应当自行申报、按时足额缴纳社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得（  ）。","optionA":"A．停缴","optionB":"B．代缴","optionC":"C．缓缴","optionD":"D．减免","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第六十条规定，用人单位应当自行申报、按时足额缴纳社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得缓缴、减免。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice356","id":356,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，社会保险经办机构通过（  ）获取社会保险工作所需的数据，有关单位和个人应当及时、如实提供。","optionA":"A．业务经办","optionB":"B．统计","optionC":"C．调查","optionD":"D．核算","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第七十四条规定，社会保险经办机构通过业务经办、统计、调查获取社会保险工作所需的数据，有关单位和个人应当及时、如实提供。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice357","id":357,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，公安机关应当及时向社会保险经办机构通报个人的（  ）等情况。","optionA":"A．出生、死亡","optionB":"B．户口登记、迁移、注销","optionC":"C．违反治安管理法规","optionD":"D．违法犯罪","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十七条规定，公安机关应当及时向社会保险经办机构通报个人的出生、死亡以及户口登记、迁移、注销等情况。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice358","id":358,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，社会保险经办机构应当及时为用人单位建立档案，完整、准确地记录参加社会保险的人员、缴费等社会保险数据，妥善保管（  ）。","optionA":"A．登记的原始凭证","optionB":"B．申报的原始凭证","optionC":"C．支付结算的会计凭证","optionD":"D．年度统计报表","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第七十四条规定，社会保险经办机构应当及时为用人单位建立档案，完整、准确地记录参加社会保险的人员、缴费等社会保险数据，妥善保管登记、申报的原始凭证和支付结算的会计凭证。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice359","id":359,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，用人单位或者个人对社会保险经办机构不依法办理（  ）或者侵害其他社会保险权益的行为，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。","optionA":"A．社会保险登记","optionB":"B．核定社会保险费","optionC":"C．支付社会保险待遇","optionD":"D．办理社会保险转移接续手续","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第八十三条规定，用人单位或者个人对社会保险经办机构不依法办理社会保险登记、核定社会保险费、支付社会保险待遇、办理社会保险转移接续手续或者侵害其他社会保险权益的行为，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice36","id":36,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者依法享有自主择业的权利，劳动者年满16周岁，有劳动能力且有就业愿望的，可凭本人身份证件，通过（  ）等渠道求职。","optionA":"A．公共就业服务机构","optionB":"B．职业中介机构","optionC":"C．网络招聘平台","optionD":"D．直接联系用人单位","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第六条明确规定，劳动者依法享有自主择业的权利，劳动者年满16周岁，有劳动能力且有就业愿望的，可凭本人身份证件，通过公共就业服务机构、职业中介机构或者直接联系用人单位等渠道求职。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice360","id":360,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，国家建立基本养老金正常调整机制。根据（  ）情况，适时提高基本养老保险待遇水平。","optionA":"A．职工平均工资增长","optionB":"B．物价上涨","optionC":"C．人均国内生产总值","optionD":"D．社会保险基金投资运营收益","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第十八条规定，国家建立基本养老金正常调整机制。根据职工平均工资增长、物价上涨情况，适时提高基本养老保险待遇水平。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice361","id":361,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院关于建立统一的企业职工基本养老保险制度的决定》，基本养老保险基金必须（  ）。","optionA":"A．实行收支两条线管理","optionB":"B．保证专款专用","optionC":"C．全部用于职工养老保险","optionD":"D．严禁挤占挪用和挥霍浪费","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于建立统一的企业职工基本养老保险制度的决定》七规定，基本养老保险基金实行收支两条线管理，要保证专款专用，全部用于职工养老保险，严禁挤占挪用和挥霍浪费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice362","id":362,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《社会保险费征缴暂行条例》，缴费单位和缴费个人全额缴纳社会保险费，不能以（  ）形式进行。","optionA":"A．固定资产","optionB":"B．债权","optionC":"C．债务","optionD":"D．货币","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《社会保险费征缴暂行条例》第十二条规定，缴费单位和缴费个人应当以货币形式全额缴纳社会保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险费征缴暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice363","id":363,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《社会保险费征缴暂行条例》，社会保险费的（  ）依照有关法律、行政法规和国务院的规定执行。","optionA":"A．费基","optionB":"B．费用","optionC":"C．利率","optionD":"D．费率","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《社会保险费征缴暂行条例》第三条规定，社会保险费的费基、费率依照有关法律、行政法规和国务院的规定执行。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险费征缴暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice364","id":364,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》规定，下列哪些人员属于丧失领取养老保险待遇资格的人员？（  ）","optionA":"A．家属主动申报死亡的人员","optionB":"B．全民参保登记、异地资格认证、异地就医、联网监测、社会保障卡等人力资源社会保障数据库中标识为死亡、失踪、服刑的人员","optionC":"C．国家人口库中标识为死亡的人员","optionD":"D．经所在管理单位和街道（乡镇）、社区（村）人力资源社会保障服务平台等基层服务组织确认及上报的死亡人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》第十条规定，丧失领取养老保险待遇资格人员为：家属主动申报死亡的人员；全民参保登记、异地资格认证、异地就医、联网监测、社会保障卡等人力资源社会保障数据库中标识为死亡、失踪、服刑的人员；国家人口库中标识为死亡的人员；公安部门户籍库中因死亡注销户籍的人员；法院判决宣告死亡的人员；民政部门殡葬信息中的火化人员；由医疗机构开具死亡证明的人员；公安、法院、司法部门掌握的服刑人员；经所在管理单位和街道（乡镇）、社区（村）人力资源社会保障服务平台等基层服务组织确认及上报的死亡人员；通过其他途径获取的丧失领取养老保险待遇资格的人员。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice365","id":365,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《社会保险个人权益记录管理办法》，关于社会保险个人权益数据保管应当符合的要求，下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．建立完善的社会保险个人权益数据存储管理办法","optionB":"B．定期对社会保险个人权益数据的保管、可读取、备份记录状况等进行测试，发现问题及时处理","optionC":"C．社会保险个人权益数据应当定期备份，备份介质异地存放","optionD":"D．保管的软硬件环境、存储载体等发生变化时，应当及时对社会保险个人权益数据进行迁移、转换，原有数据不再保留","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《社会保险个人权益记录管理办法》第九条规定，社会保险个人权益数据保管应当符合以下要求：（一）建立完善的社会保险个人权益数据存储管理办法；（二）定期对社会保险个人权益数据的保管、可读取、备份记录状况等进行测试，发现问题及时处理；（三）社会保险个人权益数据应当定期备份，备份介质异地存放；（四）保管的软硬件环境、存储载体等发生变化时，应当及时对社会保险个人权益数据进行迁移、转换，并保留原有数据备查。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险个人权益记录管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice366","id":366,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续经办规程》，在办理机关事业单位职业年金转移接续时，需转移的基金项目包括：（  ）","optionA":"A．缴费形成的职业年金","optionB":"B．参加本地机关事业单位养老保险试点的个人缴费本息划转的资金","optionC":"C．补记的职业年金","optionD":"D．原转入的企业年金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续经办规程》（人社厅发〔2017〕7号）第十一条，在办理机关事业单位职业年金转移接续时，需转移以下基金项目：缴费形成的职业年金、参加本地机关事业单位养老保险试点的个人缴费本息划转的资金、补记的职业年金、原转入的企业年金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续经办规程》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice367","id":367,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干问题的通知》，跨省流动就业人员转移接续养老保险关系时，对于符合国家规定一次性缴纳养老保险费超过3年（含）的，转出地应向转入地提供具有法律效力证明一次性缴费期间存在劳动关系的相应文书，文书可由（  ）出具。","optionA":"A．人民法院","optionB":"B．实施劳动保障监察的行政部门","optionC":"C．审计部门","optionD":"D．劳动争议仲裁委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干问题的通知》（人社部规〔2016〕5号）第四条，跨省流动就业人员转移接续养老保险关系时，对于符合国家规定一次性缴纳养老保险费超过3年（含）的，转出地应向转入地提供人民法院、审计部门、实施劳动保障监察的行政部门或劳动争议仲裁委员会出具的具有法律效力证明一次性缴费期间存在劳动关系的相应文书。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice368","id":368,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"本省行政区域内的下列单位（  ）及其职工,应当按照国务院《失业保险条例》和《山东省失业保险规定》参加失业保险,缴纳失业保险费。","optionA":"A．国家机关和参照公务员制度管理的机关中的工勤人员;","optionB":"B．事业单位及其职工;","optionC":"C．社会团体及其专职人员,民办非企业单位及其职工;","optionD":"D．驻鲁部队所属机关、事业单位中的无军籍职工。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省失业保险规定》第二条：本省行政区域内的下列单位及其职工,应当按照国务院《失业保险条例》和本规定参加失业保险,缴纳失业保险费:（一）城镇企业及其职工,有雇工的城镇个体工商户及其雇工;（二）国家机关和参照公务员制度管理的机关中的工勤人员;（三）事业单位及其职工;（四）社会团体及其专职人员,民办非企业单位及其职工;（五）驻鲁部队所属机关、事业单位中的无军籍职工。）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice369","id":369,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"同时具备下列（  ）条件的失业人员,可以领取失业保险金。","optionA":"A．按规定参加失业保险,所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年","optionB":"B．非因本人意愿中断就业","optionC":"C．由一家企业跳槽到另一家企业","optionD":"D．己办理失业登记,并有求职要求","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《山东省失业保险规定》第十三条：同时具备下列条件的失业人员,可以领取失业保险金:（一）按规定参加失业保险,所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年;（二）非因本人意愿中断就业;（三）己办理失业登记,并有求职要求。失业人员在领取失业保险金期间,按照规定同时享受其他失业保险待遇。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice37","id":37,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公共就业服务机构应当逐步实行信息化管理与服务，在城市内实现（  ），并逐步实现与劳动工资信息、社会保险信息的互联互通和信息共享。","optionA":"A．就业服务","optionB":"B．失业保险","optionC":"C．就业培训信息共享","optionD":"D．公共就业服务全程信息化管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第三十三条明确规定：公共就业服务机构应当逐步实行信息化管理与服务，在城市内实现就业服务、失业保险、就业培训信息共享和公共就业服务全程信息化管理，并逐步实现与劳动工资信息、社会保险信息的互联互通和信息共享。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice370","id":370,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"失业人员在领取失业保险金期间有下列（  ）情形之一的,停止领取失业保险金,并同时停止享受其他失业保险待遇。","optionA":"A．重新就业的","optionB":"B．应征服兵役的","optionC":"C．移居境外的","optionD":"D．享受基本养老保险待遇的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省失业保险规定》第十四条：失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的,停止领取失业保险金,并同时停止享受其他失业保险待遇:（一）重新就业的;（二）应征服兵役的;（三）移居境外的;（四）享受基本养老保险待遇的;（五）在劳动教养或判刑收监执行期间的;（六）无正当理由,拒不接受当地政府指定的部门或者机构介绍的工作的;（七）法律、行政法规规定的其他情形。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice371","id":371,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"设区的市和省本级开展扩大失业保险基金支出范围试点工作必须同时具备以下（  ）条件。","optionA":"A．失业保险扩面征缴状况良好；","optionB":"B．失业保险基金滚存结余保证支付24个月以上失业人员相关待遇；","optionC":"C．失业保险基金滚存结余保证支付48个月以上失业人员相关待遇；","optionD":"D．失业保险基金使用管理规范。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于进一步做好扩大失业保险基金支出范围试点工作的通知》（鲁人社规〔2017〕17号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于进一步做好扩大失业保险基金支出范围试点工作的通知》）","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice372","id":372,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"机关单位（含参公管理的单位）工作人员的个人缴费工资基数，包括本人上年度工资收入的以下部分：","optionA":"A．基本工资","optionB":"B．国家统一的津贴补贴","optionC":"C．规范后的津贴补贴","optionD":"D．年终一次性奖金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知（鲁人社发〔2015〕46号）第二条第二款：机关单位（含参公管理的单位）工作人员的个人缴费工资基数，包括本人上年度工资收入的以下部分：基本工资、国家统一的津贴补贴、规范后的津贴补贴、年终一次性奖金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice373","id":373,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参保人员出现以下情形之一的，用人单位或参保人员在申请基本养老保险关系转移接续时，应当一并申请职业年金转移接续：（  ）","optionA":"A．从机关事业单位流动到未建立企业年金制度的企业","optionB":"B．在机关事业单位养老保险制度内流动的","optionC":"C．从机关事业单位流动到已建立企业年金制度的企业","optionD":"D．从已建立企业年金制度的企业流动到机关事业单位","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省职业年金经办规程（暂行）的通知（鲁人社规〔2018〕10号）第三十九条：参保人员出现以下情形之一的，用人单位或参保人员在申请基本养老保险关系转移接续时，应当一并申请职业年金转移接续：（一）在机关事业单位养老保险制度内流动的；（二）从机关事业单位流动到已建立企业年金制度的企业；（三）从已建立企业年金制度的企业流动到机关事业单位。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省职业年金经办规程（暂行）的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice374","id":374,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"申请缓缴时应提供以下材料","optionA":"A．缓缴社会保险费的申请","optionB":"B．经社会中介机构审计的上年度财务报告","optionC":"C．提出缓缴申请时1年内的会计报表、银行存款日记账及银行对账单、工资统计报表等。","optionD":"D．依法参加社会保险并按时足额缴费的证明。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费有关问题的通知（鲁人社发〔2015〕31号）第二条申报材料。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice375","id":375,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"从事（  ）的职工，可按国家规定提前退休。","optionA":"A．井下","optionB":"B．高空","optionC":"C．高温","optionD":"D．特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康工作","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"山东省劳动厅关于贯彻省政府鲁政发〔1997〕109号文件有关问题的通知（鲁劳发〔1998〕141号）第十四条：从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康工作的职工，可按国家规定提前退休。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于贯彻省政府鲁政发〔1997〕109号文件有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice376","id":376,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"规范完善企业职工基本养老保险省级统筹制度，在全省范围内，实现（  ）基金预算和经办管理“六统一”。","optionA":"A．基本养老保险制度","optionB":"B．缴费政策","optionC":"C．待遇政策","optionD":"D．基金使用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"山东省人民政府关于贯彻企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的实施意见（鲁政字〔2018〕292号）第二条第一款：规范完善企业职工基本养老保险省级统筹制度，在全省范围内，实现基本养老保险制度、缴费政策、待遇政策、基金使用、基金预算和经办管理“六统一”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于贯彻企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice377","id":377,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列关于山东省省级政务服务投诉热线的说法正确的有：（  ）","optionA":"A．省级政务服务投诉热线号码是（0531）12345","optionB":"B．省级政务服务投诉热线实行24小时工作制","optionC":"C．省级政务服务投诉热线节假日不受理投诉事项","optionD":"D．省直有关单位应当在接到转办工单之日起15个工作日内办结","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"山东省人民政府办公厅关于印发山东省省级政务服务投诉热线管理办法的通知（鲁政办字〔2017〕60号）山东省省级政务服务投诉热线管理办法第二条、第五条、第六条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省省级政务服务投诉热线管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice378","id":378,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费的相关表述中，正确的有：（  ）","optionA":"A．用人单位在市以下社保经办机构参保的，应向统筹所在市人力资源社会保障行政部门提出缓缴社会保险费的申请。","optionB":"B．用人单位在省社会保险事业局参保的，可直接向省人力资源社会保障厅提出申请。","optionC":"C．缓缴期间职工各项社会保险待遇不受影响。","optionD":"D．缓缴期满，用人单位应当按时足额补缴相应社会保险费，缓缴期间免收滞纳金。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费有关问题的通知（鲁人社发〔2015〕31号）第三条申报程序、第五条若干具体问题说明。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice379","id":379,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列表述，正确的有：","optionA":"A．企业职工达到国家规定的正常退休年龄应及时办理退休手续，超过正常退休年龄而未办理退休手续的，仍以其达到国家规定的正常退休年龄的时间计发养老保险金。","optionB":"B．确因工作需要按规定缓退的，需报经劳动保障部门审核同意，并继续缴纳养老保险费。","optionC":"C．职工与原单位解除或终止劳动关系后，不论以何种形式再就业，都应到当地社会保险经办机构接续养老保险关系。","optionD":"D．达到正常退休年龄或缓退年龄办理退休手续的人员，其退休时间从其达到正常退休年龄或缓退年龄之月起计算。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"山东省劳动和社会保障厅关于当前养老保险工作中若干具体政策问题的通知（鲁劳社〔2001〕29号）第二条：关于企业职工退休审批和待遇计发问题。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于当前养老保险工作中若干具体政策问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice38","id":38,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公共就业服务机构应当建立健全人力资源市场信息服务体系，完善（  ）的发布制度，为劳动者求职择业、用人单位招用人员以及培训机构开展培训提供支持。","optionA":"A．职业供求信息","optionB":"B．市场工资指导价位信息","optionC":"C．职业培训信息","optionD":"D．人力资源市场分析信息","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第三十四条明确规定：公共就业服务机构应当建立健全人力资源市场信息服务体系，完善职业供求信息、市场工资指导价位信息、职业培训信息、人力资源市场分析信息的发布制度，为劳动者求职择业、用人单位招用人员以及培训机构开展培训提供支持。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice380","id":380,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列关于中央调剂制度的说法中，正确的有：（  ）","optionA":"A．我省上解的中央调剂基金，由各市养老保险基金上解的资金构成。","optionB":"B．中央下拨我省的中央调剂基金，部分下拨各市。","optionC":"C．中央调剂基金实行收支两条线管理，专款专用。","optionD":"D．中央调剂基金省内资金按季度上解下拨。","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"山东省人民政府关于贯彻企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的实施意见（鲁政字〔2018〕292号）第一条：建立中央调剂基金省内上解下拨机制","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于贯彻企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice381","id":381,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"事业单位工作人员的个人缴费工资基数，包括本人上年度工资收入的以下部分：","optionA":"A．基本工资","optionB":"B．国家统一的津贴补贴","optionC":"C．绩效工资","optionD":"D．精神文明奖","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice382","id":382,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"工伤保险基金可用于下列支出：","optionA":"A．治疗工伤的医疗费用和康复费用；","optionB":"B．经确认安装配置伤残辅助器具所需费用；","optionC":"C．住院伙食补助费；","optionD":"D．工伤预防的宣传、培训费用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第十条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice383","id":383,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"工伤保险基金可用于下列支出：","optionA":"A．生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费；","optionB":"B．一次性伤残补助金和一级至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；","optionC":"C．终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性伤残就业补助金","optionD":"D．法律、法规规定的用于工伤保险的其他费用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第十条、第十一条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice384","id":384,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"工伤保险基金可用于下列支出：","optionA":"A．工伤预防的宣传、培训等费用；","optionB":"B．治疗工伤期间的工资福利","optionC":"C．法律、法规规定的用于工伤保险的其他费用","optionD":"D．五级、六级伤残职工按月领取的伤残津贴","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第十条、第十一条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice385","id":385,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列内容，哪些是劳动能力鉴定委员会承担的任务：","optionA":"A．工伤职工劳动能力鉴定；","optionB":"B．停工留薪期限确认；","optionC":"C．辅助器具配置确认；","optionD":"D．旧伤复发确认；","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第十七条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice386","id":386,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列内容，哪些是劳动能力鉴定委员会承担的任务：","optionA":"A．疾病与工伤因果关系鉴定","optionB":"B．供养亲属完全丧失劳动能力鉴定","optionC":"C．职工因病或非因工伤残丧失劳动能力程度鉴定","optionD":"D．法律、法规规定的其他劳动能力鉴定事项","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第十七条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice387","id":387,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在保证工伤保险待遇支付和储备金留存的前提下，工伤预防费使用比例原则上不得超过设区的市上年度工伤保险基金征缴收入的（  ）。因工伤预防工作需要，经省人力资源社会保障部门和财政部门同意，可以适当提高工伤预防费的使用比例，最高不得超过设区的市上年度工伤保险基金征缴收入的（  ）。","optionA":"A．1%","optionB":"B．2%","optionC":"C．3%","optionD":"D．5%","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"鲁人社规〔2018〕3号第二条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤预防费使用管理实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice388","id":388,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"承担面向（  ）和（  ）工伤预防项目的工伤预防服务机构，由人力资源社会保障部门会同财政、卫生计生、安全监管部门参照政府采购法等相关规定，从具备相应资质条件的社会、经济组织以及医疗卫生机构中选定。","optionA":"A．行业协会","optionB":"B．社会","optionC":"C．中小微企业","optionD":"D．大型企业","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"鲁人社规〔2018〕3号第十一条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤预防费使用管理实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice389","id":389,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"提供工伤预防服务的机构应遵守社会保险法、《工伤保险条例》以及相关法律法规的规定，并具备以下基本条件：","optionA":"A．具备相应条件，且从事相关宣传、培训业务二年以上并具有良好市场信誉；","optionB":"B．具备相应的实施工伤预防项目的专业人员；","optionC":"C．有相应的硬件设施和技术手段；","optionD":"D．依法应具备的其他条件。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"鲁人社规〔2018〕3号第十二条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤预防费使用管理实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice39","id":39,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公共就业服务机构应当加强工作人员的政策、业务和服务技能培训，组织（  ）等专业人员参加相应职业资格培训。","optionA":"A．职业指导人员","optionB":"B．创业指导人员","optionC":"C．职业信息分析人员","optionD":"D．劳动保障协理员","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第三十二条规定，公共就业服务机构应当加强工作人员的政策、业务和服务技能培训，组织职业指导人员、职业信息分析人员、劳动保障协理员等专业人员参加相应职业资格培训。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice390","id":390,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"我省2018年调整以下哪些定期待遇：","optionA":"A．一级至四级工伤职工伤残津贴","optionB":"B．生活护理费","optionC":"C．工亡职工供养亲属抚恤金标准","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"鲁人社发〔2018〕39号","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于2018年调整一级至四级工伤职工伤残津贴、生活护理费和工亡职工供养亲属抚恤金标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice391","id":391,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"省人力资源社会保障厅、财政厅收到统筹地区申请工伤保险省级调剂金的报告后，应当及时审核，根据统筹地区工伤保险基金支付能力和省级调剂金结存情况，在统筹地区年度上解总量的5倍以内给予调剂补助。特殊情况或上年度未申请使用的，可适当提高。以下选项符合调剂使用的是：","optionA":"A．对基金结余不足2个月待遇支付的市，省级按不超过当期基金收支缺口的80%拨付调剂金；","optionB":"B．对符合国家安全生产事故分类标准的重大及以上事故，省级按照不超过工（伤）亡人员的一次性工亡补助金的60%拨付调剂金；","optionC":"C．其他特殊情况，省级按照统筹地区基金支付能力和相关要求合理确定调剂金拨付额度。","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"鲁人社发〔2017〕3号第八条","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤保险省级调剂金管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice392","id":392,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"政府对符合领取条件的参保人全额支付居民基本养老保险基础养老金。省级财政对15市（不含青岛市）居民基本养老保险补助比例分为（  ）。","optionA":"A．40%","optionB":"B．50%","optionC":"C．60%","optionD":"D．70%","optionE":"E．80%","optionF":"F．90%","answer":"ABCD","analysis":"《山东省人民政府关于深化省以下财政管理体制改革的实施意见》（鲁政发〔2019〕2号）规定“（三）规范基本公共服务领域省与市县共同财政事权的支出责任分担方式。进一步明确细化17项基本公共服务分级保障责任，具体分为三类：第一类，包括义务教育公用经费保障、家庭经济困难学生生活补助、中等职业教育国家助学金、中等职业教育免学费补助、普通高中教育国家助学金、普通高中教育免学杂费补助、城乡居民基本养老保险补助、城乡居民基本医疗保险补助、基本公共卫生服务、计划生育扶助保障10个事项，实行省级分档分担办法。省级对16市（不含青岛市）补助比例分为40%、50%、60%、70%、80%五档，对省财政直管县分为70%、80%、90%三档”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于深化省以下财政管理体制改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice393","id":393,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"参保人员若在同一年度内同时参加城镇职工养老保险和居民基本养老保险的，其重复缴费时段（按月计算，下同）只计算职工养老保险缴费年限，并将居民基本养老保险重复缴费时段相应（  ）退还本人。","optionA":"A．个人缴费","optionB":"B．集体补助","optionC":"C．政府补贴","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《人力资源社会保障部、财政部关于印发城乡养老保险制度衔接暂行办法的通知》（人社部发〔2014〕17号）第七条规定，参保人员若在同一年度内同时参加城镇职工养老保险和城乡居民养老保险的，其重复缴费时段（按月计算，下同）只计算城镇职工养老保险缴费年限，并将城乡居民养老保险重复缴费时段相应个人缴费和集体补助退还本人。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice394","id":394,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"2016年某企业为某村居民基本养老保险参保人每人资助2000元，并记入参保人个人账户，村里决定拿出一定资金作为村民参加居民基本养老保险的集体补助。以下说法不符合政策规定的是（  ）","optionA":"A．村里可以为每人补助3000元","optionB":"B．村里可以为每人补助4000元","optionC":"C．村里可以为每人补助5000元","optionD":"D．村里可以为每人补助6000元","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定“缴费标准全省统一设为每年100元、300元、500元、600元、800元、1000元、1500元、2000元、2500元、3000元、4000元、5000元12个档次。”、“个人年缴费额不得超过最高缴费档次”、“集体补助及其他经济组织、社会公益组织、个人的资助额之和不得超过最高缴费档次”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice395","id":395,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源社会保障部门为居民基本养老保险参保人建立终身记录的养老保险个人账户。以下应当记入个人账户的是（  ）","optionA":"A．个人缴费","optionB":"B．集体补助及其他经济组织、社会公益组织、个人对参保人缴费提供的资助","optionC":"C．政府对参保人的缴费补贴","optionD":"D．政府为重度残疾人等缴费困难群体代缴的养老保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定，人力资源社会保障部门为每个参保人建立终身记录的养老保险个人账户。个人缴费，集体补助及其他经济组织、社会公益组织、个人对参保人缴费提供的资助，以及政府对参保人的缴费补贴全部记入个人账户，其中缴费补贴在个人账户中要单独记录。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice396","id":396,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下属于居民基本养老保险政府补贴的是（  ）","optionA":"A．基础养老金","optionB":"B．缴费补贴","optionC":"C．为重度残疾人等缴费困难群体代缴的养老保险费","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定，基础养老金。政府对符合领取条件的参保人全额支付居民养老保险基础养老金。缴费补贴。政府对参保人缴费给予适当补贴，补贴标准不低于每人每年30元，缴费即补。对重度残疾人等缴费困难群体的补贴。对重度残疾人等缴费困难群体，市、县(市、区)政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice397","id":397,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保险行政部门对社会保险基金实施监督检查，有权采取下列措施：","optionA":"A．查阅、记录、复制与社会保险基金收支、管理和投资运营相关的资料，对可能被转移、隐匿或者灭失的资料予以封存；","optionB":"B．询问与调查事项有关的单位和个人，要求其对与调查事项有关的问题作出说明、提供有关证明材料；","optionC":"C．对隐匿、转移、侵占、挪用社会保险基金的行为予以制止并责令改正。","optionD":"D．检查单位部门财务收支情况及资产状况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice398","id":398,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社保基金举报人可通过（  ）、（  ）、（  ）、电话或电子邮件等方式进行举报。","optionA":"A．来访","optionB":"B．信函","optionC":"C．微信","optionD":"D．传真","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice399","id":399,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下属于社保基金行政监督的内容是：（  ）。","optionA":"A．社会保险基金预决算及财务收支计划执行情况","optionB":"B．社会保险基金收入户、支出户、财政专户、单位开设基本账户、收支和结余情况","optionC":"C．社保基金的支付、上解、下拨、储存、调剂等按规定标准和程序执行的情况","optionD":"D．部门预算执行情况、决算、财务会计报告等","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice4","id":4,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"党的十九大报告提出，全面推进依法治国总目标是（  ）","optionA":"A．建设中国特色社会主义法制体系","optionB":"B．建设社会主义法治国家","optionC":"C．有法可依 有法必依 执法必须 违法必究","optionD":"D．科学立法  严格执法 公正司法 全民守法","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"明确全面推进依法治国总目标是建设中国特色社会主义法制体系、建设社会主义法治国家。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice40","id":40,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《就业补助资金管理办法》规定，就业补助资金管理应遵循（  ）原则。","optionA":"A．注重普惠，重点倾斜","optionB":"B．奖补结合，激励相容","optionC":"C．保障基本，严格标准","optionD":"D．易于操作，精准效能","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《就业补助资金管理办法》第三条规定，就业补助资金管理应遵循注重普惠，重点倾斜；奖补结合，激励相容；易于操作，精准效能原则。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice400","id":400,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"凡是以（  ）、（  ）或其他手段骗取社会保险基金支出、社会保险待遇，涉嫌违法犯罪，并符合法律规定标准的案件。人社部门均应依法向同级公安机关移送。","optionA":"A．伪造证明材料","optionB":"B．涂改个人信息","optionC":"C．瞒报有关事项","optionD":"D．欺诈","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice401","id":401,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保险基金预算、决算草案的（  ）、（  ）、（  ）依照法律和国务院规定执行。","optionA":"A．编制","optionB":"B．审核","optionC":"C．批准","optionD":"D．执行","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《社会保险基金监督举报工作管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice402","id":402,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省人社厅《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》指出，充分发挥互联网高效、便捷的优势，推动实体化服务向网上办事大厅延伸，逐步构建等线上线下一体化的服务体系，为群众提供方便快捷的多样化服务。","optionA":"A．实体大厅","optionB":"B．网上平台","optionC":"C．移动终端","optionD":"D．自助终端","optionE":"E．12333咨询服务电话","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》（鲁人社发〔2016〕44号）原文“充分发挥互联网高效、便捷的优势，推动实体化服务向网上办事大厅延伸，逐步构建实体大厅、网上平台、移动终端、自助终端、12333咨询服务电话等线上线下一体化的服务体系，为群众提供方便快捷的多样化服务。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice403","id":403,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省人力资源和社会保障厅、山东省卫生计生委员会、山东省质量技术监督局《关于转发人社部发〔2017〕104号文件切实加强社会保险经办服务标准化体系建设的通知》指出，各地要开展专项行动，稳步推进标准贯彻落实。","optionA":"A．服务流程标准化","optionB":"B．服务场所标准化","optionC":"C．服务形象标准化","optionD":"D．风险防控标准化","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅、山东省卫生计生委员会、山东省质量技术监督局《关于转发人社部发〔2017〕104号文件切实加强社会保险经办服务标准化体系建设的通知》（鲁人社发〔2018〕6号）“2018年，以统一优化业务流程为重点，落实“服务流程标准化”专项行动。……2018-2019年，以统一优化服务形象为重点，落实“服务场所标准化”专项行动。……2019-2020年，以确保社保基金安全为重点，落实“风险防控标准化”专项行动。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部发〔2017〕104号文件切实加强社会保险经办服务标准化体系建设的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice404","id":404,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对违规使用创业带动就业扶持资金、存在以下行为的单位和个人，将按照《财政违法行为处罚处分条例》有关规定进行严肃处理;对构成犯罪的，依法追究其刑事责任。（  ）","optionA":"A．截留、挤占、挪用、贪污创业带动就业扶持资金的","optionB":"B．擅自改变创业带动就业扶持资金用途的","optionC":"C．擅自改变支出范围和标准的;","optionD":"D．虚报、冒领、骗取创业带动就业扶持资金的;","optionE":"E．其他违反国家有关法律、法规的。","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"依据《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》第二十六条 对违规使用创业带动就业扶持资金、存在以下行为的单位和个人，将按照《财政违法行为处罚处分条例》有关规定进行严肃处理;对构成犯罪的，依法追究其刑事责任。(一)截留、挤占、挪用、贪污创业带动就业扶持资金的;(二)擅自改变创业带动就业扶持资金用途的;(三)擅自改变支出范围和标准的;(四)虚报、冒领、骗取创业带动就业扶持资金的;(五)其他违反国家有关法律、法规的。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice405","id":405,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"（  ）负责研究出台全省职业年金基金管理宏观政策，并对职业年金基金管理情况进行监管，对职业年金基金归集财产托管账户(以下简称归集账户）使用管理情况进行监督。","optionA":"A．省人力资源社会保障厅","optionB":"B．省财政厅","optionC":"C．省委办公厅","optionD":"D．省政府办公厅","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"依据《山东省职业年金基金管理及投资运营实施办法》“职业年金基金管理职责分工”部分人力资源社会保障厅、省财政厅负责研究出台全省职业年金基金管理宏观政策，并对职业年金基金管理情况进行监管，对职业年金基金归集财产托管账户(以下简称归集账户)使用管理情况进行监督。各市、县(市、区)人力资源社会保障行政部门、财政部门负责对本地区职业年金经办管理、归集账户使用管理有关情况进行监督。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省职业年金基金管理及投资运营实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice406","id":406,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"基本养老保险实行“社会统筹与个人帐户相结合”制度前参加工作的人员，退休后基本养老金由（  ）组成。","optionA":"A．基础养老金","optionB":"B．个人账户养老金","optionC":"C．过渡性养老金","optionD":"D．过渡性调节金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于印发山东省完善企业职工基本养老保险制度实施意见的通知》（鲁政发〔2006〕92号）第六条第二项“省政府鲁政发〔1997〕109号文件实施前参加工作,本意见实施后退休且缴费年限累计满15年的人员,按照待遇水平合理衔接、新老政策平稳过渡的原则,在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上,再发给过渡性养老金”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省完善企业职工基本养老保险制度实施意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice407","id":407,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于企业职工因病或非因工死亡后遗属生活困难补助标准，说法正确的有（  ）","optionA":"A．建国前参加革命工作职工遗属补助标准，在补助标准的基础上提高20%。","optionB":"B．既是建国前参加革命工作的遗属、又是孤寡一人的，补助标准可提高30%。","optionC":"C．企业职工因病或非因工死亡后遗属生活困难补助标准按地区不同划分为三个标准。","optionD":"D．年龄已满16岁的子女，即使继续在中学学习且确实依靠职工本人供养，也不能享受遗属生活困难补助待遇。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅山东省总工会山东省财政厅关于调整企业职工因病或非因工死亡后供养直系亲属生活困难补助标准的通知》鲁人社办发〔2018〕56号第一条“企业职工（含离退休人员）因病或非因工死亡，符合领取遗属生活困难补助条件的供养直系亲属，每人每月补助标准按企业所在地调整为3类：530元、480元、430元（详见附表）。（一）建国前参加革命工作职工遗属补助标准，在补助标准的基础上提高20%。（二）职工遗属为孤寡一人者，在补助标准的基础上提高10%。（三）兼有（一）（二）项情况的，在补助标基础上提高30%。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于调整企业职工因病或非因工死亡后供养直系亲属生活困难补助标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice408","id":408,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下纳入机关事业单位养老保险个人缴费工资基数的项目有：","optionA":"A．基本工资","optionB":"B．国家统一的津贴补贴","optionC":"C．改革性补贴","optionD":"D．奖励性补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"根据《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》（鲁人社发〔2016〕46号）的有关规定，机关事业单位（含参公管理的单位）工作人员的个人缴费工资基数包括基本工资、国家统一的津贴补贴、规范后的津贴补贴和年终一次性奖金；事业单位工作人员的个人缴费工资基数包括基本工资、国家统一的津贴补贴和绩效工资。改革性补贴、奖励性补贴暂不纳入个人缴费工资基数。本题选AB。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice409","id":409,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在机关事业单位养老保险新办法待遇计发标准中除基础养老金外，还有：","optionA":"A．退休补贴","optionB":"B．过渡性养老金","optionC":"C．个人账户养老金","optionD":"D．职业年金","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》（鲁人社发〔2016〕46号）规定，新办法待遇计发标准=基本养老金+职业年金，其中，基本养老金=基础养老金+过渡性养老金+个人账户养老金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice41","id":41,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"享受就业补助资金职业培训补贴的人员范围包括：贫困家庭子女、毕业年度高校毕业生（含技师学院高级工班、预备技师班和特殊教育院校职业教育类毕业生）、（  ），以及符合条件的企业职工。","optionA":"A．城乡未继续升学的应届初高中毕业生","optionB":"B．农村转移就业劳动者","optionC":"C．城镇登记失业人员","optionD":"D．退役军人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《就业补助资金管理办法》第五条规定，享受职业培训补贴的人员范围包括：贫困家庭子女、毕业年度高校毕业生（含技师学院高级工班、预备技师班和特殊教育院校职业教育类毕业生，下同）、城乡未继续升学的应届初高中毕业生、农村转移就业劳动者、城镇登记失业人员，以及符合条件的企业职工。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice410","id":410,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"居民养老保险参保人员在下列哪些情况下进行注销登记。","optionA":"A．参保人员死亡","optionB":"B．参保人员出国（境）定居","optionC":"C．参保人员保险关系转出","optionD":"D．参保人员享受其他社会养老保障待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《转发人社部发【2014】23号文件进一步规范我省城乡居民基本养老保险经办工作的通知》（鲁人社发【2014】24号）“城乡居民基本养老保险经办规程，第六章注销登记，第三十四条参保人员出现死亡、出国（境）定居、保险关系转出或已享受城镇职工基本养老保险、机关事业单位养老保险等其他社会养老保障待遇的，应终止其城乡居民养老保险关系，并进行注销登记。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《转发人社部发〔2014〕23号文件进一步规范我省城乡居民基本养老保险经办工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice411","id":411,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"居民养老保险基金由哪几部分组成。","optionA":"A．个人缴费","optionB":"B．集体补助","optionC":"C．其他资助","optionD":"D．政府补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发【2013】13号）“三、基金筹集，居民养老保险基金由个人缴费、集体补助和其他资助、政府补贴构成。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice412","id":412,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"因工伤发生的下列费用，按照国家规定由用人单位支付（  ）","optionA":"A．治疗工伤期间的工资福利","optionB":"B．五级、六级伤残职工按月领取的伤残津贴","optionC":"C．终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性伤残就业补助金","optionD":"D．住院伙食补助费","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"依据《山东省贯彻\u003c工伤保险条例\u003e实施办法》(鲁政发〔2011〕25号)第十一条规定，ABC项为用人单位支付。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice413","id":413,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"失业人员在领取失业保险金期间有下列哪些情形的,停止领取失业保险金,并同时停止享受其他失业保险待遇：","optionA":"A．重新就业的;","optionB":"B．应征服兵役的;","optionC":"C．移居境外的;G．法律、行政法规规定的其他情形。","optionD":"D．享受基本养老保险待遇的;","optionE":"E．在劳动教养或判刑收监执行期间的;","optionF":"F．无正当理由,拒不接受当地政府指定的部门或者机构介绍的工作的;","answer":"ABCDFG","analysis":"《山东省失业保险规定》第十四条“失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的,停止领取失业保险金,并同时停止享受其他失业保险待遇:(一)重新就业的;(二)应征服兵役的;(三)移居境外的;(四)享受基本养老保险待遇的;(五)在劳动教养或判刑收监执行期间的;(六)无正当理由,拒不接受当地政府指定的部门或者机构介绍的工作的;(七)法律、行政法规规定的其他情形。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice414","id":414,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省劳动能力鉴定委员会组成单位：","optionA":"A．山东省人力资源和社会保障厅","optionB":"B．山东省卫生健康委员会","optionC":"C．山东省总工会","optionD":"D．山东省企业联合会。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice415","id":415,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动能力鉴定申请不予受理的情形有哪些：","optionA":"A．不属于统筹地区劳动能力鉴定委员会管辖范围的；","optionB":"B．申请人不具备申请资格的；","optionC":"C．未进行工伤认定的（经人力资源社会保障行政部门确认的老工伤人员除外）；","optionD":"D．工伤职工与用人单位终止、解除劳动（聘用）合同并按规定领取一次性工伤待遇终止工伤保险关系的。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice416","id":416,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省劳动能力鉴定委员会在开展再次鉴定过程中，发现以下哪些情形时，应当中止再次鉴定，并通知设区的市劳动能力鉴定委员会、用人单位及工伤职工，启动复核鉴定程序。","optionA":"A．鉴定结论遗漏或超出《认定工伤决定书》载明的对劳动功能障碍程度等级和生活自理障碍程度等级有较大影响的受伤部位、伤情的；","optionB":"B．鉴定伤情检查严重失实的；","optionC":"C．工伤职工伤情未相对稳定或停工留薪期未满的； ","optionD":"D．鉴定不符合规定程序的。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice417","id":417,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动能力鉴定结论书的送达参照民事法律有关送达的规定执行，可以采取哪些形式：","optionA":"A．直接送达","optionB":"B．留置送达","optionC":"C．邮寄送达","optionD":"D．公告送达。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice418","id":418,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动能力鉴定费应当专款专用，不得用于以下哪些支出：","optionA":"A．购置固定资产","optionB":"B．发放工资、奖金","optionC":"C．鉴定资料印刷","optionD":"D．鉴定结果公告","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice419","id":419,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《未成年工特殊保护规定》，未成年工上岗前用人单位应对其进行有关的（  ），由用人单位统一办理和承担费用。","optionA":"A．职业安全卫生教育","optionB":"B．职业安全卫生培训","optionC":"C．未成年工体检","optionD":"D．未成年工登记","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《未成年工特殊保护规定》第10条规定，未成年工上岗前用人单位应对其进行有关的职业安全卫生教育、培训、未成年工体检和登记，由用人单位统一办理和承担费用。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《未成年工特殊保护规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice42","id":42,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对参加就业技能培训和创业培训的五类人员，培训后取得（  ）的，给予一定标准的职业培训补贴。","optionA":"A．职业资格证书","optionB":"B．职业技能等级证书","optionC":"C．专项职业能力证书","optionD":"D．培训合格证书","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业补助资金管理办法》第五条规定，对参加就业技能培训和创业培训的五类人员，培训后取得职业资格证书的（或职业技能等级证书、专项职业能力证书、培训合格证书），给予一定标准的职业培训补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice420","id":420,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》规定，对于实行不定时工作制和综合计算工时工作制等其他工作和休息办法的职工，企业应根据《中华人民共和国劳动法》第一章、第四章有关规定，在保障职工身体健康并充分听取职工意见的基础上，采用（  ）等适当方式，确保职工的休息休假权利和生产、工作任务的完成。","optionA":"A．集中工作","optionB":"B．集中休息","optionC":"C．轮休调休","optionD":"D．弹性工作时间","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第六条规定，对于实行不定时工作制和综合计算工时工作制等其他工作和休息办法的职工，企业应根据《中华人民共和国劳动法》第一章、第四章有关规定，在保障职工身体健康并充分听取职工意见的基础上，采用集中工作、集中休息、轮休调休、弹性工作时间等适当方式，确保职工的休息休假权利和生产、工作任务的完成。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice421","id":421,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工比较多的用人单位应当根据女职工的需要，建立女职工（  ）等设施，妥善解决女职工在生理卫生、哺乳方面的困难。","optionA":"A．卫生室","optionB":"B．孕妇休息室","optionC":"C．医务室","optionD":"D．哺乳室","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第五条规定，女职工比较多的用人单位应当根据女职工的需要，建立女职工卫生室、孕妇休息室、哺乳室等设施，妥善解决女职工在生理卫生、哺乳方面的困难。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice422","id":422,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，用人单位违反本规定，侵害女职工合法权益的，女职工可以依法（  ），依法向劳动人事争议调解仲裁机构申请调解仲裁，对仲裁裁决不服的，依法向人民法院提起诉讼。","optionA":"A．投诉","optionB":"B．举报","optionC":"C．申诉","optionD":"D．诉讼","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"女职工劳动保护特别规定》第十四条规定，用人单位违反本规定，侵害女职工合法权益的，女职工可以依法投诉、举报、申诉，依法向劳动人事争议调解仲裁机构申请调解仲裁，对仲裁裁决不服的，依法向人民法院提起诉讼。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice423","id":423,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，用人单位不得因女职工（  ）而降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。","optionA":"A．怀孕","optionB":"B．生育","optionC":"C．流产","optionD":"D．哺乳","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第五条规定，根据《女职工劳动保护特别规定》规定，用人单位不得因女职工怀孕、生育、哺乳而降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice424","id":424,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》，为了维护职工休息休假权利，调动职工工作积极性，根据（  ），制定本条例。","optionA":"A．劳动法","optionB":"B．公务员法","optionC":"C．劳动合同法","optionD":"D．社会保险法","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"根据《职工带薪年休假条例》第一条规定，为了维护职工休息休假权利，调动职工工作积极性，根据劳动法和公务员法，制定本条例。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice425","id":425,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》，企业因生产特点不能实行《中华人民共和国劳动法》（  ）规定的，可以实行不定时工作制或综合计算工时工作制等其他工作和休息办法。","optionA":"A．第三十五条","optionB":"B．第三十六条","optionC":"C．第三十七条","optionD":"D．第三十八条","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"根据《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第三条规定，企业因生产特点不能实行《中华人民共和国劳动法》第三十六条、第三十八条规定的，可以实行不定时工作制或综合计算工时工作制等其他工作和休息办法。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice426","id":426,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由（  ）支付；对未参加生育保险的，由（  ）支付。","optionA":"A．生育保险基金","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．个人","optionD":"D．医疗健康保险","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第八条规定，女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付;对未参加生育保险的，由用人单位支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice427","id":427,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院关于职工工作时间的规定》，（  ）实行统一的工作时间，星期六和星期日为周休息日。","optionA":"A．国家机关","optionB":"B．民办非企业单位","optionC":"C．社会团体","optionD":"D．事业单位","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《国务院关于职工工作时间的规定》第七条规定，国家机关、事业单位实行统一的工作时间，星期六和星期日为周休息日。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于职工工作时间的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice428","id":428,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》，（  ）、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假（以下简称年休假）。单位应当保证职工享受年休假。职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入。","optionA":"A．机关","optionB":"B．团体","optionC":"C．企业","optionD":"D．事业单位","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《职工带薪年休假条例》第二条规定，机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假（以下简称年休假）。单位应当保证职工享受年休假。职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice429","id":429,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《职工带薪休假条例》规定，职工有哪些情形之一的，不享受当年的年休假？（  ）","optionA":"A．职工依法享受寒暑假，其休假天数多于年休假天数的","optionB":"B．职工请事假累计20天以上且单位按照规定不扣工资的","optionC":"C．累计工作满1年不满10年的职工，请病假累计2个月以上的","optionD":"D．累计工作满10年不满20年的职工，请病假累计3个月以上的；累计工作满20年以上的职工，请病假累计4个月以上的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《职工带薪休假条例》第四条规定：职工有下列情形之一的，不享受当年的年休假：（一）职工依法享受寒暑假，其休假天数多于年休假天数的；（二）职工请事假累计20天以上且单位按照规定不扣工资的；（三）累计工作满1年不满10年的职工，请病假累计2个月以上的；（四）累计工作满10年不满20年的职工，请病假累计3个月以上的；（五）累计工作满20年以上的职工，请病假累计4个月以上的。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice43","id":43,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对为城乡未继续升学的应届初高中毕业生垫付劳动预备制培训费的培训机构，给予一定标准的职业培训补贴。其中参加劳动预备制培训的（  ），同时给予一定标准的生活费补贴。","optionA":"A．农村学员","optionB":"B．困难家庭学员","optionC":"C．肢体残疾学员","optionD":"D．城市低保家庭学员","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《就业补助资金管理办法》第五条规定，对为城乡未继续升学的应届初高中毕业生垫付劳动预备制培训费的培训机构，给予一定标准的职业培训补贴。其中农村学员和城市低保家庭学员参加劳动预备制培训的，同时给予一定标准的生活费补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice430","id":430,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，以下哪些应当计为累计工作时间？（  ）","optionA":"A．同一单位工作期间","optionB":"B．不同单位工作期间","optionC":"C．依照法律、行政法规规定视同工作期间","optionD":"D．依照国务院规定视同工作期间","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第四条规定：年休假天数根据职工累计工作时间确定。职工在同一或者不同用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规或者国务院规定视同工作期间，应当计为累计工作时间。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice431","id":431,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工禁忌从事的劳动范围可分类为：（  ）","optionA":"A．女职工禁忌从事的劳动范围","optionB":"B．女职工在经期禁忌从事的劳动范围","optionC":"C．女职工在孕期禁忌从事的劳动范围","optionD":"D．女职工在哺乳期禁忌从事的劳动范围","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》中附录“女职工禁忌从事的劳动范围”之规定，女职工禁忌从事的劳动范围可分类为女职工禁忌从事的劳动范围、女职工在经期禁忌从事的劳动范围、女职工在孕期禁忌从事的劳动范围、女职工在哺乳期禁忌从事的劳动范围。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice432","id":432,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，职工依法享受的（  ）等国家规定的假期以及因工伤停工留薪期间不计入年休假假期。","optionA":"A．探亲假","optionB":"B．婚丧假","optionC":"C．产假","optionD":"D．寒暑假","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第六条规定：职工依法享受的探亲假、婚丧假、产假等国家规定的假期以及因工伤停工留薪期间不计入年休假假期。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice433","id":433,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，职工享受寒暑假天数多于其年休假天数的，（  ）当年年休假。因工作需要，职工享受寒暑假天数少于其年休假天数的，用人单位应当（  ）。","optionA":"A．不享受","optionB":"B．补足年休假天数","optionC":"C．享受","optionD":"D．给予带薪年休假工资报酬","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第七条规定，职工享受寒暑假天数多于其年休假天数的，不享受当年的年休假。确因工作需要，职工享受的寒暑假天数少于其年休假天数的，用人单位应当安排补足年休假天数。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice434","id":434,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，关于女职工生育享受假期，以下哪些表述是正确的？（  ）","optionA":"A．女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天","optionB":"B．难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天","optionC":"C．女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假","optionD":"D．怀孕满4个月流产的，享受42天产假","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第七条规定：女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假；怀孕满4个月流产的，享受42天产假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice435","id":435,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的,（  ）支付；未参加生育保险的，（  ）支付。","optionA":"A．按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金","optionB":"B．按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由用人单位基金","optionC":"C．按照女职工产假前工资的标准由生育保险基金","optionD":"D．按照女职工产假前工资的标准由用人单位","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第八条规定：女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice436","id":436,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《禁止使用童工规定》规定，不满16周岁的未成年人的父母或者其他监护人应当（  ）。","optionA":"A．保护其身心健康","optionB":"B．保障其接受义务教育的权利","optionC":"C．保护其不受伤害","optionD":"D．不得允许其被用人单位非法招用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"根据《禁止使用童工规定》第三条规定：不满16周岁的未成年人的父母或者其他监护人应当保护其身心健康，保障其接受义务教育的权利，不得允许其被用人单位非法招用。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice437","id":437,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《禁止使用童工规定》是根据（  ）制定的。","optionA":"A．宪法","optionB":"B．就业促进法","optionC":"C．劳动法","optionD":"D．未成年人保护法","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"根据《禁止使用童工规定》第一条规定，为保护未成年人的身心健康，促进义务教育制度的实施，维护未成年人的合法权益，根据宪法和劳动法、未成年人保护法，制定本规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice438","id":438,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《未成年工特殊保护规定》，用人单位应按下列哪些要求对未成年工进行健康检查？（  ）","optionA":"A．工作1个月内","optionB":"B．安排工作岗位前","optionC":"C．工作满1年","optionD":"D．年满18周岁，距前一次体检时间已超过半年","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《未成年工特殊劳保护规定》第六条规定：用人单位应按下列要求对未成年工定期进行健康检查：（一）安排工作岗位之前；（二）工作满一年；（三）年满十八周岁，距前一次的体检时间已超过半年。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《未成年工特殊保护规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice439","id":439,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，下面哪些属于部分公民放假的节日？（  ）","optionA":"A．妇女节","optionB":"B．青年节","optionC":"C．儿童节","optionD":"D．中国人民解放军建军纪念日","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第三条规定：部分公民放假的节日及纪念日：（一）妇女节（3月8日），妇女放假半天；（二）青年节（5月4日），14周岁以上的青年放假半天；（三）儿童节（6月1日），不满14周岁的少年儿童放假1天；（四）中国人民解放军建军纪念日（8月1日），现役军人放假半天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice44","id":44,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"各地人社、财政部门可通过项目制方式，向政府认定的培训机构整建制购买就业技能培训或创业培训项目，为（  ）免费提供就业技能培训或创业培训。","optionA":"A．登记失业人员","optionB":"B．化解钢铁煤炭煤电行业过剩产能企业失业人员","optionC":"C．建档立卡贫困劳动力","optionD":"D．大龄失业人员","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"《就业补助资金管理办法》第五条规定，各地人社、财政部门可通过项目制方式，向政府认定的培训机构整建制购买就业技能培训或创业培训项目，为化解钢铁煤炭煤电行业过剩产能企业失业人员、建档立卡贫困劳动力免费提供就业技能培训或创业培训。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice440","id":440,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，在全体公民放假的节日当中，有哪些是放假3天的？（  ）","optionA":"A．新年","optionB":"B．春节","optionC":"C．中秋节","optionD":"D．国庆节","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第二条规定：全体公民放假的节日，春节放假3天（农历正月初一、初二、初三）；国庆节放假3天（10月1日、2日、3日）。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice441","id":441,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，在全体公民放假的节日当中，有哪些是放假1天的？（  ）","optionA":"A．新年","optionB":"B．端午节","optionC":"C．中秋节","optionD":"D．国庆节","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第二条规定：全体公民放假的节日：（一）新年，放假1天（1月1日）；（二）春节，放假3天（农历正月初一、初二、初三）；（三）清明节，放假1天（农历清明当日）；（四）劳动节，放假1天（5月1日）；（五）端午节，放假1天（农历端午当日）；（六）中秋节，放假1天（农历中秋当日）；（七）国庆节，放假3天（10月1日、2日、3日）。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice442","id":442,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，在部分公民放假的节日及纪念日当中，有哪些是部分公民放假半天的？（  ）","optionA":"A．妇女节","optionB":"B．青年节","optionC":"C．儿童节","optionD":"D．中国人民解放军建军纪念日","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第三条规定：根据《全国年节及纪念日放假办法》第三条规定：部分公民放假的节日及纪念日：（一）妇女节（3月8日），妇女放假半天；（二）青年节（5月4日），14周岁以上的青年放假半天；（三）儿童节（6月1日），不满14周岁的少年儿童放假1天；（四）中国人民解放军建军纪念日（8月1日），现役军人放假半天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice443","id":443,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下属于劳动合同必备条款的是：（  ）。","optionA":"A．劳动报酬","optionB":"B．劳动合同期限","optionC":"C．工作地点","optionD":"D．福利待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《劳动合同法》第十七条规定，劳动合同应当具备的条款包括（一）用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人;（二）劳动者的姓名、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码;（三）劳动合同期限;（四）工作内容和工作地点;（五）工作时间和休息休假;（六）劳动报酬;（七）社会保险;（八）劳动保护、劳动条件和职业危害防护;（九）法律、法规规定应当纳入劳动合同的其他事项。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice444","id":444,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在（  ）情形中，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同。","optionA":"A．劳动者在该用人单位连续工作满十年的","optionB":"B．用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的","optionC":"C．连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的","optionD":"D．用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动合同法》第十四条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice445","id":445,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"竞业限制的人员限于用人单位的（  ）。","optionA":"A．高级管理人员","optionB":"B．高级技术人员","optionC":"C．高级技能人员","optionD":"D．其他负有保密义务的人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《劳动合同法》第二十四条规定，竞业限制的人员限于用人单位的高级管理人员、高级技术人员和其他负有保密义务的人员。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice446","id":446,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位变更（  ）等事项，不影响劳动合同的履行。","optionA":"A．名称","optionB":"B．法定代表人","optionC":"C．主要负责人","optionD":"D．投资人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动合同法》第三十三条规定，用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人或者投资人等事项，不影响劳动合同的履行。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice447","id":447,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"当用人单位（  ），劳动者可以解除劳动合同。","optionA":"A．未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的","optionB":"B．未及时足额支付劳动报酬的","optionC":"C．以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的","optionD":"D．规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动合同法》第三十八条规定了用人单位有相应情形的，劳动者可以解除劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice448","id":448,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者有下列情形之一的，依照劳动合同法规定的条件、程序，用人单位可以与劳动者解除劳动合同：（  ）","optionA":"A．在试用期间被证明不符合录用条件的","optionB":"B．严重违反用人单位的规章制度的","optionC":"C．严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的","optionD":"D．不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动合同法》第三十九条、第四十条规定了劳动者有相应情形的，用人单位可以依照法定程序解除与劳动者的劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice449","id":449,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：（  ）","optionA":"A．劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的","optionB":"B．劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的","optionC":"C．劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的","optionD":"D．企业依照《企业破产法》规定进行重整的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《劳动合同法》第四十条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice45","id":45,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"享受就业补助资金社会保险补贴的人员范围包括（  ）。","optionA":"A．登记失业人员","optionB":"B．就业困难人员","optionC":"C．农民工","optionD":"D．高校毕业生","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"《就业补助资金管理办法》第七条规定，享受社会保险补贴的人员范围包括：符合《就业促进法》规定的就业困难人员和高校毕业生。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice450","id":450,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有下列情形之一的，需要裁减人员二十人以上或者裁减不足二十人但占企业职工总数百分之十以上的，用人单位提前三十日向工会或者全体职工说明情况，听取工会或者职工的意见后，裁减人员方案经向劳动行政部门报告，可以裁减人员：（  ）","optionA":"A．依照《企业破产法》规定进行重整的","optionB":"B．生产经营发生严重困难的","optionC":"C．企业转产、重大技术革新或者经营方式调整，经变更劳动合同后，仍需裁减人员的","optionD":"D．其他因劳动合同订立时所依据的客观经济情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动合同法》第四十条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice451","id":451,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业裁减人员时，应当优先留用的人员包括：（  ）","optionA":"A．与本单位订立较长期限的固定期限劳动合同的人员","optionB":"B．与本单位订立无固定期限劳动合同的人员","optionC":"C．家庭无其他就业人员，有需要扶养的老人或者未成年人的","optionD":"D．残疾人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《劳动合同法》第四十一条第二款规定了裁减人员时，应当优先留用与本单位订立较长期限的固定期限劳动合同的人员；与本单位订立无固定期限劳动合同的人员；家庭无其他就业人员，有需要扶养的老人或者未成年人的。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice452","id":452,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者有下列情形之一的，用人单位不能以劳动者不能胜任工作或经济性裁员为由解除劳动合同：（  ）","optionA":"A．疑似职业病病人在诊断或者医学观察期间的","optionB":"B．患病或非因工负伤，在规定的医疗期内的","optionC":"C．女职工在孕期、产期、哺乳期的","optionD":"D．连续工作满十五年，且距法定退休年龄不足五年的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动合同法》第四十二条规定了对劳动者的特殊保护情形。{","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice453","id":453,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业职工一方与用人单位通过平等协商，可以就（  ）等事项订立集体合同。","optionA":"A．劳动报酬","optionB":"B．工作时间","optionC":"C．休息休假","optionD":"D．劳动安全卫生","optionE":"E．保险福利","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《劳动合同法》第五十一条规定，企业职工一方与用人单位通过平等协商，可以就劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利等事项订立集体合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice454","id":454,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：（  ）","optionA":"A．因用人单位未依法为劳动者缴纳社会保险费，劳动者解除劳动合同的","optionB":"B．用人单位提出，并与劳动者协商一致解除劳动合同的","optionC":"C．劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的","optionD":"D．用人单位生产经营发生严重困难需要裁减人员的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动合同法》第四十六条规定了用人单位应当向劳动者支付经济补偿的情形。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice455","id":455,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"申请经营劳务派遣业务应当具备的条件有：（  ）","optionA":"A．注册资本不得少于人民币200万元","optionB":"B．有与开展业务相适应的固定的经营场所和设施","optionC":"C．有符合法律、行政法规规定的劳务派遣管理制度","optionD":"D．法律、行政法规规定的其他条件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动派遣行政许可办法》第七条规定，申请经营劳务派遣业务应当具备以下条件：注册资本不得少于人民币200万元；有与开展业务相适应的固定的经营场所和设施；有符合法律、行政法规规定的劳务派遣管理制度；法律、行政法规规定的其他条件。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动派遣行政许可办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice456","id":456,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位出具的解除、终止劳动合同的证明，应当写明：（  ）","optionA":"A．劳动合同期限","optionB":"B．解除或者终止劳动合同的日期","optionC":"C．工作岗位","optionD":"D．在本单位的工作年限","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动合同法实施条例》第二十四条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动合同法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice457","id":457,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有下列情形之一的，可以变更或解除集体合同或专项集体合同：（  ）","optionA":"A．用人单位因被兼并、解散、破产等原因，致使集体合同或专项集体合同无法履行的","optionB":"B．因不可抗力等原因致使集体合同或专项集体合同无法履行或部分无法履行的","optionC":"C．集体合同或专项集体合同约定的变更或解除条件出现的","optionD":"D．法律、法规、规章规定的其他情形","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《集体合同规定》第四十条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《集体合同规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice458","id":458,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动保障行政部门应当对报送的集体合同或专项集体合同的哪些事项进行合法性审查？（  ）","optionA":"A．集体协商双方的主体资格是否符合法律、法规和规章规定","optionB":"B．集体协商程序是否违反法律、法规、规章规定","optionC":"C．集体合同或专项集体合同内容是否与国家规定相抵触","optionD":"D．集体合同约定的工资涨幅是否合理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《集体合同规定》第四十四条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《集体合同规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice459","id":459,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"任何单位和个人违反《中华人民共和国劳动合同法》的规定，未经许可，擅自经营劳务派遣业务的，由人力资源社会保障行政部门（  ）。","optionA":"A．责令停止违法行为","optionB":"B．没收违法所得","optionC":"C．处违法所得1倍以上5倍以下的罚款","optionD":"D．在没有违法所得的情形下，可以处5万元以下的罚款","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动派遣行政许可办法》第三十一条规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动派遣行政许可办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice46","id":46,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对招用就业困难人员并缴纳社会保险费的单位，以及通过公益性岗位安置就业困难人员并缴纳社会保险费的单位，按其为就业困难人员实际缴纳的（  ）给予补贴，不包括就业困难人员个人应缴纳的部分。","optionA":"A．基本养老保险费","optionB":"B．基本医疗保险费","optionC":"C．工伤保险费","optionD":"D．失业保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《就业补助资金管理办法》第七条规定，对招用就业困难人员并缴纳社会保险费的单位，以及通过公益性岗位安置就业困难人员并缴纳社会保险费的单位，按其为就业困难人员实际缴纳的基本养老保险费、基本医疗保险费和失业保险费给予补贴，不包括就业困难人员个人应缴纳的部分。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice460","id":460,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用工单位只能在（  ）的工作岗位上使用被派遣劳动者。","optionA":"A．临时性","optionB":"B．辅助性","optionC":"C．替代性","optionD":"D．一线岗位","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《劳动合同法》第六十六条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice461","id":461,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在劳务派遣用工中，用工单位应当履行（  ）义务。①执行国家劳动标准，提供相应的劳动条件和劳动保护②告知被派遣劳动者的工作要求和劳动报酬③支付工资，缴纳社会保险费④支付加班费、绩效奖金，提供与工作岗位相关的福利待遇⑤对在岗被派遣劳动者进行工作岗位所必需的培训⑥连续用工的，实行正常的工资调整机制","optionA":"A．①②③④⑤","optionB":"B．②③④⑤⑥","optionC":"C．①②③④⑤⑥","optionD":"D．①②④⑤⑥","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第六十二条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice462","id":462,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列哪些情形下劳动合同无效或者部分无效？（  ）","optionA":"A．以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的","optionB":"B．用人单位免除自己的法定责任、排除劳动者权利的","optionC":"C．用人单位变更投资人的","optionD":"D．违反法律、行政法规强制性规定的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《劳动合同法》第二十六条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice463","id":463,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《劳动合同法》对使用被派遣劳动者的用工单位规定的义务包括：（  ）","optionA":"A．告知被派遣劳动者的工作要求和劳动报酬","optionB":"B．支付加班费、绩效奖金，提供与工作岗位相关的福利待遇","optionC":"C．连续用工的，实行正常的工资调整机制","optionD":"D．被派遣劳动者在无工作期间，按照所在地人民政府规定的最低工资标准，向其按月支付报酬","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"劳动合同法第六十二条第一款规定：用工单位应当履行下列义务：（一）执行国家劳动标准，提供相应的劳动条件和劳动保护；（二）告知被派遣劳动者的工作要求和劳动报酬；（三）支付加班费、绩效奖金，提供与工作岗位相关的福利待遇；（四）对在岗被派遣劳动者进行工作岗位所必需的培训；（五）连续用工的，实行正常的工资调整机制。第五十八条规定：劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立二年以上的固定期限劳动合同，按月支付劳动报酬；被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的最低工资标准，向其按月支付报酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice464","id":464,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《劳动合同法》，用人单位未及时足额支付劳动报酬，（  ）。","optionA":"A．由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬","optionB":"B．劳动者可以依法申请支付令","optionC":"C．劳动行政部门可以处五万元以下的罚款","optionD":"D．劳动者可以解除劳动合同","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"劳动合同法第三十条第二款规定：用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。第三十八条第一款规定：用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：……（二）未及时足额支付劳动报酬的；……。第八十五条规定：用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；……。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice465","id":465,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《最低工资规定》，确定和调整月最低工资标准，应参考（  ）、职工平均工资、经济发展水平、就业状况等因素。","optionA":"A．劳动条件和劳动强度","optionB":"B．当地就业者及其赡养人口的最低生活费用","optionC":"C．城镇居民消费价格指数","optionD":"D．职工个人缴纳的社会保险费和住房公积金","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《最低工资规定》第六条第一款规定：确定和调整月最低工资标准，应参考当地就业者及其赡养人口的最低生活费用、城镇居民消费价格指数、职工个人缴纳的社会保险费和住房公积金、职工平均工资、经济发展水平、就业状况等因素。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice466","id":466,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工资支付暂行规定》，工资支付主要包括：（  ）、工资支付时间以及特殊情况下的工资支付。","optionA":"A．工资支付项目","optionB":"B．工资支付水平","optionC":"C．工资支付形式","optionD":"D．工资支付对象","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工资支付暂行规定》第四条规定：工资支付主要包括：工资支付项目、工资支付水平、工资支付形式、工资支付对象、工资支付时间以及特殊情况下的工资支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice467","id":467,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工资支付暂行规定》，用人单位必须书面记录支付劳动者工资的（  ）。","optionA":"A．数额","optionB":"B．时间","optionC":"C．账号","optionD":"D．领取者的姓名以及签字","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《工资支付暂行规定》第六条第三款规定：用人单位必须书面记录支付劳动者工资的数额、时间、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice468","id":468,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者在法定工作时间内依法参加社会活动期间，用人单位应视同其提供了正常劳动而支付工资。社会活动包括：依法行使选举权或被选举权；当选代表出席乡（镇）、区以上政府、党派、工会、青年团、妇女联合会等组织召开的会议；（  ）；其它依法参加的社会活动。","optionA":"A．出任人民法庭证明人","optionB":"B．出席劳动模范、先进工作者大会","optionC":"C．《工会法》规定的不脱产工会基层委员会委员因工作活动占用的生产或工作时间","optionD":"D．参加脱产学历教育","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《工资支付暂行规定》第十条规定：劳动者在法定工作时间内依法参加社会活动期间，用人单位应视同其提供了正常劳动而支付工资。社会活动包括：依法行使选举权或被选举权；当选代表出席乡（镇）、区以上政府、党派、工会、青年团、妇女联合会等组织召开的会议；出任人民法庭证明人；出席劳动模范、先进工作者大会；《工会法》规定的不脱产工会基层委员会委员因工作活动占用的生产或工作时间；其它依法参加的社会活动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice469","id":469,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工资支付暂行规定》，劳动者依法享受（  ）期间，用人单位应按劳动合同规定的标准支付劳动者工资。","optionA":"A．年休假","optionB":"B．探亲假","optionC":"C．婚假","optionD":"D．丧假","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工资支付暂行规定》第十一条规定：劳动者依法享受年休假、探亲假、婚假、丧假期间，用人单位应按劳动合同规定的标准支付劳动者工资。{","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice47","id":47,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对在毕业年度有就业创业意愿并积极求职创业的（  ）中的高校毕业生，残疾及获得国家助学贷款的高校毕业生，给予一次性求职创业补贴。","optionA":"A．低保家庭","optionB":"B．贫困残疾人家庭","optionC":"C．建档立卡贫困家庭","optionD":"D．特困人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业补助资金管理办法》第十一条规定，对在毕业年度有就业创业意愿并积极求职创业的低保家庭、贫困残疾人家庭、建档立卡贫困家庭和特困人员中的高校毕业生，残疾及获得国家助学贷款的高校毕业生，给予一次性求职创业补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice470","id":470,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位不得克扣劳动者工资。有下列情况之一的，用人单位可以代扣劳动者工资：（  ）。","optionA":"A．用人单位代扣代缴的个人所得税","optionB":"B．用人单位代扣代缴的应由劳动者个人负担的各项社会保险费用","optionC":"C．法院判决、裁定中要求代扣的抚养费、赡养费","optionD":"D．法律、法规规定可以从劳动者工资中扣除的其他费用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工资支付暂行规定》第十五条规定：用人单位不得克扣劳动者工资。有下列情况之一的，用人单位可以代扣劳动者工资：（一）用人单位代扣代缴的个人所得税；（二）用人单位代扣代缴的应由劳动者个人负担的各项社会保险费用；（三）法院判决、裁定中要求代扣的抚养费、赡养费；（四）法律、法规规定可以从劳动者工资中扣除的其他费用。{","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice471","id":471,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》提出，建立和完善欠薪预警系统，根据（  ）等单位反映的企业生产经营状况相关指标变化情况，定期对重点行业企业进行综合分析研判，发现欠薪隐患要及时预警并做好防范工作。","optionA":"A．工商","optionB":"B．税务","optionC":"C．银行","optionD":"D．水电供应","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（六）条规定：建立和完善欠薪预警系统，根据工商、税务、银行、水电供应等单位反映的企业生产经营状况相关指标变化情况，定期对重点行业企业进行综合分析研判，发现欠薪隐患要及时预警并做好防范工作。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice472","id":472,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《劳动合同法》，用人单位未及时足额支付劳动报酬的：（  ）","optionA":"A．由劳动行政部门责令支付经济补偿","optionB":"B．劳动者可以依法申请支付令","optionC":"C．经劳动行政部门责令限期支付，逾期不支付的，责令按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准加付赔偿金","optionD":"D．劳动者可以解除劳动合同","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"劳动合同法第三十条第二款规定：用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。第三十八条第一款规定：用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：……（二）未及时足额支付劳动报酬的；……。第八十五条规定：用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；……。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice473","id":473,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《最低工资规定》，确定和调整月最低工资标准，应参考当地就业者及其赡养人口的最低生活费用、城镇居民消费价格指数、（  ）等因素。","optionA":"A．经济发展水平","optionB":"B．就业状况","optionC":"C．职工平均工资","optionD":"D．职工个人缴纳的社会保险费和住房公积金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《最低工资规定》第六条第一款规定：确定和调整月最低工资标准，应参考当地就业者及其赡养人口的最低生活费用、城镇居民消费价格指数、职工个人缴纳的社会保险费和住房公积金、职工平均工资、经济发展水平、就业状况等因素。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice474","id":474,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下哪些不属于克扣劳动者工资的情况？（  ）","optionA":"A．因劳动者请事假等相应减发工资","optionB":"B．用人单位依法制定并经职代会批准的厂规、厂纪中有明确规定的","optionC":"C．国家的法律、法规中有明确规定或依法签订的劳动合同中有明确规定的","optionD":"D．依法签订的劳动合同中有明确规定的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于印发〈对《工资支付暂行规定》有关问题的补充规定〉的通知》（劳部发〔1995〕226号）第三条规定：《规定》第十五条中所称“克扣”系指用人单位无正当理由扣减劳动者应得工资（即在劳动者已提供正常劳动的前提下用人单位按劳动合同规定的标准应当支付给劳动者的全部劳动报酬）。不包括以下减发工资的情况：（1）国家的法律、法规中有明确规定的；（2）依法签订的劳动合同中有明确规定的；（3）用人单位依法制定并经职代会批准的厂规、厂纪中有明确规定的；（4）企业工资总额与经济效益相联系，经济效益下浮时，工资必须下浮的（但支付给劳动者工资不得低于当地的最低工资标准）；（5）因劳动者请事假等相应减发工资等。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于印发〈对《工资支付暂行规定》有关问题的补充规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice475","id":475,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》，企业与职工协商确定年度工资水平应符合国家有关工资分配的宏观调控政策，并综合考虑（  ），企业劳动生产率和经济效益，国有资产保值增值，上年度企业职工工资总额和职工平均工资水平，其他与工资集体协商有关的情况等因素。","optionA":"A．地区、行业、企业的人工成本水平","optionB":"B．地区、行业的职工平均工资水平","optionC":"C．当地政府发布的工资指导线、劳动力市场工资指导价位","optionD":"D．本地区城镇居民消费价格指数","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工资集体协商试行办法》第八条规定：协商确定年度工资水平应符合国家有关工资分配的宏观调控政策，并综合参考下列因素：（一）地区、行业、企业的人工成本水平；（二）地区、行业的职工平均工资水平；（三）当地政府发布的工资指导线、劳动力市场工资指导价位；（四）本地区城镇居民消费价格指数；（五）企业劳动生产率和经济效益；（六）国有资产保值增值；（七）上年度企业职工工资总额和职工平均工资水平；（八）其他与工资集体协商有关的情况。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice476","id":476,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》，企业与职工协商确定年度工资水平应符合国家有关工资分配的宏观调控政策，并综合考虑地区、行业、企业的人工成本水平，地区、行业的职工平均工资水平，当地政府发布的工资指导线、劳动力市场工资指导价位，本地区城镇居民消费价格指数，（  ）等因素。","optionA":"A．国有资产保值增值","optionB":"B．企业劳动生产率和经济效益","optionC":"C．上年度企业职工工资总额和职工平均工资水平","optionD":"D．其他与工资集体协商有关的情况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工资集体协商试行办法》第七条规定：工资集体协商一般包括以下内容：（一）工资协议的期限；（二）工资分配制度、工资标准和工资分配形式；（三）职工年度平均工资水平及其调整幅度；（四）奖金、津贴、补贴等分配办法；（五）工资支付办法；（六）变更、解除工资协议的程序；（七）工资协议的终止条件；（八）工资协议的违约责任；（九）双方认为应当协商约定的其他事项。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice477","id":477,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》的规定，工资集体协商一般包括下列哪些内容?（  ）","optionA":"A．工资协议的期限","optionB":"B．工资分配制度、工资标准和工资分配形式","optionC":"C．工资支付办法","optionD":"D．奖金、津贴、补贴等分配办法","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《工资集体协商试行办法》第七条规定：工资集体协商一般包括以下内容：（一）工资协议的期限；（二）工资分配制度、工资标准和工资分配形式；（三）职工年度平均工资水平及其调整幅度；（四）奖金、津贴、补贴等分配办法；（五）工资支付办法；（六）变更、解除工资协议的程序；（七）工资协议的终止条件；（八）工资协议的违约责任；（九）双方认为应当协商约定的其他事项。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice478","id":478,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《劳动法》规定，确定和调整最低工资标准应当综合考虑（  ）、地区之间经济发展水平的差异。","optionA":"A．社会平均工资","optionB":"B．劳动生产率","optionC":"C．劳动者本人及平均赡养人口的最低生活费","optionD":"D．就业状况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动法》第四十九条的规定：确定和调整最低工资标准应当综合考虑下列因素：（一）劳动者本人及平均赡养人口的最低生活费；（二）社会平均工资；（三）劳动生产率；（四）就业状况；（五）地区之间经济发展水平的差异。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice479","id":479,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《劳动法》规定，确定和调整最低工资标准应当综合考虑劳动者本人及平均赡养人口的最低生活费、社会平均工资、（  ）。","optionA":"A．就业状况","optionB":"B．劳动生产率","optionC":"C．工作条件","optionD":"D．地区之间经济发展水平的差异","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《劳动法》第四十九条的规定：确定和调整最低工资标准应当综合考虑下列因素：（一）劳动者本人及平均赡养人口的最低生活费；（二）社会平均工资；（三）劳动生产率；（四）就业状况；（五）地区之间经济发展水平的差异。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice48","id":48,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"中央财政就业补助资金实行因素法分配，分配因素包括（  ）","optionA":"A．基础因素","optionB":"B．投入因素","optionC":"C．绩效因素","optionD":"D．保障因素","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《就业补助资金管理办法》第十七条规定，中央财政就业补助资金实行因素法分配。分配因素包括基础因素、投入因素和绩效因素三类。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice480","id":480,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《最低工资规定》，劳动者依法享受（  ）、生育（产）假、节育手术假等国家规定的假期间，以及法定工作时间内依法参加社会活动期间，视为提供了正常劳动。","optionA":"A．探亲假","optionB":"B．病假","optionC":"C．带薪年休假","optionD":"D．婚丧假","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《最低工资规定》第三条第二款规定：本规定所称正常劳动，是指劳动者按依法签订的劳动合同约定，在法定工作时间或劳动合同约定的工作时间内从事的劳动。劳动者依法享受带薪年休假、探亲假、婚丧假、生育（产）假、节育手术假等国家规定的假期间，以及法定工作时间内依法参加社会活动期间，视为提供了正常劳动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice481","id":481,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要从以下几个方面做好为农民工服务工作（  ）。","optionA":"A．着力稳定和扩大农民工就业创业","optionB":"B．着力维护农民工的劳动保障权益","optionC":"C．着力推动农民工逐步实现平等享受城镇基本公共服务和在城镇落户","optionD":"D．着力促进农民工社会融合","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要着力稳定和扩大农民工就业创业，着力维护农民工的劳动保障权益，着力推动农民工逐步实现平等享受城镇基本公共服务和在城镇落户，着力促进农民工社会融合，有序推进、逐步实现有条件有意愿的农民工市民化。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice482","id":482,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"加强社会治安管理，保障留守（  ）、留守（  ）和留守（  ）的安全，发挥农村社区综合服务设施关爱留守人员功能。","optionA":"A．儿童","optionB":"B．妇女","optionC":"C．老人","optionD":"D．残疾人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（二十二）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice483","id":483,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"强化高危行业和中小企业一线操作农民工（  ）和（  ）教育培训。","optionA":"A．安全生产","optionB":"B．职业技能","optionC":"C．职业健康","optionD":"D．生产技术","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（十）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice484","id":484,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解员履行的职责包括（  ）。","optionA":"A．关注本企业劳动关系状况，及时向调解委员会报告","optionB":"B．接受调解委员会指派，调解劳动争议案件","optionC":"C．监督和解协议、调解协议的履行","optionD":"D．完成调解委员会交办的其他工作","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第十七条规定，调解员履行下列职责：（一）关注本企业劳动关系状况，及时向调解委员会报告；（二）接受调解委员会指派，调解劳动争议案件；（三）监督和解协议、调解协议的履行；（四）完成调解委员会交办的其他工作。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice485","id":485,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，发生劳动争议，当事人可以（  ）或者（  ）形式向调解委员会提出调解申请。","optionA":"A．口头","optionB":"B．书面","optionC":"C．邮件","optionD":"D．电话。","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第二十一条规定，发生劳动争议，当事人可以口头或者书面形式向调解委员会提出调解申请。申请内容应当包括申请人基本情况、调解请求、事实与理由。口头申请的，调解委员会应当当场记录。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice486","id":486,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解委员会由（  ）和（  ）组成，人数由双方协商确定，双方人数应当对等。","optionA":"A．劳动者代表","optionB":"B．主管部门代表","optionC":"C．企业代表","optionD":"D．工会代表。","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第十五条规定，调解委员会由劳动者代表和企业代表组成，人数由双方协商确定，双方人数应当对等。劳动者代表由工会委员会成员担任或者由全体劳动者推举产生，企业代表由企业负责人指定。调解委员会主任由工会委员会成员或者双方推举的人员担任。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice487","id":487,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解委员会应当建立健全调解登记、调解记录、督促履行、（  ）、统计报告等制度。","optionA":"A．调解目录","optionB":"B．档案管理","optionC":"C．业务培训","optionD":"D．工作考评","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第三十二条规定，调解委员会应当建立健全调解登记、调解记录、督促履行、档案管理、业务培训、统计报告、工作考评等制度。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice488","id":488,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，发生劳动争议，劳动者可以与（  ）协商，也可以请（  ）或者（  ）共同与用人单位协商，达成和解协议。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．企业联合会","optionC":"C．工会","optionD":"D．第三方","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四条规定，发生劳动争议，劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者第三方共同与用人单位协商，达成和解协议。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice489","id":489,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，发生劳动争议的劳动者一方在十人以上，并有共同请求的，可以推举代表参加（  ）活动。","optionA":"A．协商","optionB":"B．调解","optionC":"C．仲裁","optionD":"D．诉讼。","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第七条规定，发生劳动争议的劳动者一方在十人以上，并有共同请求的，可以推举代表参加调解、仲裁或者诉讼活动。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice49","id":49,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"就业见习补贴可以用于支付（  ）。","optionA":"A．见习人员见习期间基本生活费","optionB":"B．为见习人员办理人身意外伤害保险","optionC":"C．对见习人员的指导管理费用","optionD":"D．见习单位的管理费用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《就业补助资金管理办法》规定，就业见习补贴用于见习单位支付见习人员见习期间基本生活费、为见习人员办理人身意外伤害保险，以及对见习人员的指导管理费用。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice490","id":490,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，发生劳动争议，当事人可以到（  ）申请调解。","optionA":"A．企业劳动争议调解委员会","optionB":"B．依法设立的基层人民调解组织","optionC":"C．在乡镇、街道设立的具有劳动争议调解职能的组织","optionD":"D．基层人民法院","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十条规定，发生劳动争议，当事人可以到下列调解组织申请调解：（一）企业劳动争议调解委员会；（二）依法设立的基层人民调解组织；（三）在乡镇、街道设立的具有劳动争议调解职能的组织。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice491","id":491,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，劳动争议调解组织的调解员应当由（  ）工作，并具有一定法律知识、政策水平和文化水平的成年公民担任。","optionA":"A．公道正派","optionB":"B．踏实肯干","optionC":"C．联系群众","optionD":"D．热心调解","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十一条规定，劳动争议调解组织的调解员应当由公道正派、联系群众、热心调解工作，并具有一定法律知识、政策水平和文化水平的成年公民担任。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice492","id":492,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，因支付（  ）事项达成调解协议，用人单位在协议约定期限内不履行的，劳动者可以持调解协议书依法向人民法院申请支付令。人民法院应当依法发出支付令。","optionA":"A．拖欠劳动报酬","optionB":"B．工伤医疗费","optionC":"C．经济补偿","optionD":"D．赔偿金","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十六条规定，因支付拖欠劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金事项达成调解协议，用人单位在协议约定期限内不履行的，劳动者可以持调解协议书依法向人民法院申请支付令。人民法院应当依法发出支付令。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice493","id":493,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，调解协议书由双方当事人（  ），经调解员签名并加盖调解组织印章后生效，对双方当事人具有约束力，当事人应当履行。","optionA":"A．手印","optionB":"B．签名","optionC":"C．签字","optionD":"D．盖章","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十四条规定，调解协议书由双方当事人签名或者盖章，经调解员签名并加盖调解组织印章后生效，对双方当事人具有约束力，当事人应当履行。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice494","id":494,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，人力资源和社会保障行政部门应当指导企业开展劳动争议预防调解工作，具体履行下列职责：（  ）。","optionA":"A．指导企业遵守劳动保障法律、法规和政策","optionB":"B．督促企业建立劳动争议预防预警机制","optionC":"C．协调工会、企业代表组织建立企业重大集体性劳动争议应急调解协调机制，共同推动企业劳动争议预防调解工作","optionD":"D．检查辖区内调解委员会的组织建设、制度建设和队伍建设情况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第七条规定，人力资源和社会保障行政部门应当指导企业开展劳动争议预防调解工作，具体履行下列职责：（一）指导企业遵守劳动保障法律、法规和政策；（二）督促企业建立劳动争议预防预警机制；（三）协调工会、企业代表组织建立企业重大集体性劳动争议应急调解协调机制，共同推动企业劳动争议预防调解工作；（四）检查辖区内调解委员会的组织建设、制度建设和队伍建设情况。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice495","id":495,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》仲裁参与人和其他人应当遵守仲裁庭纪律，不得有下列行为：（  ）。","optionA":"A．未经准许进行录音、录像、摄影","optionB":"B．未经准许以移动通信等方式现场传播庭审活动","optionC":"C．其他扰乱仲裁庭秩序、妨害审理活动进行的行为","optionD":"D．知悉自身权利义务的行为","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十三条规定，仲裁参与人和其他人应当遵守仲裁庭纪律，不得有下列行为：（一）未经准许进行录音、录像、摄影；（二）未经准许以移动通信等方式现场传播庭审活动；（三）其他扰乱仲裁庭秩序、妨害审理活动进行的行为。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice496","id":496,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解委员会可以根据需要在（  ）设立调解小组。","optionA":"A．车间","optionB":"B．工段","optionC":"C．班组","optionD":"D．厂房","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第十三条规定，调解委员会可以根据需要在车间、工段、班组设立调解小组。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice497","id":497,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》处理下列（  ）争议案件，应当由三名仲裁员组成仲裁庭，设首席仲裁员。","optionA":"A．十人以上并有共同请求的争议案件","optionB":"B．履行集体合同发生的争议案件","optionC":"C．有重大影响或者疑难复杂的争议案件","optionD":"D．仲裁委员会认为应当由三名仲裁员组庭处理的其他争议案件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第十三条规定，第十三条处理下列争议案件应当由三名仲裁员组成仲裁庭，设首席仲裁员：（一）十人以上并有共同请求的争议案件；（二）履行集体合同发生的争议案件；（三）有重大影响或者疑难复杂的争议案件；（四）仲裁委员会认为应当由三名仲裁员组庭处理的其他争议案件。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice498","id":498,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，调解协议具有下列情形之一的，仲裁委员会不予制作调解书（  ）。","optionA":"A．违反法律、行政法规强制性规定的","optionB":"B．损害国家利益、社会公共利益或者公民、法人、其他组织合法权益的","optionC":"C．当事人提供证据材料有弄虚作假嫌疑的","optionD":"D．违反自愿原则及内容不明确的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十八条规定，调解协议具有下列情形之一的，仲裁委员会不予制作调解书：（一）违反法律、行政法规强制性规定的；（二）损害国家利益、社会公共利益或者公民、法人、其他组织合法权益的；（三）当事人提供证据材料有弄虚作假嫌疑的；（四）违反自愿原则的；（五）内容不明确的；（六）其他不能制作调解书的情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice499","id":499,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业、个体经济组织、民办非企业单位等组织与劳动者之间，以及机关、事业单位、社会团体与其建立劳动关系的劳动者之间，因（  ）等发生的争议适用《劳动人事争议仲裁办案规则》。","optionA":"A．确认劳动关系","optionB":"B．订立、履行、变更、解除和终止劳动合同","optionC":"C．劳动报酬","optionD":"D．经济补偿或者赔偿金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二条规定，企业、个体经济组织、民办非企业单位等组织与劳动者之间，以及机关、事业单位、社会团体与其建立劳动关系的劳动者之间，因确认劳动关系，订立、履行、变更、解除和终止劳动合同，工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护，劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议适用本规则。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice5","id":5,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"党的十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，（  ）。","optionA":"A．高举中国特色社会主义伟大旗帜","optionB":"B．决胜全面建成小康社会","optionC":"C．夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利","optionD":"D．为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"大会的主题是：不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice50","id":50,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"全方位公共就业服务包括哪些方面？（  ）","optionA":"A．覆盖全民","optionB":"B．贯穿全程","optionC":"C．辐射全域","optionD":"D．便捷高效","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部、国家发展改革委、财政部关于推进全方位公共就业服务的指导意见》（人社部发〔2018〕77号）规定，提供覆盖全民、贯穿全程、辐射全域、便捷高效的全方位公共就业服务，以全方位公共就业服务促进就业增长，以就业增长支撑经济发展和民生改善。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice500","id":500,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于材料归档入正卷及副卷的说法正确的有：（  ）。","optionA":"A．仲裁申请书、答辩书归档入正卷，立案审批表、延期审理审批表归档入副卷","optionB":"B．当事人及其他仲裁参加人的身份证明材料、授权委托书归档入正卷，调查提纲、阅卷笔录归档入副卷","optionC":"C．当事人提供的证据材料、委托鉴定材料归档入正卷，评议记录、结案审批表归档入副卷","optionD":"D．调解书、裁决书归档入正卷，案件移送函、送达回证归档入副卷","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十二条规定，仲裁案卷分正卷和副卷装订。正卷包括：仲裁申请书、受理（不予受理）通知书、答辩书、当事人及其他仲裁参加人的身份证明材料、授权委托书、调查证据、勘验笔录、当事人提供的证据材料、委托鉴定材料、开庭通知、庭审笔录、延期通知书、撤回仲裁申请书、调解书、裁决书、决定书、案件移送函、送达回证等。副卷包括：立案审批表、延期审理审批表、中止审理审批表、调查提纲、阅卷笔录、会议笔录、评议记录、结案审批表等。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice501","id":501,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在申请仲裁的时效期间内，出现（  ）情形，仲裁时效中断。","optionA":"A．一方当事人通过协商方式向对方当事人主张权利的","optionB":"B．一方当事人通过向有关部门投诉，向仲裁委员会申请仲裁，向人民法院起诉或者申请支付令等方式请求权利救济的","optionC":"C．对方当事人同意履行义务的","optionD":"D．一方当事人通过申请调解向对方当事人主张权利的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十七条规定，在申请仲裁的时效期间内，有下列情形之一的，仲裁时效中断：（一）一方当事人通过协商、申请调解等方式向对方当事人主张权利的；（二）一方当事人通过向有关部门投诉，向仲裁委员会申请仲裁，向人民法院起诉或者申请支付令等方式请求权利救济的；（三）对方当事人同意履行义务的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice502","id":502,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁申请应当符合（  ）条件，仲裁委员会才予以受理？","optionA":"A．属于本规则第二条规定的争议范围","optionB":"B．有明确的仲裁请求和事实理由","optionC":"C．申请人是与本案有直接利害关系的自然人、法人或者其他组织，有明确的被申请人","optionD":"D．属于本仲裁委员会管辖范围","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第三十条规定，仲裁委员会对符合下列条件的仲裁申请应当予以受理，并在收到仲裁申请之日起五日内向申请人出具受理通知书：（一）属于本规则第二条规定的争议范围；（二）有明确的仲裁请求和事实理由；（三）申请人是与本案有直接利害关系的自然人、法人或者其他组织，有明确的被申请人；（四）属于本仲裁委员会管辖范围。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice503","id":503,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下说法错误的有：（  ）。","optionA":"A．仲裁庭应当在开庭五日前，将开庭日期书面通知双方当事人","optionB":"B．仲裁庭应当在开庭十日前，将地点书面通知双方当事人","optionC":"C．当事人任何情况下都可以在开庭三日前请求延期开庭","optionD":"D．是否延期，由仲裁委员会根据实际情况决定","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第三十八条规定，仲裁庭应当在开庭五日前，将开庭日期、地点书面通知双方当事人。当事人有正当理由的，可以在开庭三日前请求延期开庭。是否延期，由仲裁委员会根据实际情况决定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice504","id":504,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁参与人和其他人应当遵守仲裁庭纪律，不得有下列（  ）行为？","optionA":"A．未经准许进行录音","optionB":"B．未经准许进行录像、摄影","optionC":"C．未经准许以微信视频方式现场传播庭审活动","optionD":"D．未经准许在庭审时出入仲裁庭","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十三条规定，仲裁参与人和其他人应当遵守仲裁庭纪律，不得有下列行为：（一）未经准许进行录音、录像、摄影；（二）未经准许以移动通信等方式现场传播庭审活动；（三）其他扰乱仲裁庭秩序、妨害审理活动进行的行为。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice505","id":505,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"关于仲裁期限的说法，下列哪项错误？（  ）","optionA":"A．仲裁庭追加当事人或者第三人的，仲裁期限从申请追加之日起重新计算","optionB":"B．申请人需要补正材料的，仲裁委员会收到仲裁申请的时间从材料补正之日起重新计算","optionC":"C．增加、变更仲裁请求的，仲裁期限从受理增加、变更仲裁请求之日起重新计算","optionD":"D．仲裁申请和反申请合并处理的，仲裁期限从受理申请之日起重新计算","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十六条规定，有下列情形的，仲裁期限按照下列规定计算：（一）仲裁庭追加当事人或者第三人的，仲裁期限从决定追加之日起重新计算；（二）申请人需要补正材料的，仲裁委员会收到仲裁申请的时间从材料补正之日起重新计算；（三）增加、变更仲裁请求的，仲裁期限从受理增加、变更仲裁请求之日起重新计算；（四）仲裁申请和反申请合并处理的，仲裁期限从受理反申请之日起重新计算；（五）案件移送管辖的，仲裁期限从接受移送之日起重新计算；（六）中止审理期间、公告送达期间不计入仲裁期限内；（七）法律、法规规定应当另行计算的其他情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice506","id":506,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》的规定，可以适用终局裁决的经济补偿有：（  ）","optionA":"A．竞业限制期限内给予的经济补偿","optionB":"B．双方当事人自行约定的经济补偿","optionC":"C．解除劳动合同的经济补偿","optionD":"D．终止劳动合同的经济补偿","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十条规定，仲裁庭裁决案件时，申请人根据调解仲裁法第四十七条第（一）项规定，追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，如果仲裁裁决涉及数项，对单项裁决数额不超过当地月最低工资标准十二个月金额的事项，应当适用终局裁决。前款经济补偿包括《中华人民共和国劳动合同法》（以下简称劳动合同法）规定的竞业限制期限内给予的经济补偿、解除或者终止劳动合同的经济补偿等；赔偿金包括劳动合同法规定的未签订书面劳动合同第二倍工资、违法约定试用期的赔偿金、违法解除或者终止劳动合同的赔偿金等。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice507","id":507,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁庭根据当事人的申请对追索（  ）的案件，可以裁决先予执行，移送人民法院执行。","optionA":"A．劳动报酬","optionB":"B．经济补偿","optionC":"C．赔偿金","optionD":"D．工伤医疗费","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十一条规定，仲裁庭对追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的案件，根据当事人的申请，可以裁决先予执行，移送人民法院执行。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice508","id":508,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动人事争议案件有下列（  ）情形，不得简易处理？","optionA":"A．涉及国家利益、社会公共利益的","optionB":"B．有重大社会影响的","optionC":"C．被申请人下落不明的","optionD":"D．仲裁委员会认为不宜简易处理的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十七条规定，争议案件有下列情形之一的，不得简易处理：（一）涉及国家利益、社会公共利益的；（二）有重大社会影响的；（三）被申请人下落不明的；（四）仲裁委员会认为不宜简易处理的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice509","id":509,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"简易处理的案件，仲裁庭可以采用（  ）方式送达除调解书、裁决书以外的仲裁文书。","optionA":"A．电话","optionB":"B．短信","optionC":"C．传真","optionD":"D．电子邮件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十九条规定，简易处理的案件，仲裁庭可以用电话、短信、传真、电子邮件等简便方式送达仲裁文书，但送达调解书、裁决书除外。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice51","id":51,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列属于就业补助资金适用范畴的是：（  ）。","optionA":"A．公益性岗位安置就业困难人员给予岗位补贴","optionB":"B．企业吸纳就业困难人员并缴纳社会保险费的给予社会保险补贴","optionC":"C．为农村转移就业劳动者开展职业培训给予职业培训补贴","optionD":"D．对建档立卡贫困劳动力给予创业担保贷款贴息","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《就业补助资金管理办法》第五条规定，对参加就业技能培训和创业培训的五类人员（贫困家庭子女、毕业年度高校毕业生、城乡未继续升学的应届初高中毕业生、农村转移就业劳动者、城镇登记失业人员），培训后取得职业资格证书的（或职业技能等级证书、专项职业能力证书、培训合格证书），给予一定标准的职业培训补贴。《就业补助资金管理办法》第七条规定，对招用就业困难人员并缴纳社会保险费的单位，以及通过公益性岗位安置就业困难人员并缴纳社会保险费的单位，按其为就业困难人员实际缴纳的基本养老保险费、基本医疗保险费和失业保险费给予补贴。《就业补助资金管理办法》第八条规定，对公益性岗位安置的就业困难人员给予岗位补贴。《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，对有创业意愿并由一定创业条件的贫困劳动力，及时开展创业培训，落实税费减免、资金补贴、场地安排、创业担保贷款及贴息等政策。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice510","id":510,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"代表人参加仲裁的行为对其所代表的当事人发生效力，但代表人（  ）必须经被代表的当事人同意。","optionA":"A．变更、放弃仲裁请求","optionB":"B．承认对方当事人的仲裁请求","optionC":"C．进行和解","optionD":"D．申请回避","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第六十三条规定，发生劳动者一方在十人以上并有共同请求的争议的，劳动者可以推举三至五名代表参加仲裁活动。代表人参加仲裁的行为对其所代表的当事人发生效力，但代表人变更、放弃仲裁请求或者承认对方当事人的仲裁请求，进行和解，必须经被代表的当事人同意。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice511","id":511,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"当事人申请审查调解协议，应当向仲裁委员会提交的材料包括：（  ）。","optionA":"A．仲裁审查申请书","optionB":"B．调解协议","optionC":"C．资格证明","optionD":"D．其他与调解协议相关的证明材料","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十四条规定，当事人申请审查调解协议，应当向仲裁委员会提交仲裁审查申请书、调解协议和身份证明、资格证明以及其他与调解协议相关的证明材料，并提供双方当事人的送达地址、电话号码等联系方式。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice512","id":512,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"当事人的仲裁审查申请有下列（  ）情形，仲裁委员会不予受理？","optionA":"A．不属于本仲裁委员会管辖的","optionB":"B．确认劳动关系的","optionC":"C．不属于仲裁委员会受理争议范围的","optionD":"D．调解协议已经人民法院司法确认的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十五条规定，仲裁委员会收到当事人仲裁审查申请，应当及时决定是否受理。决定受理的，应当出具受理通知书。有下列情形之一的，仲裁委员会不予受理：（一）不属于仲裁委员会受理争议范围的；（二）不属于本仲裁委员会管辖的；（三）超出规定的仲裁审查申请期间的；（四）确认劳动关系的；（五）调解协议已经人民法院司法确认的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice513","id":513,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列说法正确的有：（  ）","optionA":"A．仲裁委员会应当每年至少召开一次全体会议，研究本仲裁委员会职责履行情况和重要工作事项","optionB":"B．仲裁委员会主任提议召开仲裁委员会会议的，应当召开","optionC":"C．三分之一以上的仲裁委员会组成人员提议召开仲裁委员会会议的，应当召开","optionD":"D．仲裁委员会的决定实行少数服从多数原则","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第八条规定，仲裁委员会应当每年至少召开两次全体会议，研究本仲裁委员会职责履行情况和重要工作事项。仲裁委员会主任或者三分之一以上的仲裁委员会组成人员提议召开仲裁委员会会议的，应当召开。仲裁委员会的决定实行少数服从多数原则。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice514","id":514,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁委员会可以根据案件处理实际需要设立（  ），就近就地处理争议案件。","optionA":"A．派驻仲裁庭","optionB":"B．巡回仲裁庭","optionC":"C．流动仲裁庭","optionD":"D．仲裁院分庭","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第十二条规定，仲裁委员会可以根据案件处理实际需要设立派驻仲裁庭、巡回仲裁庭、流动仲裁庭，就近就地处理争议案件。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice515","id":515,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"处理 （  ）应当由三名仲裁员组成仲裁庭，设首席仲裁员。","optionA":"A．十人以上并有共同请求的争议案件","optionB":"B．履行集体合同发生的争议案件","optionC":"C．有重大影响或者疑难复杂的争议案件","optionD":"D．仲裁委员会认为应当由三名仲裁员组庭处理的其他争议案件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第十三条规定，处理下列争议案件应当由三名仲裁员组成仲裁庭，设首席仲裁员：十人以上并有共同请求的争议案件；（二）履行集体合同发生的争议案件；（三）有重大影响或者疑难复杂的争议案件；（四）仲裁委员会认为应当由三名仲裁员组庭处理的其他争议案件。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice516","id":516,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在申请仲裁的时效期间内，有下列（  ）情形，仲裁时效中断？","optionA":"A．一方当事人通过协商、申请调解等方式向对方当事人主张权利的","optionB":"B．一方当事人通过向有关部门投诉，向仲裁委员会申请仲裁，向人民法院起诉或者申请支付令等方式请求权利救济的","optionC":"C．对方当事人同意履行义务的","optionD":"D．一方当事人撤回仲裁申请的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十七条规定，在申请仲裁的时效期间内，有下列情形之一的，仲裁时效中断：（一）一方当事人通过协商、申请调解等方式向对方当事人主张权利的；（二）一方当事人通过向有关部门投诉，向仲裁委员会申请仲裁，向人民法院起诉或者申请支付令等方式请求权利救济的；（三）对方当事人同意履行义务的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice517","id":517,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁委员会对符合下列哪项条件的仲裁申请应当予以受理，并在收到仲裁申请之日起五日内向申请人出具受理通知书？（  ）","optionA":"A．属于《劳动人事争议仲裁办案规则》第二条规定的争议范围","optionB":"B．有明确的仲裁请求和事实理由","optionC":"C．申请人是与本案有直接利害关系的自然人、法人或者其他组织，有明确的被申请人","optionD":"D．属于本仲裁委员会管辖范围","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第三十条规定，仲裁委员会对符合下列条件的仲裁申请应当予以受理，并在收到仲裁申请之日起五日内向申请人出具受理通知书：（一）属于本规则第二条规定的争议范围；（二）有明确的仲裁请求和事实理由；（三）申请人是与本案有直接利害关系的自然人、法人或者其他组织，有明确的被申请人；（四）属于本仲裁委员会管辖范围。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice518","id":518,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁员应当履行的义务包括（  ）","optionA":"A．依法处理争议案件","optionB":"B．维护国家利益和公共利益，保护当事人合法权益","optionC":"C．严格执行廉政规定，恪守职业道德","optionD":"D．自觉接受监督","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第二十一条规定，第二十一条仲裁员应当履行以下义务：（一）依法处理争议案件；（二）维护国家利益和公共利益，保护当事人合法权益；（三）严格执行廉政规定，恪守职业道德；（四）自觉接受监督；（五）法律、法规规定的其他义务。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice519","id":519,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有下列（  ）情形的，仲裁期限将按照《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十六条规定重新计算？","optionA":"A．仲裁庭追加当事人或者第三人的，仲裁期限从决定追加之日起重新计算","optionB":"B．申请人需要补正材料的，仲裁委员会收到仲裁申请的时间从材料补正之日起重新计算","optionC":"C．增加、变更仲裁请求的，仲裁期限从立案之日起重新计算","optionD":"D．仲裁申请和反申请合并处理的，仲裁期限从受理反申请之日起重新计算","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十六条规定，有下列情形的，仲裁期限按照下列规定计算：（一）仲裁庭追加当事人或者第三人的，仲裁期限从决定追加之日起重新计算；（二）申请人需要补正材料的，仲裁委员会收到仲裁申请的时间从材料补正之日起重新计算；（三）增加、变更仲裁请求的，仲裁期限从受理增加、变更仲裁请求之日起重新计算；（四）仲裁申请和反申请合并处理的，仲裁期限从受理反申请之日起重新计算；（五）案件移送管辖的，仲裁期限从接受移送之日起重新计算；（六）中止审理期间、公告送达期间不计入仲裁期限内；（七）法律、法规规定应当另行计算的其他情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice52","id":52,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"三年百万青年见习计划对象为：（  ）。","optionA":"A．离校2年内未就业高校毕业生","optionB":"B．普通高等院校学生","optionC":"C．16～24岁失业青年","optionD":"D．16～35岁失业青年","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《人力资源社会保障部、财政部、商务部、国务院国资委、共青团中央、全国工商联关于实施三年百万青年见习计划的通知》（人社部函〔2018〕186号）规定，三年百万青年见习计划对象为离校2年内未就业高校毕业生和16～24岁失业青年。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施三年百万青年见习计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice520","id":520,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁庭裁决案件时，申请人根据调解仲裁法第四十七条第（一）项规定，追索（  ），如果仲裁裁决涉及数项，对单项裁决数额不超过当地月最低工资标准十二个月金额的事项，应当适用终局裁决。","optionA":"A．劳动报酬","optionB":"B．加班费","optionC":"C．工伤医疗费","optionD":"D．经济补偿或者赔偿金","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十条规定，仲裁庭裁决案件时，申请人根据调解仲裁法第四十七条第（一）项规定，追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，如果仲裁裁决涉及数项，对单项裁决数额不超过当地月最低工资标准十二个月金额的事项，应当适用终局裁决。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice521","id":521,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁庭对追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的案件，根据当事人的申请，可以裁决先予执行，移送人民法院执行。仲裁庭裁决先予执行的，应当符合下列条件：（  ）","optionA":"A．当事人之间权利义务关系明确","optionB":"B．不先予执行将严重影响申请人的生活","optionC":"C．标的额不超过本省、自治区、直辖市上年度职工年平均工资的","optionD":"D．不得属于集体案件","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十一条规定，仲裁庭对追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的案件，根据当事人的申请，可以裁决先予执行，移送人民法院执行。仲裁庭裁决先予执行的，应当符合下列条件：（一）当事人之间权利义务关系明确；（二）不先予执行将严重影响申请人的生活。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice522","id":522,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"争议案件符合下列（  ）情形，可以简易处理？","optionA":"A．事实清楚、权利义务关系明确、争议不大的","optionB":"B．标的额不超过本省、自治区、直辖市上年度职工年平均工资的","optionC":"C．双方当事人同意简易处理的","optionD":"D．标的额不超过本省、自治区、直辖市本年度职工年平均工资的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十六条规定，争议案件符合下列情形之一的，可以简易处理：（一）事实清楚、权利义务关系明确、争议不大的；（二）标的额不超过本省、自治区、直辖市上年度职工年平均工资的；（三）双方当事人同意简易处理的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice523","id":523,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁委员会收到当事人仲裁审查申请，应当及时决定是否受理。决定受理的，应当出具受理通知书。有下列（  ）情形，仲裁委员会不予受理？","optionA":"A．不属于仲裁委员会受理争议范围的","optionB":"B．不属于本仲裁委员会管辖的","optionC":"C．超出规定的仲裁审查申请期间的","optionD":"D．确认劳动关系的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十五条规定，仲裁委员会收到当事人仲裁审查申请，应当及时决定是否受理。决定受理的，应当出具受理通知书。有下列情形之一的，仲裁委员会不予受理：（一）不属于仲裁委员会受理争议范围的；（二）不属于本仲裁委员会管辖的；（三）超出规定的仲裁审查申请期间的；（四）确认劳动关系的；（五）调解协议已经人民法院司法确认的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice524","id":524,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"调解协议具有下列（  ）情形，仲裁委员会不予制作调解书？","optionA":"A．违反法律、行政法规强制性规定的","optionB":"B．损害国家利益、社会公共利益或者公民、法人、其他组织合法权益的","optionC":"C．当事人提供证据材料有弄虚作假嫌疑的","optionD":"D．违反自愿原则的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十八条规定，调解协议具有下列情形之一的，仲裁委员会不予制作调解书：（一）违反法律、行政法规强制性规定的；（二）损害国家利益、社会公共利益或者公民、法人、其他组织合法权益的；（三）当事人提供证据材料有弄虚作假嫌疑的；（四）违反自愿原则的；（五）内容不明确的；（六）其他不能制作调解书的情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice525","id":525,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列（  ）情形下，劳动合同无效或者部分无效？","optionA":"A．以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的","optionB":"B．用人单位免除自己的法定责任、排除劳动者权利的","optionC":"C．缺少劳动合同必备条款的","optionD":"D．违反法律、行政法规强制性规定的。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"根据《劳动合同法》第二十六条规定，下列劳动合同无效或者部分无效：（一）以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的；（二）用人单位免除自己的法定责任、排除劳动者权利的；（三）违反法律、行政法规强制性规定的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice526","id":526,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位有下列（  ）情形，劳动者可以解除劳动合同？","optionA":"A．未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的","optionB":"B．未及时足额支付劳动报酬的","optionC":"C．未依法为劳动者缴纳社会保险费的","optionD":"D．用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动合同法》第三十八条规定，第三十八条用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；（二）未及时足额支付劳动报酬的；（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice527","id":527,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"企业裁减人员时，应当优先留用（  ）人员。","optionA":"A．与本单位订立较长期限的固定期限劳动合同的","optionB":"B．与本单位订立无固定期限劳动合同的","optionC":"C．家庭无其他就业人员，有需要扶养的老人或者未成年人的","optionD":"D．与本单位订立超过六个月劳动合同的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动合同法》第四十一条规定，裁减人员时，应当优先留用下列人员：（一）与本单位订立较长期限的固定期限劳动合同的；（二）与本单位订立无固定期限劳动合同的；（三）家庭无其他就业人员，有需要扶养的老人或者未成年人的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice528","id":528,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"经营劳务派遣业务应当具备的条件有（  ）？","optionA":"A．注册资本不得少于人民币两百万元","optionB":"B．有与开展业务相适应的固定的经营场所和设施","optionC":"C．有符合法律、行政法规规定的劳务派遣管理制度","optionD":"D．法律、行政法规规定的其他条件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动合同法》第五十七条规定，经营劳务派遣业务应当具备以下条件：（一）注册资本不得少于人民币两百万元；（二）有与开展业务相适应的固定的经营场所和设施；（三）有符合法律、行政法规规定的劳务派遣管理制度；（四）法律、行政法规规定的其他条件。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice529","id":529,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位（  ），由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金。","optionA":"A．未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的","optionB":"B．以低于当地最低工资标准支付劳动者工资的","optionC":"C．安排加班不支付加班费的","optionD":"D．解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动合同法》第八十五条规定，第八十五条用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice53","id":53,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"高校毕业生参见就业见习，与见习单位签订的见习协议包含：（  ）。","optionA":"A．见习期限","optionB":"B．岗位职责","optionC":"C．见习计划安排","optionD":"D．双方权利义务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部、财政部、商务部、国务院国资委、共青团中央、全国工商联关于实施三年百万青年见习计划的通知》（人社部函〔2018〕186号）规定，见习单位与见习人员签订见习协议，明确见习期限、岗位职责、见习待遇、见习计划安排、双方权利义务、解除终止协议条件等。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施三年百万青年见习计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice530","id":530,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位（  ），依法给予行政处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任：","optionA":"A．以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动的","optionB":"B．违章指挥或者强令冒险作业危及劳动者人身安全的","optionC":"C．侮辱、体罚、殴打、非法搜查或者拘禁劳动者的","optionD":"D．劳动条件恶劣、环境污染严重，给劳动者身心健康造成严重损害的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动合同法》第八十八条规定，第八十八条用人单位有下列情形之一的，依法给予行政处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任：（一）以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动的；（二）违章指挥或者强令冒险作业危及劳动者人身安全的；（三）侮辱、体罚、殴打、非法搜查或者拘禁劳动者的；（四）劳动条件恶劣、环境污染严重，给劳动者身心健康造成严重损害的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice531","id":531,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动合同终止的情形有（  ）。","optionA":"A．劳动合同期满的","optionB":"B．劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的","optionC":"C．劳动者死亡，或者被人民法院宣告死亡或者宣告失踪的","optionD":"D．用人单位被依法注销的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动合同法》第四十四条规定，有下列情形之一的，劳动合同终止：（一）劳动合同期满的；（二）劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的；（三）劳动者死亡，或者被人民法院宣告死亡或者宣告失踪的；（四）用人单位被依法宣告破产的；（五）用人单位被吊销营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的；（六）法律、行政法规规定的其他情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice532","id":532,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者有下列（  ）情形，用人单位可以解除劳动合同。","optionA":"A．在试用期间被证明不符合录用条件的","optionB":"B．严重违反用人单位的规章制度的","optionC":"C．严重失职，营私舞弊，给用人单位造成损害的","optionD":"D．劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"根据《劳动合同法》第三十九条规定，有下列情形之一的，劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；（二）严重违反用人单位的规章制度的；（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice533","id":533,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位有下列（  ）情形，劳动者可以解除劳动合同。","optionA":"A．未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的","optionB":"B．未及时足额支付劳动报酬的","optionC":"C．未依法为劳动者缴纳社会保险费的","optionD":"D．用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动合同法》第三十八条规定，用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；（二）未及时足额支付劳动报酬的；（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice534","id":534,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对以下哪些单位进行劳动保障监察，适用《劳动保障监察条例》？（  ）","optionA":"A．企业和个体工商户","optionB":"B．职业介绍机构","optionC":"C．职业技能培训机构","optionD":"D．职业技能考核机构","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二条规定，对企业和个体工商户（以下简称用人单位）进行劳动保障监察，适用本条例。对职业介绍机构、职业技能培训机构和职业技能考核鉴定机构进行劳动保障监察，依照本条例执行。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice535","id":535,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为作出行政处罚或者行政处理决定前，应当听取用人单位的（  ）。","optionA":"A．申诉","optionB":"B．投诉","optionC":"C．陈述","optionD":"D．申辩","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十九规定，劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为作出行政处罚或者行政处理决定前，应当听取用人单位的陈述、申辩。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice536","id":536,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下用人单位的哪些行为，由劳动保障行政部门责令改正，按照受侵害的劳动者每日1000元以上5000元以下的标准计算，处以罚款？（  ）","optionA":"A．安排女职工从事矿山井下劳动的","optionB":"B．安排怀孕五个月的女职工夜班劳动或者延长其工作时间的","optionC":"C．女职工生育享受产假少于90天的","optionD":"D．未对未成年工定期进行健康检查的","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十三条规定，安排怀孕7个月以上的女职工夜班劳动或者延长其工作时间的，应由劳动保障行政部门责令改正，按照受侵害的劳动者每日1000元以上5000元以下的标准计算，处以罚款。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice537","id":537,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位违反劳动保障法律、法规或者规章延长劳动者工作时间的，由劳动保障行政部门给予（  ）。","optionA":"A．警告","optionB":"B．责令限期改正","optionC":"C．按照受侵害的劳动者每人100元以上500元以下的标准处以罚款","optionD":"D．按照受侵害的劳动者每人1000元以上5000元以下的标准处以罚款","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十五条规定，用人单位违反劳动保障法律、法规或者规章延长劳动者工作时间的，由劳动保障行政部门给予警告，责令限期改正，并可以按照受侵害的劳动者每人100元以上500元以下的标准计算，处以罚款。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice538","id":538,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"职业介绍机构、职业技能培训机构或者职业技能考核鉴定机构违反国家有关职业介绍、职业技能培训或者职业技能考核规定，劳动保障行政部门可采取哪些处理措施？（  ）","optionA":"A．责令改正","optionB":"B．没收违法所得","optionC":"C．处1万元以上5万元以下的罚款","optionD":"D．情节严重的，吊销许可证","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十八条规定，职业介绍机构、职业技能培训机构或者职业技能考核鉴定机构违反国家有关职业介绍、职业技能培训或者职业技能考核规定，由劳动保障行政部门责令改正，没收违法所得，并处1万元以上5万元以下的罚款；情节严重的，吊销许可证。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice539","id":539,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《劳动保障监察条例》，用人单位出现（  ）行为，由劳动保障行政部门责令改正，并处2000元以上2万元以下的罚款。","optionA":"A．无理抗拒、阻挠劳动保障行政部门依法实施劳动保障监察的","optionB":"B．不按照劳动保障行政部门的要求报送书面材料，隐瞒事实真相，出具伪证或者隐匿、毁灭证据的","optionC":"C．经劳动保障行政部门责令改正拒不改正，或者拒不履行劳动保障行政部门的行政处理决定的","optionD":"D．打击报复举报人、投诉人的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第三十条第一款规定，有下列行为之一的，由劳动保障行政部门责令改正；对有第（一）项、第（二）项、第（三）项规定的行为的，处2000元以上2万元以下的罚款：（一）无理抗拒、阻挠劳动保障行政部门依法实施劳动保障监察的；（二）不按照劳动保障行政部门的要求报送书面材料，隐瞒事实真相，出具伪证或者隐匿、毁灭证据的；（三）经劳动保障行政部门责令改正拒不改正，或者拒不履行劳动保障行政部门的行政处理决定的；（四）打击报复举报人、投诉人的。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice54","id":54,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《财政部、税务总局、人力资源社会保障部、国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》（财税〔2019〕22号）规定的政策享受人员包括（  ）。","optionA":"A．建档立卡贫困人口","optionB":"B．登记失业半年以上人员","optionC":"C．零就业、低保家庭登记失业人员","optionD":"D．毕业年度高校毕业生","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《财政部、税务总局、人力资源社会保障部、国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》（财税〔2019〕22号）规定的政策享受人员包括建档立卡贫困人口，登记失业半年以上人员，零就业、低保家庭登记失业人员，毕业年度高校毕业生。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice540","id":540,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动保障监察员出现（  ）行为，应依法给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","optionA":"A．滥用职权","optionB":"B．玩忽职守","optionC":"C．徇私舞弊","optionD":"D．泄露履职过程中知悉的商业秘密","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第三十一条规定，劳动保障监察员滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊或者泄露在履行职责过程中知悉的商业秘密的，依法给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice541","id":541,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"我国社会保险制度坚持（  ）的方针，社会保险水平应当与经济发展水平相适应。","optionA":"A．广覆盖","optionB":"B．保基本","optionC":"C．多层次","optionD":"D．可持续","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《社会保险法》第三条规定，社会保险制度坚持广覆盖、保基本、多层次、可持续的方针，社会保险水平应当与经济发展水平相适应。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice542","id":542,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"向社会公布重大劳动保障违法行为时，应当列明的事项有：（  ）","optionA":"A．违法主体全称、统一社会信用代码（或者注册号）及地址","optionB":"B．法定代表人或者负责人姓名","optionC":"C．主要违法事实","optionD":"D．相关处理情况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《重大劳动保障违法行为社会公布办法》第六条规定，向社会公布重大劳动保障违法行为，应当列明下列哪些事项。（一）违法主体全称、统一社会信用代码（或者注册号）及地址（二）法定代表人或者负责人姓名（三）主要违法事实（四）相关处理情况","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《重大劳动保障违法行为社会公布办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice543","id":543,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位未与劳动者签订劳动合同，可参照（  ）认定双方存在的劳动关系。","optionA":"A．工资支付凭证或记录","optionB":"B．用人单位向劳动者发放的“工作证”","optionC":"C．劳动者本人证言","optionD":"D．考勤记录","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"根据《关于确定劳动关系有关事项的通知》规定，用人单位未与劳动者签订劳动合同，认定双方存在劳动关系时可参照下列凭证：（一）工资支付凭证或者记录（职工工资发放花名册）、缴纳各项社会保险费的记录；（二）用人单位向劳动者发放的“工作证”“服务证”等能够证明身份的证件；（三）劳动者填写的用人单位招工招聘“登记表”“报名表”等招用记录；（四）考勤记录；（五）其他劳动者的证言等。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于确定劳动关系有关事项的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice544","id":544,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》相关规定，劳动保障监察投诉文书应当载明的事项包括：（  ）。","optionA":"A．投诉人的姓名、性别、年龄、职业、工作单位、住所和联系方式","optionB":"B．被投诉用人单位的名称、住所、法定代表人或者主要负责人的姓名、职务","optionC":"C．劳动保障合法权益受到侵害的事实和投诉请求事项","optionD":"D．投诉请求事项是否已经申请劳动争议仲裁或者提起诉讼","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第十四条规定：“投诉文书应当载明下列事项：（一）投诉人的姓名、性别、年龄、职业、工作单位、住所和联系方式，被投诉用人单位的名称、住所、法定代表人或者主要负责人的姓名、职务；（二）劳动保障合法权益受到侵害的事实和投诉请求事项。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice545","id":545,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"符合哪些条件的投诉，人力资源社会保障行政部门应当依法受理？（  ）","optionA":"A．违反劳动保障法律的行为发生在2年内的","optionB":"B．有明确的被投诉用人单位，且投诉人的合法权益受到侵害是被投诉用人单位违反劳动保障法律的行为所造成的","optionC":"C．被投诉用人单位依法成立，符合法律、法规规定的主体资格的","optionD":"D．属于劳动保障监察职权范围并由受理投诉的人力资源社会保障行政部门管辖","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第十八条第一款规定：“对符合下列条件的投诉，劳动保障行政部门应当在接到投诉之日起5个工作日内依法受理，并于受理之日立案查处：（一）违反劳动保障法律的行为发生在两年内的；（二）有明确的被投诉用人单位，且投诉人的合法权益受到侵害是被投诉用人单位违反劳动保障法律的行为所造成的；（三）属于劳动保障监察职权范围并由受理投诉的劳动保障行政部门管辖。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice546","id":546,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列关于劳动者采取的投诉方式中，合法的是：（  ）。","optionA":"A．清洁工甲及其20名同事因被同一环卫站安排连续工作、无法确保每周至少休息1日而集体向劳动保障监察机构投诉，其他20人一致推选甲作为投诉代表、甲本人也同意","optionB":"B．客户经理乙的居民身份证被所在公司扣押，其到城区劳动保障监察大队接待大厅填写固定格式的投诉登记表，交给工作人员","optionC":"C．民办学校保安员丙认为该校以安排补休代替春节大年初一的加班费违法，用信签纸写了一份《控诉书》，交给市人力资社会保障局劳动监察科从事接待来访工作的人员","optionD":"D．农民工丁在某市政工程项目从事劳务作业被欠薪，因为不识字，其在县劳动保障监察大队接待前台监察员要求其进行来访登记时，口头提出了希望劳动部门督促包工头“还我血汗钱”的诉求","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第十二条规定：“劳动者对用人单位违反劳动保障法律、侵犯其合法权益的行为，有权向劳动保障行政部门投诉。对因同一事由引起的集体投诉，投诉人可推荐代表投诉。”因此A正确。《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第十三条规定，“投诉应当由投诉人向劳动保障行政部门递交投诉文书”，该《规定》第十四条则规定了投诉文书应当载明的内容，但对于投诉文书是否应当使用劳动保障监察机构印刷的固定格式投诉表并无强制规定。因此BC正确。《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第十三条规定：“投诉应当由投诉人向劳动保障行政部门递交投诉文书。书写投诉文书确有困难的，可以口头投诉，由劳动保障监察机构进行笔录，并由投诉人签字。”因此D正确。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice547","id":547,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《劳动保障监察条例》的适用对象包括：（  ）。","optionA":"A．企业和个体工商户","optionB":"B．职业介绍机构、职业技能培训机构和职业技能考核鉴定机构","optionC":"C．国家机关、事业单位、社会团体执行劳动保障法律、法规和规章的情况","optionD":"D．无营业执照或者已被依法吊销营业执照，有劳动用工行为的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《劳动保障监察条例》有以下相关规定：第二条对企业和个体工商户（以下称用人单位）进行劳动保障监察，适用本条例。对职业介绍机构、职业技能培训机构和职业技能考核鉴定机构进行劳动保障监察，依照本条例执行。第三十三条对无营业执照或者已被依法吊销营业执照，有劳动用工行为的，由劳动保障行政部门依照本条例实施劳动保障监察，并及时通报工商行政管理部门予以查处取缔。第三十四条国家机关、事业单位、社会团体执行劳动保障法律、法规和规章的情况，由劳动保障行政部门根据其职责，依照本条例实施劳动保障监察。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice548","id":548,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位招用劳动者未订立书面劳动合同，但同时具备（  ）情形的，劳动关系成立。","optionA":"A．用人单位和劳动者符合法律、法规规定的主体资格","optionB":"B．用人单位依法制定的各项劳动规章制度适用于劳动者，劳动者受用人单位的劳动管理，从事用人单位安排的有报酬的劳动","optionC":"C．用人单位对在岗劳动者进行工作岗位所必需的培训","optionD":"D．劳动者提供的劳动是用人单位业务的组成部分","optionE":"E．用人单位对劳动者执行国家劳动标准，提供相应的劳动条件和劳动保护","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《关于确立劳动关系有关事项的通知》（劳社部发〔2005〕12号）第一点规定：“一、用人单位招用劳动者未订立书面劳动合同，但同时具备下列情形的，劳动关系成立。（一）用人单位和劳动者符合法律、法规规定的主体资格；（二）用人单位依法制定的各项劳动规章制度适用于劳动者，劳动者受用人单位的劳动管理，从事用人单位安排的有报酬的劳动；（三）劳动者提供的劳动是用人单位业务的组成部分。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于确立劳动关系有关事项的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice549","id":549,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动保障监察主要以（  ）等形式进行。","optionA":"A．日常巡视检查","optionB":"B．审查用人单位按照要求报送的书面材料","optionC":"C．接受举报","optionD":"D．接受投诉","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十四条第一款规定，劳动保障监察以日常巡视检查、审查用人单位按照要求报送的书面材料以及接受举报投诉等形式进行。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice55","id":55,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《财政部、税务总局、人力资源社会保障部、国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》（财税〔2019〕22号）规定，国务院扶贫办在每年1月15日前建档立卡贫困人口名单及相关信息提供给（  ），以便执行支持和促进重点群体创业就业有关税收政策。","optionA":"A．中央人民政府","optionB":"B．财政部","optionC":"C．人力资源社会保障部","optionD":"D．税务总局","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《财政部、税务总局、人力资源社会保障部、国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》（财税〔2019〕22号）规定，国务院扶贫办在每年1月15日前建档立卡贫困人口名单及相关信息提供给人力资源社会保障部、税务总局，以便执行支持和促进重点群体创业就业有关税收政策。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice550","id":550,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源社会保障行政部门对（  ）实施劳动保障监察。","optionA":"A．用人单位遵守禁止使用童工规定的情况","optionB":"B．用人单位制定直接涉及劳动者切身利益的规章制度及其执行的情况","optionC":"C．用人单位遵守国家关于劳动者工作时间和休息休假规定的情况","optionD":"D．用人单位支付劳动合同约定的劳动报酬和执行最低工资标准的情况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十一条第（三）项规定，劳动保障行政部门对下列事项实施劳动保障监察：用人单位遵守禁止使用童工规定的情况。根据《劳动合同法》第七十四条规定，县级以上地方人民政府劳动行政部门依法对下列实施劳动合同制度的情况进行监督检查：（一）用人单位制定直接涉及劳动者切身利益的规章制度及其执行的情况；（四）用人单位遵守国家关于劳动者工作时间和休息休假规定的情况；（五）用人单位支付劳动合同约定的劳动报酬和执行最低工资标准的情况。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"《劳动保障监察条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice551","id":551,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动保障监察遵循（  ）原则。","optionA":"A．公正","optionB":"B．公开","optionC":"C．高效","optionD":"D．便民","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第八条规定，劳动保障监察遵循公正、公开、高效、便民的原则。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice552","id":552,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"加强劳动保障监察队伍作风建设的主要任务有：（  ）。","optionA":"A．进一步强化责任意识，切实履行法律法规赋予劳动保障监察的各项职责","optionB":"B．进一步改进服务措施，努力为劳动者维权提供高效便捷的服务","optionC":"C．进一步防范执法岗位廉政风险，切实做到廉洁执法","optionD":"D．进一步树立公平正义的法治理念，切实维护劳动保障法律法规的尊严","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《关于进一步加强劳动保障监察队伍作风建设的通知》（人社厅发〔2013〕49号），加强劳动保障监察队伍作风建设的主要任务：一是进一步强化责任意识，切实履行法律法规赋予劳动保障监察的各项职责；二是进一步树立公平正义的法治理念，切实维护劳动保障法律法规的尊严；三是进一步改进服务措施，努力为劳动者维权提供高效便捷的服务；四是进一步加强业务培训，努力使执法者懂法善用；五是进一步防范执法岗位廉政风险，切实做到廉洁执法。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步加强劳动保障监察队伍作风建设的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice553","id":553,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《劳动保障监察条例》，以下说法正确的是：（  ）。","optionA":"A．劳动者与用人单位就赔偿发生争议的，依照国家有关劳动争议处理的规定处理","optionB":"B．对应当通过劳动争议处理程序解决的事项，应当告知投诉人依照劳动争议处理或者诉讼的程序办理","optionC":"C．对已经按照劳动争议处理程序申请调解、仲裁的事项，应当告知投诉人依照劳动争议处理或者诉讼的程序办理","optionD":"D．对已经提起劳动争议诉讼的事项，应当告知投诉人依照劳动争议处理或者诉讼的程序办理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十一条规定，用人单位违反劳动保障法律、法规或者规章，对劳动者造成损害的，依法承担赔偿责任。劳动者与用人单位就赔偿发生争议的，依照国家有关劳动争议处理的规定处理。对应当通过劳动争议处理程序解决的事项或者已经按照劳动争议处理程序申请调解、仲裁或者已经提起诉讼的事项，劳动保障行政部门应当告知投诉人依照劳动争议处理或者诉讼的程序办理。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice554","id":554,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位违反劳动保障法律、法规或者规章延长劳动者工作时间的，人力资源社会保障行政部门（  ）。","optionA":"A．给予警告","optionB":"B．责令限期改正","optionC":"C．应当按照受侵害的劳动者每人100元以上500元以下的标准处以罚款","optionD":"D．可以按照受侵害的劳动者每人100元以上500元以下的标准处以罚款","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十五条规定，用人单位违反劳动保障法律、法规或者规章延长劳动者工作时间的，由劳动保障行政部门给予警告，责令限期改正，并可以按照受侵害的劳动者每人100元以上500元以下的标准计算，处以罚款。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice555","id":555,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对于违反国家有关职业技能培训规定的职业技能培训机构，由人力资源社会保障行政部门（  ）。","optionA":"A．责令改正","optionB":"B．没收违法所得","optionC":"C．处1万元以上3万元以下的罚款","optionD":"D．在情节严重时，吊销许可证","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十八条第一款规定，职业介绍机构、职业技能培训机构或者职业技能考核鉴定机构违反国家有关职业介绍、职业技能培训或者职业技能考核鉴定的规定的，由劳动保障行政部门责令改正，没收违法所得，并处1万元以上5万元以下的罚款；情节严重的，吊销许可证。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice556","id":556,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位违反《中华人民共和国工会法》，（  ）行为的，由劳动保障行政部门责令改正。","optionA":"A．阻挠劳动者依法参加和组织工会，或者阻挠上级工会帮助、指导劳动者筹建工会的","optionB":"B．无正当理由调动依法履行职责的工会工作人员的工作岗位，进行打击报复的","optionC":"C．造成劳动者因参加工会活动而被解除劳动合同的","optionD":"D．造成工会工作人员因依法履行职责被解除劳动合同的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十九条规定，用人单位违反《中华人民共和国工会法》，有下列行为之一的，由劳动保障行政部门责令改正：（一）阻挠劳动者依法参加和组织工会，或者阻挠上级工会帮助、指导劳动者筹建工会的；（二）无正当理由调动依法履行职责的工会工作人员的工作岗位，进行打击报复的；（三）劳动者因参加工会活动而被解除劳动合同的；（四）工会工作人员因依法履行职责被解除劳动合同的。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice557","id":557,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位安排（  ），由县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门责令限期改正，按照受侵害女职工每人1000元以上5000元以下的标准处以罚款。","optionA":"A．女职工在怀孕期间从事国家规定的第三级体力劳动强度的劳动或者孕期禁忌从事的劳动的","optionB":"B．怀孕7个月以上的女职工夜班劳动或者延长其劳动时间的","optionC":"C．女职工生育享受产假少于98天的","optionD":"D．哺乳未满1周岁婴儿的女职工夜班劳动或者延长其劳动时间的","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第十三条规定，用人单位违反本规定第六条第二款（对怀孕7个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动，并应当在劳动时间内安排一定的休息时间。）、第七条（女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假；怀孕满4个月流产的，享受42天产假。）、第九条第一款（对哺乳未满1周岁婴儿的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动。）规定的，由县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门责令限期改正，按照受侵害女职工每人1000元以上5000元以下的标准计算，处以罚款。用人单位违反本规定附录第一条（女职工禁忌从事的劳动范围）、第二条（女职工在经期禁忌从事的劳动范围）规定的，由县级以上人民政府安全生产监督管理部门责令限期改正，按照受侵害女职工每人1000元以上5000元以下的标准计算，并处以罚款。用人单位违反本规定附录第三条（女职工在孕期禁忌从事的劳动范围）、第四条（女职工在哺乳期禁忌从事的劳动范围）规定的，由县级以上人民政府安全生产监督管理部门责令限期治理，处5万元以上30万元以下的罚款；情节严重的，责令停止有关作业，或者提请有关人民政府按照国务院规定的权限责令关闭。《女职工劳动保护特别规定》自2012年4月18日起施行；《劳动保障监察条例》自2004年12月1日起施行；根据《立法法》第九十二条规定，同一机关制定的法律、行政法规、地方性法规、自治条例和单行条例、规章，特别规定与一般规定不一致的，适用特别规定；新的规定与旧的规定不一致的，适用新的规定。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice558","id":558,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动法》，用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．延长工作时间一般每日不得超过一小时","optionB":"B．因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过三小时","optionC":"C．延长工作时间每月不得超过三十六小时","optionD":"D．延长工作时间的时长由用人单位根据生产需要自行确定","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《中华人民共和国劳动法》第四十一条，用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过一小时；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过三小时，但是每月不得超过三十六小时。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice559","id":559,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动法》，以下说法正确的是：（  ）","optionA":"A．安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬","optionB":"B．休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬","optionC":"C．法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬","optionD":"D．法定休假日安排劳动者工作，用人单位安排劳动者补休的，可不支付加班工资","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《中华人民共和国劳动法》第四十四条，安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice56","id":56,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"实施重点群体职业培训专项行动，全面开展下列哪些培训？（  ）","optionA":"A．企业职工岗前培训","optionB":"B．劳动预备制培训","optionC":"C．新型学徒制培训","optionD":"D．岗位技能提升培训","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部、国家发展改革委、财政部关于推进全方位公共就业服务的指导意见》（人社部发〔2018〕77号）规定，实施重点群体职业培训专项行动，全面开展企业职工岗前培训、新型学徒制培训、岗位技能提升培训。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice560","id":560,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动合同分为（  ）。","optionA":"A．口头劳动合同","optionB":"B．固定期限劳动合同","optionC":"C．无固定期限劳动合同","optionD":"D．以完成一定工作任务为期限的劳动合同","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第十二条，劳动合同分为固定期限劳动合同、无固定期限劳动合同和以完成一定工作任务为期限的劳动合同。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice561","id":561,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，以下说法正确的是：（  ）","optionA":"A．劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月","optionB":"B．劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月","optionC":"C．三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月","optionD":"D．以完成一定工作任务为期限的劳动合同或者劳动合同期限不满三个月的，不得约定试用期","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第十九条，劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月。以完成一定工作任务为期限的劳动合同或者劳动合同期限不满三个月的，不得约定试用期。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice562","id":562,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动合同无效或者部分无效的情形包括：（  ）","optionA":"A．以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的","optionB":"B．用人单位免除自己的法定责任、排除劳动者权利的","optionC":"C．违反法律、行政法规强制性规定的","optionD":"D．经过劳动争议仲裁机构或者人民法院确认劳动合同无效或者部分无效的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第二十六条，劳动合同无效或者部分无效的情形包括：以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的。用人单位免除自己的法定责任、排除劳动者权利的。违反法律、行政法规强制性规定的。对劳动合同的无效或者部分无效有争议的，由劳动争议仲裁机构或者人民法院确认。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice563","id":563,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位依照《劳动合同法》的规定应当向劳动者（  ）而未支付的，劳动行政部门应当责令用人单位支付。","optionA":"A．每月支付两倍的工资","optionB":"B．支付赔偿金","optionC":"C．损害赔偿","optionD":"D．违约金","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法实施条例》第三十四条规定，用人单位依照劳动合同法的规定应当向劳动者每月支付两倍的工资或者应当向劳动者支付赔偿金而未支付的，劳动行政部门应当责令用人单位支付。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice564","id":564,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"订立劳动合同，应当（  ）的原则。","optionA":"A．遵循合法、公平","optionB":"B．平等自愿","optionC":"C．协商一致","optionD":"D．诚实信用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice565","id":565,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动合同分为（  ）。","optionA":"A．固定期限劳动合同；","optionB":"B．无固定期限劳动合同；","optionC":"C．以完成一定工作任务为期限的劳动合同；","optionD":"D．特定条件出现即终止的劳动合同。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice566","id":566,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下选项属于劳动合同的必备条款的有（  ）","optionA":"A．工作内容和工作地点；","optionB":"B．工作时间和休息休假；","optionC":"C．劳动报酬和社会保险；","optionD":"D．试用期、培训、保守秘密、补充保险和福利待遇等。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice567","id":567,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下哪些劳动合同无效或者部分无效？（  ）","optionA":"A．以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的；","optionB":"B．用人单位免除自己的法定责任、排除劳动者权利的；","optionC":"C．约定待遇高于本单位集体合同约定的；","optionD":"D．违反法律、行政法规强制性规定的。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice568","id":568,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动合同用工是我国的企业基本用工形式。劳务派遣用工是补充形式，只能在（  ）工作岗位上实施。","optionA":"A．临时性","optionB":"B．辅助性","optionC":"C．替代性","optionD":"D．长期性。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice569","id":569,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动者有下列哪些情形之一的，用人单位可以解除劳动合同。","optionA":"A．在试用期间被证明不符合录用条件的；","optionB":"B．严重违反劳动纪律或者用人单位规章制度的；","optionC":"C．严重失职，营私舞弊，对用人单位利益造成重大损害的；","optionD":"D．被依法追究刑事责任的。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice57","id":57,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"强化窗口单位作风建设，全面实行（  ），加强与就业关联业务之间的信息共享和业务协同。","optionA":"A．首问负责制","optionB":"B．全程代理制","optionC":"C．一次性告知制","optionD":"D．限时办结制","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于推进公共就业服务专业化的意见》（人社厅发〔2017〕86号）规定，强化窗口单位作风建设，全面实行首问负责制、全程代理制、一次性告知制、限时办结制，加强与就业关联业务之间的信息共享和业务协同。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进公共就业服务专业化的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice570","id":570,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有下列哪些情形之一的，劳动者可以随时通知用人单位解除劳动合同。","optionA":"A．在试用期内的；","optionB":"B．用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动的；","optionC":"C．用人单位未按照劳动合同约定支付劳动报酬或者提供劳动条件的；","optionD":"D．用人单位安排劳动者加班的。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice571","id":571,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位在下列哪些节日期间应当依法安排劳动者休假","optionA":"A．元旦","optionB":"B．春节","optionC":"C．劳动节","optionD":"D．圣诞节","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice572","id":572,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿。","optionA":"A．未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；","optionB":"B．低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；","optionC":"C．安排加班不支付加班费的；","optionD":"D．解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice573","id":573,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位有下列情形之一的，依法给予行政处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。","optionA":"A．以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动的；","optionB":"B．违章指挥或者强令冒险作业危及劳动者人身安全的；","optionC":"C．侮辱、体罚、殴打、非法搜查或者拘禁劳动者的；","optionD":"D．劳动条件恶劣、环境污染严重，给劳动者身心健康造成严重损害的。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice574","id":574,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁员享有哪些权利（  ）","optionA":"A．履行职责应当具有的职权和工作条件；","optionB":"B．处理争议案件不受干涉；","optionC":"C．人身、财产安全受到保护；","optionD":"D．参加聘前培训和在职培训；","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice575","id":575,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"调解协议具有违反法律、行政法规强制性规定的；损害国家利益、社会公共利益或者公民、法人、其他组织合法权益的；（  ）等情形之一的，仲裁委员会不予制作调解书。","optionA":"A．当事人提供证据材料有弄虚作假嫌疑的；","optionB":"B．违反自愿原则的；","optionC":"C．内容不明确的；","optionD":"D．其他不能制作调解书的情形。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice576","id":576,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"简易处理的案件，仲裁庭可以用（  ）等简便方式送达仲裁文书，但送达调解书、裁决书除外。","optionA":"A．短信","optionB":"B．传真","optionC":"C．电子邮件","optionD":"D．电话","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice577","id":577,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"增加、变更仲裁请求的，仲裁期限从（  ）之日起重新计算。","optionA":"A．受理增加","optionB":"B．变更仲裁请求","optionC":"C．受理增加前","optionD":"D．变更仲裁请求前","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice578","id":578,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"仲裁委员会应当依法聘任一定数量的专职仲裁员，也可以根据办案工作需要，依法从干部主管部门、人力资源社会保障行政部门、军队文职人员工作管理部门、工会、企业组织等相关机构的人员以及（  ）中聘任兼职仲裁员。","optionA":"A．专家学者","optionB":"B．退休干部","optionC":"C．教师","optionD":"D．律师","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice579","id":579,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位有下列行为之一的，由劳动和社会保障行政部责令改正，对单位可以处以五千元以上三万元以下的罚款，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员可以处以五百元以上五千元以下的罚款:（  ）","optionA":"A．未按照询问通知书要求接受询问或者不提供有关资料的","optionB":"B．拒绝参加劳动和社会保障年度检查的","optionC":"C．隐瞒事实真相，伪造、变造有关帐册、材料或者隐匿毁灭证据的","optionD":"D．打击报复证人和监察人员的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二十八条用人单位有下列行为之一的，由劳动和社会保障行政部责令改正，对单位可以处以五千元以上三万元以下的罚款，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员可以处以五百元以上五千元以下的罚款:(一)未按照询问通知书要求接受询问或者不提供有关资料的;(二)拒绝参加劳动和社会保障年度检查的;(三)隐瞒事实真相，伪造、变造有关帐册、材料或者隐匿毁灭证据的;(四)打击报复证人和监察人员的。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice58","id":58,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列属于用人单位聘用外国人从事的岗位是（  ）。","optionA":"A．有特殊需要","optionB":"B．国内暂缺适当人选","optionC":"C．用人单位急需人选","optionD":"D．不违反国家有关规定的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《外国人在中国就业管理规定》（人力资源和社会保障部令第32号）第六条规定，用人单位聘用外国人从事的岗位应是有特殊需要，国内暂缺适当人选，且不违反国家有关规定的岗位。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《外国人在中国就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice580","id":580,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动和社会保障行政部门作出行政处理决定，应当遵守下列程序:（  ）","optionA":"A．立案","optionB":"B．调查","optionC":"C．决定","optionD":"D．制作行政处理决定书","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十九条劳动和社会保障行政部门作出行政处理决定，应当遵守下列程序:(一)立案;(二)调查;(三)决定;(四)制作行政处理决定书;(五)送达。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice581","id":581,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动和社会保障行政部门履行下列监察职责:（  ）","optionA":"A．宣传、贯彻执行劳动和社会保障法律、法规","optionB":"B．监督检查用人单位遵守劳动和社会保障法律、法规的情况","optionC":"C．受理对违反劳动和社会保障法律、法规行为的检举或者控告","optionD":"D．依法纠正和查处违反劳动和社会保障法律、法规的行为","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十一条劳动和社会保障行政部门履行下列监察职责:(一)宣传、贯彻执行劳动和社会保障法律、法规;(二)监督检查用人单位遵守劳动和社会保障法律、法规的情况;(三)受理对违反劳动和社会保障法律、法规行为的检举或者控告;(四)依法纠正和查处违反劳动和社会保障法律、法规的行为;(五)法律、法规规定的其他监察职责。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice582","id":582,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动和社会保障行政部门在实施专项检查和年度检查时，按照下列程序进行：（  ）","optionA":"A．制定监督检查方案","optionB":"B．确定检查人员","optionC":"C．实施监督检查","optionD":"D．提出检查结果的报告和处理建议","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十六条劳动和社会保障行政部门在实施专项检查和年度检查时，按照下列程序进行:(一)制定监督检查方案;(二)确定检查人员;(三)实施监督检查;(四)提出检查结果的报告和处理建议。劳动和社会保障行政部门进行日常检查和举报专查时，可以直接派出检查人员进行监督检查。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice583","id":583,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动和社会保障行政部门进行监察时，应当遵守下列规定：（  ）","optionA":"A．有两名以上的监察人员共同进行。监察人员应当着装整齐，佩戴执法标志，并出示执法证件","optionB":"B．告知被检查单位监察的内容、要求和方法","optionC":"C．询问或者现场检查应当制作笔录。笔录应当由监察人员和被询问人或者被检查单位的有关人员签名或者盖章。被询问人或者被检查单位的有关人员拒绝签名或者盖章的，应当注明拒绝事由","optionD":"D．当场作出处理决定","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十七条劳动和社会保障行政部门进行监察时，应当遵守下列规定:(一)有两名以上的监察人员共同进行。监察人员应当着装整齐，佩戴执法标志，并出示执法证件。(二)告知被检查单位监察的内容、要求和方法。(三)询问或者现场检查应当制作笔录。笔录应当由监察人员和被询问人或者被检查单位的有关人员签名或者盖章。被询问人或者被检查单位的有关人员拒绝签名或者盖章的，应当注明拒绝事由。劳动和社会保障行政部门可以根据需要向用人单位下达询问通知书，用人单位应当按照询问通知书的要求接受询问或者作出书面答复。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice584","id":584,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动和社会保障监察采取（  ）等方式。","optionA":"A．日常检查","optionB":"B．专项检查","optionC":"C．举报专查","optionD":"D．年度检查","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十五条劳动和社会保障监察采取日常检查、专项检查、举报专查以及年度检查等方式。除国家另有规定以及劳动和社会保障行政部门有理由认为用人单位存在违法行为或者违法嫌疑外，对同一用人单位的日常检查每年一般不超过两次，专项检查每年一般不超过一次。劳动和社会保障行政部门没有法律、法规依据或者超越管辖权限对用人单位进行检查的，用人单位有权拒绝检查。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice585","id":585,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动和社会保障监察人员违反山东省劳动和社会保障监察条例，有下列行为之一的，由所在单位给予批评教育或者依法给予行政处分：（  ）","optionA":"A．违反本条例规定的程序收集证据的","optionB":"B．应当提出回避而未提出的","optionC":"C．向外界披露被检查单位的商业秘密和技术秘密的","optionD":"D．泄露举报人员的","optionE":"E．索取、收受被检查单位贿赂的","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第三十四条劳动和社会保障监察人员违反本条例，有下列行为之一的，由所在单位给予批评教育或者依法给予行政处分:(一)违反本条例规定的程序收集证据的;(二)应当提出回避而未提出的;(三)向外界披露被检查单位的商业秘密和技术秘密的;(四)泄露举报人员的;(五)索取、收受被检查单位贿赂的;(六)其他违反本条例的行为。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice586","id":586,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"劳动和社会保障监察应当遵循（  ）的原则，及时、准确地查处违反劳动和社会保障法律、法规的行为。","optionA":"A．合法","optionB":"B．公正","optionC":"C．公开","optionD":"D．教育与处罚相结合","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第五条劳动和社会保障监察应当遵循合法、公正、公开和教育与处罚相结合的原则，及时、准确地查处违反劳动和社会保障法律、法规的行为。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice587","id":587,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源社会保障部门根据企业劳动保障守法诚信等级评价情况，对劳动保障监察管辖范围内的企业实行分类监管：（  ）","optionA":"A．对于上年度被评为A级的企业，免予当年劳动保障监察日常巡视检查和专项检查","optionB":"B．对于上年度被评为B级的企业，当年不超过一次劳动保障监察日常巡视检查","optionC":"C．对于上年度被评为C级的企业，列为劳动保障监察重点对象，增加当年度劳动保障监察日常巡视检查频次","optionD":"D．对于上年度被评为D．的企业，派驻专人进行劳动保障监察","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》（鲁人社规〔2017〕9号）第十三条人力资源社会保障部门根据企业劳动保障守法诚信等级评价情况，对劳动保障监察管辖范围内的企业实行分类监管：（一）对于上年度被评为A级的企业，免予当年劳动保障监察日常巡视检查和专项检查；（二）对于上年度被评为B级的企业，当年不超过一次劳动保障监察日常巡视检查；（三）对于上年度被评为C级的企业，列为劳动保障监察重点对象，增加当年度劳动保障监察日常巡视检查频次。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice588","id":588,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源社会保障部门开展守法诚信等级评价，主要依据（  ）等劳动保障监察和其他有关工作中取得的企业上一年度信用记录进行。","optionA":"A．日常巡视检查","optionB":"B．书面材料审查","optionC":"C．随机抽查","optionD":"D．举报投诉查处","optionE":"E．专项检查","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》（鲁人社规〔2017〕9号）第六条人力资源社会保障部门开展守法诚信等级评价，主要依据日常巡视检查、书面材料审查、随机抽查、举报投诉查处以及专项检查等劳动保障监察和其他有关工作中取得的企业上一年度信用记录进行。人力资源社会保障部门开展守法诚信等级评价，应当听取当地政府有关部门、工会组织的意见和建议。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice589","id":589,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地坚持（  ）原则，根据国家和地区战略发展布局以及基层创新发展和人才队伍建设需要设立。","optionA":"A．政府引导","optionB":"B．依需设立","optionC":"C．协同创新","optionD":"D．注重实效","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地坚持“政府引导、依需设立、协同创新、注重实效”原则，根据国家和地区战略发展布局以及基层创新发展和人才队伍建设需要设立。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice59","id":59,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部办公厅关于推进公共就业服务专业化的意见》中规定，各地要建立健全重点群体信息数据库，定期对（  ）群体开展摸底调查，对个人状况、就业需求等情况及时登记和更新，实行实名制动态管理。","optionA":"A．辖区内长期失业的就业困难人员","optionB":"B．高校毕业生等青年","optionC":"C．去产能企业下岗职工","optionD":"D．建档立卡贫困人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于推进公共就业服务专业化的意见》（人社厅发〔2017〕86号）规定，各地要建立健全重点群体信息数据库，定期对辖区内长期失业的就业困难人员、高校毕业生等青年、去产能企业下岗职工、建档立卡贫困人员开展摸底调查，对个人状况、就业需求等情况及时登记和更新，实行实名制动态管理。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进公共就业服务专业化的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice590","id":590,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地旨在创新高层次人才柔性流动机制，组织引导广大专家利用专业优势，帮助基层（  ），为基层加快实现创新驱动发展提供人才和智力支撑。","optionA":"A．集聚创新资源","optionB":"B．突破关键技术","optionC":"C．优化产业结构","optionD":"D．培养急需人才","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地旨在创新高层次人才柔性流动机制，组织引导广大专家利用专业优势，帮助基层集聚创新资源、突破关键技术、优化产业结构、培养急需人才，为基层加快实现创新驱动发展提供人才和智力支撑。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice591","id":591,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，通过（  ），逐步建立专家服务基层长效机制，将专家服务基层工作推向深入。","optionA":"A．加强专家服务基地建设","optionB":"B．创新服务方式","optionC":"C．丰富服务内容","optionD":"D．健全服务体系","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《专家服务基地建设管理办法》规定，通过加强专家服务基地建设，创新服务方式，丰富服务内容，健全服务体系，逐步建立专家服务基层长效机制，将专家服务基层工作推向深入。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice592","id":592,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以职业属性和岗位需求为基础，分系列修订职称评价标准，实行（  ）相结合，注重考察专业技术人才的专业性、技术性、实践性、创造性，突出对创新能力的评价。","optionA":"A．国家标准","optionB":"B．行业标准","optionC":"C．地区标准","optionD":"D．单位标准","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（八）科学分类评价专业技术人才能力素质：以职业属性和岗位需求为基础，分系列修订职称评价标准，实行国家标准、地区标准和单位标准相结合，注重考察专业技术人才的专业性、技术性、实践性、创造性，突出对创新能力的评价。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice593","id":593,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对长期在艰苦边远地区和基层一线工作的专业技术人才，侧重考察其实际工作业绩，适当放宽（  ）要求。","optionA":"A．学历","optionB":"B．资历","optionC":"C．论文","optionD":"D．任职年限","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（九）突出评价专业技术人才的业绩水平和实际贡献：对长期在艰苦边远地区和基层一线工作的专业技术人才，侧重考察其实际工作业绩，适当放宽学历和任职年限要求。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice594","id":594,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"建立以同行专家评审为基础的业内评价机制，注重引入（  ）。","optionA":"A．外部评价","optionB":"B．社会评价","optionC":"C．公众评价","optionD":"D．市场评价","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》四、创新职称评价机制（十）丰富职称评价方式：建立以同行专家评审为基础的业内评价机制，注重引入市场评价和社会评价。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice595","id":595,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对（  ）的职称系列，以及不具备评审能力的单位，依托具备较强服务能力和水平的专业化人才服务机构、行业协会学会等社会组织，组建社会化评审机构进行职称评审。","optionA":"A．专业性强","optionB":"B．社会影响大","optionC":"C．社会通用范围广","optionD":"D．标准化程度高","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》四、创新职称评价机制（十二）推进职称评审社会化：对专业性强、社会通用范围广、标准化程度高的职称系列，以及不具备评审能力的单位，依托具备较强服务能力和水平的专业化人才服务机构、行业协会学会等社会组织，组建社会化评审机构进行职称评审。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice596","id":596,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"建立完善个人自主申报、业内公正评价、单位择优使用、政府指导监督的社会化评审机制，满足（  ）职称评价需求，服务产业结构优化升级和实体经济发展。","optionA":"A．非公有制经济组织","optionB":"B．社会组织","optionC":"C．自由职业","optionD":"D．新兴业态","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》四、创新职称评价机制（十二）推进职称评审社会化：建立完善个人自主申报、业内公正评价、单位择优使用、政府指导监督的社会化评审机制，满足非公有制经济组织、社会组织以及新兴业态职称评价需求，服务产业结构优化升级和实体经济发展。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice597","id":597,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照（  ）的要求，打破地域、所有制、身份等限制，建立权利平等、条件平等和机会平等的职称评价服务平台，简化职称申报手续和审核环节。","optionA":"A．全覆盖","optionB":"B．规范化","optionC":"C．均等化","optionD":"D．可及性","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》六、改进职称管理服务方式（十七）健全公共服务体系：按照全覆盖、可及性、均等化的要求，打破地域、所有制、身份等限制，建立权利平等、条件平等和机会平等的职称评价服务平台，简化职称申报手续和审核环节。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice598","id":598,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》所称专业技术人员资格考试，是指由人力资源社会保障部或者由其会同有关行政部门确定，在全国范围内统一举行的（  ）职业资格考试以及与职称相关的考试。","optionA":"A．准入类","optionB":"B．水平评价类","optionC":"C．执业类","optionD":"D．从业类","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第三条：本规定所称专业技术人员资格考试，是指由人力资源社会保障部或者由其会同有关行政部门确定，在全国范围内统一举行的准入类职业资格考试、水平评价类职业资格考试以及与职称相关的考试。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice599","id":599,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》所称考试工作人员，是指参与考试（  ）工作的人员。","optionA":"A．组织","optionB":"B．管理","optionC":"C．服务","optionD":"D．实施","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第三条：本规定所称考试工作人员，是指参与考试管理和服务工作的人员。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice6","id":6,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，提高党（  ）的能力和定力，确保党始终总揽全局、协调各方。","optionA":"A．把方向","optionB":"B．谋大局","optionC":"C．定政策","optionD":"D．促改革","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"坚持稳中求进工作总基调，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，提高党把方向、谋大局、定政策、促改革的能力和定力，确保党始终总揽全局、协调各方。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice60","id":60,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三条规定，通过人力资源市场求职、招聘和开展人力资源服务，应当遵循（  ）的原则。","optionA":"A．合法","optionB":"B．公平","optionC":"C．平等","optionD":"D．诚实信用","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三条规定，通过人力资源市场求职、招聘和开展人力资源服务，应当遵循合法、公平、诚实信用的原则。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice600","id":600,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"认定与处理违纪违规行为，应当（  ）、适用规定准确。","optionA":"A．程序规范","optionB":"B．公平公正","optionC":"C．证据确凿","optionD":"D．事实清楚","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第四条：认定与处理违纪违规行为，应当事实清楚、证据确凿、程序规范、适用规定准确。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice601","id":601,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"应试人员在考试过程中有下列哪些违纪违规行为，给予其当次该科目考试成绩无效的处理？（  ）","optionA":"A．在试卷、答题纸、答题卡规定以外位置标注本人信息或者其他特殊标记的","optionB":"B．故意损坏试卷、答题纸、答题卡、电子化系统设施的","optionC":"C．持伪造证件参加考试的","optionD":"D．携带通讯工具、规定以外的电子用品或者与考试内容相关的资料进入座位，经提醒仍不改正的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第七条：持伪造证件参加考试的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice602","id":602,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"应试人员在考试过程中有下列哪些违纪违规行为，给予其当次该科目考试成绩无效的处理？（  ）","optionA":"A．在考试开始信号发出前答题，或者在考试结束信号发出后继续答题的","optionB":"B．将试卷、答题卡、答题纸带出考场的","optionC":"C．未用规定的纸、笔作答，或者试卷前后作答笔迹不一致的","optionD":"D．互相传递试卷、答题纸、答题卡、草稿纸的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第七条：互相传递试卷、答题纸、答题卡、草稿纸的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理。{","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice603","id":603,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列违纪违规行为中，给予应试人员其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库的有：（  ）","optionA":"A．未在规定座位参加考试，或者未经考试工作人员允许擅自离开座位或者考场，经提醒仍不改正的","optionB":"B．将试卷、答题卡、答题纸带出考场的","optionC":"C．互相传递试卷、答题纸、答题卡、草稿纸等的","optionD":"D．使用禁止带入考场的通讯工具、规定以外的电子用品的","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第七条：互相传递试卷、答题纸、答题卡、草稿纸等的、使用禁止带入考场的通讯工具、规定以外的电子用品的，给予应试人员当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice604","id":604,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"考试工作人员有下列哪些情形的，停止其继续参加当年及下一年度考试工作，并由考试机构、考试主管部门或者建议有关部门给予处分?（  ）","optionA":"A．不严格掌握报名条件的","optionB":"B．擅自提前考试开始时间、推迟考试结束时间及缩短考试时间的","optionC":"C．擅自为应试人员调换考场或者座位的","optionD":"D．未执行回避制度的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第十三条：考试工作人员有下列情形之一的，停止其继续参加当年及下一年度考试工作，并由考试机构、考试主管部门或者建议有关部门给予处分：不严格掌握报名条件的、擅自提前考试开始时间、推迟考试结束时间及缩短考试时间的、擅自为应试人员调换考场或者座位的、未执行回避制度的。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice605","id":605,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"考试工作人员有下列哪些情形的，由考试机构、考试主管部门或者建议有关部门将其调离考试工作岗位，不得再从事考试工作，并给予相应处分？（  ）","optionA":"A．未认真履行职责，造成考场秩序混乱或者所负责考场出现雷同试卷的","optionB":"B．因命（审）题（卷）发生错误，造成严重后果的","optionC":"C．因失职造成应试人员未能如期参加考试，或者使考试工作遭受重大损失的","optionD":"D．泄露考务实施工作中应当保密信息的","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第十四条：考试工作人员有下列情形之一的，由考试机构、考试主管部门或者建议有关部门将其调离考试工作岗位，不得再从事考试工作，并给予相应处分：因命（审）题（卷）发生错误，造成严重后果的、因失职造成应试人员未能如期参加考试，或者使考试工作遭受重大损失的、泄露考务实施工作中应当保密信息的。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice606","id":606,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"保护海外留学人员的知识产权。保障留学人员在（  ）或合作和委托研究开发的科研成果等方面享有的知识权益。","optionA":"A．专有知识","optionB":"B．技术专利","optionC":"C．科研成果","optionD":"D．他人专著","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号），规定，保护海外留学人员的知识产权。保障留学人员在专有知识、技术专利、科研成果或合作和委托研究开发的科研成果等方面享有的知识权益。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice607","id":607,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"海外留学人员在国内创办企业的，各有关部门给予必要支持，在（  ）、商检等方面，简化手续，减少环节，提供服务。","optionA":"A．企业注册","optionB":"B．土地使用","optionC":"C．工商","optionD":"D．税务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号）规定，鼓励到国内各经济开发区、高新技术开发区、留学人员创业园进行科技开发和科研成果转化，享受优惠政策。在国内创办企业的，各有关部门给予必要支持，在企业注册、土地使用、工商、税务、商检等方面，简化手续，减少环节，提供服务。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice608","id":608,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对合作研究、合资创办企业的，留学人员可以（  ）等要素参与分配。","optionA":"A．专利","optionB":"B．发明","optionC":"C．专有技术","optionD":"D．管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号）规定，对合作研究、合资创办企业的，留学人员可以专利、发明、专有技术、管理等要素参与分配。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice609","id":609,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"鼓励海外留学人员在国内注册中介机构，为国内引进（  ）等提供中介服务。","optionA":"A．外资","optionB":"B．技术","optionC":"C．企业","optionD":"D．项目","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号）规定，鼓励海外留学人员在国内注册中介机构，为国内引进外资、技术、项目等提供中介服务。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice61","id":61,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四条规定，国务院人力资源社会保障行政部门负责全国人力资源市场的（  ）工作。","optionA":"A．统筹规划","optionB":"B．行政管理","optionC":"C．统一规划","optionD":"D．综合管理","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四条规定，国务院人力资源社会保障行政部门负责全国人力资源市场的统筹规划和综合管理工作。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice610","id":610,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"鼓励海外留学人员在国内（  ）、工程技术研究中心及各类企业、事业单位受聘兼任专业技术职务、顾问或名誉职务。","optionA":"A．高校","optionB":"B．科研院所","optionC":"C．政府部门","optionD":"D．国家重点（开放）实验室","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号）规定，鼓励海外留学人员在国内高校、科研院所、国家重点（开放）实验室、工程技术研究中心及各类企业、事业单位受聘兼任专业技术职务、顾问或名誉职务。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice611","id":611,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"鼓励留学人员在服务实践中创造更多的方式为国服务。鼓励海外留学人员（  ）等社团组织发挥集体优势，开展为国服务的各种活动。","optionA":"A．专业团体","optionB":"B．境外组织","optionC":"C．学术技术协会","optionD":"D．联谊会","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号）规定，鼓励留学人员在服务实践中创造更多的方式为国服务。鼓励海外留学人员专业团体、学术技术协会、联谊会等社团组织发挥集体优势，开展为国服务的各种活动。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice612","id":612,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"完善留学人员回国服务政策。积极创新有关服务政策，着力在入出境、居留、户籍管理、社会保险、计划生育、配偶就业、子女上学等生活待遇，以及职业资格、项目申请、经费资助、收入分配、税收、表彰奖励、知识产权保护、创办企业、投融资等工作条件方面创新完善有关优惠政策，不断完善（  ）三位一体的留学人员回国服务工作政策体系。","optionA":"A．回国工作","optionB":"B．回国创业","optionC":"C．回国待业","optionD":"D．为国服务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》（人社部发〔2001〕46号）规定，完善留学人员回国服务政策，积极创新有关服务政策，着力在入出境、居留、户籍管理、社会保险、计划生育、配偶就业、子女上学等生活待遇，以及职业资格、项目申请、经费资助、收入分配、税收、表彰奖励、知识产权保护、创办企业、投融资等工作条件方面创新完善有关优惠政策，不断完善“回国工作、回国创业、为国服务”三位一体的留学人员回国服务工作政策体系。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice613","id":613,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"近年来，随着留学回国人数逐年增加，各地各部门不断加大留学人员回国服务工作力度，逐步形成了以（  ）为主体的一批服务机构。","optionA":"A．留学人员服务中心","optionB":"B．留学人员创业园","optionC":"C．留学人员工作站","optionD":"D．留学人员流动站","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》（人社部发〔2011〕46号）规定，随着留学回国人数逐年增加，各地各部门不断加大留学人员回国服务工作力度，逐步形成了以留学人员服务中心、留学人员创业园、留学人员工作站为主体的一批服务机构。{","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice614","id":614,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"具有下列情形之一，设站单位在告知或公告后予以退站：（  ）","optionA":"A．进站半年后仍未取得国家承认的博士学位证书的","optionB":"B．提供虚假材料获得进站资格的","optionC":"C．因患病等原因难以完成工作的","optionD":"D．在站时间超过6年的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源和社会保障部全国博士后管理委员会关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》（人社部发〔2017〕20号）二、严格博士后人员招收管理中提出：规范博士后人员退站管理。具有下列情形之一，设站单位在告知或公告后予以退站；进站半年后仍未取得国家承认的博士学位证书的；提供虚假材料获得进站资格的；因患病等原因难以完成工作的；无正当理由不办理出站手续或在站时间超过6年的。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice615","id":615,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"强化设站单位专家学术委员会在博士后（  ）中的作用。","optionA":"A．进站遴选","optionB":"B．中期考核","optionC":"C．出站评定","optionD":"D．创新创业","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院办公厅关于改革和完善博士后制度的意见》（国办发〔2015〕87号）（九）健全培养及评价办法中提出：强化设站单位专家学术委员会在博士后进站遴选、中期考核、出站评定中的作用。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革和完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice616","id":616,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"发挥博士后合作导师在博士后研究人员（  ）等方面的作用。","optionA":"A．招收","optionB":"B．培养","optionC":"C．考核","optionD":"D．管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅关于改革和完善博士后制度的意见》（国办发〔2015〕87号）（九）健全培养及评价办法中提出：发挥博士后合作导师在博士后研究人员招收、培养、考核、管理等方面的作用。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革和完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice617","id":617,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《专业技术人员继续教育规定》的适用对象为（  ）。","optionA":"A．国家机关的专业技术人员","optionB":"B．企业的专业技术人员","optionC":"C．事业单位的专业技术人员","optionD":"D．社会团体等组织的专业技术人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第二条：国家机关、企业、事业单位以及社会团体等组织的专业技术人员继续教育，适用本规定。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice618","id":618,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公需科目包括专业技术人员应当普遍掌握的（  ）等基本知识。","optionA":"A．法律法规","optionB":"B．理论政策","optionC":"C．职业道德","optionD":"D．技术信息","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第七条：公需科目包括专业技术人员应当普遍掌握的法律法规、理论政策、职业道德、技术信息等基本知识。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice619","id":619,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十三条规定，事业单位工作人员培训包括（  ）。","optionA":"A．岗前培训","optionB":"B．在岗培训","optionC":"C．转岗培训","optionD":"D．为完成特定任务的专项培训","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十三条规定，工作人员应当按照所在单位的要求，参加岗前培训、在岗培训、转岗培训和为完成特定任务的专项培训。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice62","id":62,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第五条规定，国家加强人力资源服务标准化建设，发挥人力资源服务标准在（  ）等方面的作用。","optionA":"A．行业引导","optionB":"B．服务规范","optionC":"C．市场监管","optionD":"D．行业管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第五条规定，国家加强人力资源服务标准化建设，发挥人力资源服务标准在行业引导、服务规范、市场监管等方面的作用。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice620","id":620,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》规定，事业单位专业技术人员到企业挂职或者参与项目合作期间，与原单位在岗人员同等享有参加（  ）等方面权利。","optionA":"A．职称评审","optionB":"B．项目申报","optionC":"C．岗位竞聘","optionD":"D．培训、考核、奖励","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》“一、支持和鼓励事业单位选派专业技术人员到企业挂职或者参与项目合作”规定，事业单位专业技术人员到企业挂职或者参与项目合作期间，与原单位在岗人员同等享有参加职称评审、项目申报、岗位竞聘、培训、考核、奖励等方面权利。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice621","id":621,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》规定，支持和鼓励事业单位专业技术人员到与本单位业务领域相近的（  ）、社会组织等兼职。","optionA":"A．企业","optionB":"B．科研机构","optionC":"C．高校","optionD":"D．政府机关","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》“二、支持和鼓励事业单位专业技术人员兼职创新或者在职创办企业”规定，支持和鼓励事业单位专业技术人员到与本单位业务领域相近企业、科研机构、高校、社会组织等兼职。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice622","id":622,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位公开招聘人员暂行规定》第二条规定，事业单位招聘（  ），适用本规定。","optionA":"A．领导人员","optionB":"B．专业技术人员","optionC":"C．管理人员","optionD":"D．工勤人员","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《事业单位公开招聘人员暂行规定》第二条规定，事业单位招聘专业技术人员、管理人员和工勤人员，适用本规定。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘人员暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice623","id":623,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位公开招聘人员暂行规定》第十二条规定，招聘计划由用人单位负责编制，主要包括的内容是：（  ）","optionA":"A．招聘的岗位及条件","optionB":"B．招聘的时间","optionC":"C．招聘人员的数量","optionD":"D．采用的招聘方式","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位公开招聘人员暂行规定》第十二条规定，招聘计划由用人单位负责编制，主要包括以下内容：招聘的岗位及条件、招聘的时间、招聘人员的数量、采用的招聘方式等。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘人员暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice624","id":624,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第五条规定，国家对事业单位岗位设置实行（  ）。","optionA":"A．宏观调控","optionB":"B．分类指导","optionC":"C．分级管理","optionD":"D．分业推进","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第五条规定，国家对事业单位岗位设置实行宏观调控、分类指导，分级管理。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice625","id":625,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十五条规定，事业单位工作人员或者集体有下列情形之一的，给予奖励：（  ）","optionA":"A．长期服务基层，爱岗敬业，表现突出的","optionB":"B．在执行国家重要任务、应对重大突发事件中表现突出的","optionC":"C．在工作中有重大发明创造、技术革新的","optionD":"D．在工作中创造重大经济效益的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十五条规定，事业单位工作人员或者集体有下列情形之一的，给予奖励：（一）长期服务基层，爱岗敬业，表现突出的。（二）在执行国家重要任务、应对重大突发事件中表现突出的。（三）在工作中有重大发明创造、技术革新的。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice626","id":626,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第六条规定，事业单位根据职责任务和工作需要，按照国家有关规定设置岗位。岗位应当具有明确的（  ）。","optionA":"A．名称","optionB":"B．职责任务","optionC":"C．工作标准","optionD":"D．任职条件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位人事管理条例》第六条规定，事业单位根据职责任务和工作需要，按照国家有关规定设置岗位。岗位应当具有明确的名称、职责任务、工作标准和任职条件。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice627","id":627,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第六条规定，事业单位三类岗位的结构比例由人事综合管理部门和事业单位主管部门确定，关于其控制标准，下列表述正确的是：（  ）","optionA":"A．主要以专业技术提供社会公益服务的事业单位，应保证专业技术岗位占主体，一般不低于单位岗位总量的70%","optionB":"B．主要承担社会事务管理职责的事业单位，应保证管理岗位占主体，一般应占单位岗位总量的一半以上","optionC":"C．主要承担技能操作维护、服务保障等职责的事业单位，应保证工勤技能岗位占主体，一般应占单位岗位总量的一半以上","optionD":"D．事业单位主体岗位之外的其他两类岗位，应该保持相对合理的结构比例","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第六条规定，事业单位三类岗位的结构比例由人事综合管理部门和事业单位主管部门确定，控制标准如下：（一）主要以专业技术提供社会公益服务的事业单位，应保证专业技术岗位占主体，一般不低于单位岗位总量的70%。（二）主要承担社会事务管理职责的事业单位，应保证管理岗位占主体，一般应占单位岗位总量的一半以上。（三）主要承担技能操作维护、服务保障等职责的事业单位，应保证工勤技能岗位占主体，一般应占单位岗位总量的一半以上。（四）事业单位主体岗位之外的其他两类岗位，应该保持相对合理的结构比例。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice628","id":628,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十一条规定，聘期考核的结果可以分为（  ）等档次。","optionA":"A．优秀","optionB":"B．合格","optionC":"C．基本合格","optionD":"D．不合格","optionE":"","optionF":"","answer":"BD","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十一条规定，聘期考核的结果可以分为合格和不合格等档次。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice629","id":629,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第三十六条规定，经核准的岗位设置方案作为（  ）的依据。","optionA":"A．聘用人员","optionB":"B．确定岗位等级","optionC":"C．调整岗位","optionD":"D．核定工资","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第三十六条规定，经核准的岗位设置方案作为聘用人员、确定岗位等级、调整岗位以及核定工资的依据。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice63","id":63,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第七条规定，国家建立（  ）的人力资源市场体系，发挥市场在人力资源配置中的决定性作用，健全人力资源开发机制，激发人力资源创新创造创业活力，促进人力资源市场繁荣发展。","optionA":"A．统一开放","optionB":"B．竞争有序","optionC":"C．平等竞争","optionD":"D．公平公正","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第七条规定，国家建立统一开放、竞争有序的人力资源市场体系，发挥市场在人力资源配置中的决定性作用，健全人力资源开发机制，激发人力资源创新创造创业活力，促进人力资源市场繁荣发展。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice630","id":630,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉规定》第十三条规定，申请人申请复核和提出申诉、再申诉，应当提交申请书，同时提交（  ）等材料的复印件。","optionA":"A．原人事处理决定","optionB":"B．复核决定","optionC":"C．申诉处理决定","optionD":"D．答辩书","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《事业单位工作人员申诉规定》第十三条规定，申请人申请复核和提出申诉、再申诉，应当提交申请书，同时提交原人事处理决定、复核决定或者申诉处理决定等材料的复印件。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice631","id":631,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员处分暂行规定》第三条规定，给予事业单位工作人员处分，应当（  ）、程序合法、手续完备。","optionA":"A．事实清楚","optionB":"B．证据确凿","optionC":"C．定性准确","optionD":"D．处理恰当","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位工作人员处分暂行规定》第三条规定，给予事业单位工作人员处分，应当事实清楚、证据确凿、定性准确、处理恰当、程序合法、手续完备。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员处分暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice632","id":632,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉规定》第十四条规定，申请人申请复核和提出申诉、再申诉，应当提交申请书。申请书应当载明的内容有：（  ）","optionA":"A．申请人的姓名、出生年月、单位、岗位、政治面貌、联系方式、住址及其他基本情况","optionB":"B．原处理单位的名称、地址、联系方式","optionC":"C．复核、申诉、再申诉的事项、理由和要求","optionD":"D．申请日期","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位工作人员申诉规定》第十四条规定，申请书应当载明下列内容：（一）申请人的姓名、出生年月、单位、岗位、政治面貌、联系方式、住址及其他基本情况；（二）原处理单位的名称、地址、联系方式；（三）复核、申诉、再申诉的事项、理由和要求；（四）申请日期。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice633","id":633,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院办公厅转发人事部〈关于在事业单位试行人员聘用制度意见〉的通知》相关规定，有下列情形之一的，受聘人员可以随时单方面解除聘用合同：（  ）","optionA":"A．在试用期内的","optionB":"B．考入普通高等院校的","optionC":"C．被录用或者选调到国家机关工作的","optionD":"D．依法服兵役的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅转发人事部〈关于在事业单位试行人员聘用制度意见〉的通知》“六、规范解聘辞聘制度”中规定，有下列情形之一的，受聘人员可以随时单方面解除聘用合同：（一）在试用期内的；（二）考入普通高等院校的；（三）被录用或者选调到国家机关工作的；（四）依法服兵役的。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《转发人事部〈关于在事业单位试行人员聘用制度意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice634","id":634,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第八条规定，应聘人员有下列特别严重违纪违规行为之一的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入事业单位公开招聘应聘人员诚信档案库，长期记录：（  ）","optionA":"A．串通作弊或者参与有组织作弊的","optionB":"B．代替他人或者让他人代替自己参加考试的","optionC":"C．将试卷、答题卡、答题纸带出考场，或者故意损坏试卷、答题卡、答题纸及考试相关设施设备的","optionD":"D．持伪造证件参加考试的","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第八条规定，应聘人员有下列特别严重违纪违规行为之一的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入事业单位公开招聘应聘人员诚信档案库，长期记录：（一）串通作弊或者参与有组织作弊的；（二）代替他人或者让他人代替自己参加考试的；（三）其他应当给予当次全部科目考试成绩无效处理并记入事业单位公开招聘应聘人员诚信档案库的特别严重的违纪违规行为。选项C应当给予其当次该科目考试成绩无效的处理，选项D给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入事业单位公开招聘应聘人员诚信档案库，但记录期限为五年。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice635","id":635,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第八条规定，事业单位新聘用工作人员，应当面向社会公开招聘。但是，以下哪些人员除外？（  ）","optionA":"A．国家政策性安置人员","optionB":"B．按照人事管理权限由上级任命人员","optionC":"C．中层管理人员","optionD":"D．涉密岗位人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《事业单位人事管理条例》第八条规定，事业单位新聘用工作人员，应当面向社会公开招聘。但是，国家政策性安置、按照人事管理权限由上级任命、涉密岗位等人员除外。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice636","id":636,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中共中央组织部人力资源和社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第二项规定，为进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作，国家确定的集中连片特殊困难地区的县、国家扶贫开发工作重点县在设置事业单位公开招聘条件时，可以适当放宽（  ）。","optionA":"A．年龄条件","optionB":"B．学历条件","optionC":"C．专业条件","optionD":"D．户籍条件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源和社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第二项规定：（一）招聘县乡事业单位管理人员和初级专业技术人员，年龄可以放宽到40周岁以下；招聘中、高级专业技术人员，可以根据工作需要进一步放宽。（二）招聘乡镇事业单位工作人员，学历最低可以到高中、中专（含技工学校），但不突破行业职业准入对学历的要求。（三）招聘乡镇事业单位管理人员，可以不作专业限制；招聘县乡事业单位专业技术人员，可以适当放宽专业要求。（四）可以拿出一定数量岗位面向本县、本市或者周边县市户籍人员（或者生源）招聘，积极探索从优秀村干部中招聘乡镇事业单位工作人员。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice637","id":637,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部关于事业单位公开招聘岗位条件设置有关问题的通知》第二项规定，事业单位公开招聘岗位条件设置中的专业设置可以（  ）。专业设置须与招聘岗位相匹配。","optionA":"A．从宽确定专业要求","optionB":"B．按专业大类设置专业条件","optionC":"C．设置为专业不限","optionD":"D．同一岗位设置一个或多个相近专业","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于事业单位公开招聘岗位条件设置有关问题的通知》第二项规定，专业设置须与招聘岗位相匹配。原则上应从宽确定专业要求，同一岗位可设置一个或多个相近的适合岗位要求的专业，也可按专业大类设置专业条件。对没有专业要求的招聘岗位，可设置为专业不限。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于事业单位公开招聘岗位条件设置有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice638","id":638,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第二条规定，事业单位工作人员集体是指（  ）。","optionA":"A．事业单位法人组织","optionB":"B．事业单位内设机构","optionC":"C．事业单位派出机构","optionD":"D．为完成专项任务组成的工作团队","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第二条规定，事业单位工作人员、事业单位工作人员集体可依据本规定给予奖励，其中，事业单位工作人员集体是指事业单位法人组织、内设机构、派出机构或者为完成专项任务组成的工作团队。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice639","id":639,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第十一条规定，定期奖励的比例（名额）由奖励决定单位结合（  ）等因素统筹确定。","optionA":"A．事业单位数量","optionB":"B．人员规模","optionC":"C．职责任务","optionD":"D．工作绩效","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第十一条规定，定期奖励的比例（名额）由奖励决定单位结合事业单位数量、人员规模、职责任务、工作绩效等因素统筹确定。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice64","id":64,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第八条规定，国家建立（  ）、人力资源服务机构诚信服务的人力资源流动配置机制，促进人力资源自由有序流动。","optionA":"A．政府宏观调控","optionB":"B．市场公平竞争","optionC":"C．单位自主用人","optionD":"D．个人自主择业","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第八条规定，国家建立政府宏观调控、市场公平竞争、单位自主用人、个人自主择业、人力资源服务机构诚信服务的人力资源流动配置机制，促进人力资源自由有序流动。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice640","id":640,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第五条规定，申诉公正委员会由（  ）组成。","optionA":"A．主任","optionB":"B．常务副主任","optionC":"C．副主任","optionD":"D．委员","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第五条规定，申诉公正委员会设主任一名，副主任和委员若干名。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice641","id":641,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第六条规定，申诉公正委员会依法依规履行的职责有：（  ），以及法律法规规章规定的由申诉公正委员会承担或者受理单位授权的其他职责。","optionA":"A．处理管辖范围内的申诉、再申诉案件，对案件事实证据、适用政策法规、工作程序纪律等进行全面审议","optionB":"B．审理申诉、再申诉案件","optionC":"C．对审理组的审理工作进行指导和监督","optionD":"D．讨论重大或者疑难的申诉、再申诉案件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第六条规定，申诉公正委员会依法依规履行下列职责：（一）处理管辖范围内的申诉、再申诉案件，对案件事实证据、适用政策法规、工作程序纪律等进行全面审议；（二）审理申诉、再申诉案件；（三）对审理组的审理工作进行指导和监督；（四）讨论重大或者疑难的申诉、再申诉案件；（五）法律法规规章规定的由申诉公正委员会承担或者受理单位授权的其他职责。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice642","id":642,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第八条规定，申诉公正委员会办事机构依法依规履行的职责有：（  ），办理申诉公正委员会授权的其他事宜。","optionA":"A．对申诉、再申诉案件的申请进行审查","optionB":"B．经申诉公正委员会批准，组建负责审理具体申诉案件工作的审理组","optionC":"C．办理申诉、再申诉案件的文书制作和送达、档案和印章管理等","optionD":"D．负责申诉公正委员会和审理组成员的组织、联络等工作","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第八条规定，申诉公正委员会办事机构依法依规履行下列职责：（一）对申诉、再申诉案件的申请进行审查；（二）经申诉公正委员会批准，组建负责审理具体申诉案件工作的审理组；（三）办理申诉、再申诉案件的文书制作和送达、档案和印章管理等；（四）负责申诉公正委员会和审理组成员的组织、联络等工作；（五）办理申诉公正委员会授权的其他事宜。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice643","id":643,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第九条规定，处理申诉案件的相关人员对工作中涉及的（  ）应当保密。","optionA":"A．国家秘密","optionB":"B．工作秘密","optionC":"C．商业秘密","optionD":"D．个人隐私","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第九条规定，处理申诉案件的相关人员对工作中涉及的国家秘密、工作秘密、商业秘密和个人隐私应当保密。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice644","id":644,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第七条规定，事业单位根据岗位设置的政策规定，按照核准的（  ），自主设置本单位的具体工作岗位。","optionA":"A．岗位总量","optionB":"B．结构比例","optionC":"C．最高等级","optionD":"D．核定编制","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第七条规定，事业单位根据岗位设置的政策规定，按照核准的岗位总量、结构比例和最高等级，自主设置本单位的具体工作岗位。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice645","id":645,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第二十条规定，管理岗位的最高等级和结构比例根据单位的（  ），按照干部人事管理有关规定和权限确定。","optionA":"A．规格","optionB":"B．规模","optionC":"C．隶属关系","optionD":"D．核定编制","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第二十条规定，管理岗位的最高等级和结构比例根据单位的规格、规模、隶属关系，按照干部人事管理有关规定和权限确定。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice646","id":646,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据中共中央组织部人力资源社会保障部监察部《关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》规定，事业单位工作人员受（  ）处分的，不降低岗位工资和津补贴标准。","optionA":"A．警告","optionB":"B．记过","optionC":"C．撤职","optionD":"D．开除","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《中共中央组织部人力资源社会保障部监察部关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》（人社部发〔2012〕68号）第一条第一款和第二款规定，事业单位工作人员受警告、记过处分的，不降低岗位工资和津补贴标准。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice647","id":647,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，事业单位实行岗位绩效工资制度。岗位绩效工资由（  ）组成。","optionA":"A．岗位工资","optionB":"B．薪级工资","optionC":"C．绩效工资","optionD":"D．津贴补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，事业单位实行岗位绩效工资制度。岗位绩效工资由岗位工资、薪级工资、绩效工资和津贴补贴四部分组成。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice648","id":648,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革方案\u003e的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，事业单位工作人员正常的工资调整方法有（  ）。","optionA":"A．正常增加薪级工资","optionB":"B．调整津贴补贴标准","optionC":"C．岗位变动人员工资调整","optionD":"D．调整基本工资标准","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革方案\u003e的通知》（国人部发〔2006〕56号）明确规定要完善工资正常调整机制，包括正常增加薪级工资、岗位变动调整工资制、调整基本工资标准、调整津贴补贴标准。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈事业单位工作人员收入分配制度改革方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice649","id":649,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》中明确规定，绩效工资分配要向关键岗位、（  ）的工作人员倾斜。","optionA":"A．高层次人才","optionB":"B．业务骨干","optionC":"C．作出突出成绩","optionD":"D．承担重要责任的主要负责人","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》作为《国务院办公厅关于印发分类推进事业单位改革配套文件的通知》（国办发〔2011〕37号）的一个配套文件，明确规定绩效工资分配要向关键岗位、高层次人才、业务骨干和作出突出成绩的工作人员倾斜。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice65","id":65,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十一条规定，国家引导和促进人力资源在机关、企业、事业单位、社会组织之间以及不同地区之间合理流动。任何地方和单位不得违反国家规定在（  ）等方面设置限制人力资源流动的条件。","optionA":"A．户籍","optionB":"B．地域","optionC":"C．身份","optionD":"D．学历","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十一条规定，国家引导和促进人力资源在机关、企业、事业单位、社会组织之间以及不同地区之间合理流动。任何地方和单位不得违反国家规定在户籍、地域、身份等方面设置限制人力资源流动的条件。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice650","id":650,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"基础性绩效工资主要体现（  ）。","optionA":"A．地区经济发展水平","optionB":"B．物价水平","optionC":"C．岗位职责","optionD":"D．实际贡献","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》作为《国务院办公厅关于印发分类推进事业单位改革配套文件的通知》（国办发〔2011〕37号）的一个配套文件，明确规定基础性绩效工资主要体现地区经济发展水平、物价水平、岗位职责；奖励性绩效工资主要体现工作量和实际贡献。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice651","id":651,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院办公厅关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》规定，可比照执行院士退休年龄政策的是（  ）。","optionA":"A．曾任全国人大常委、全国政协常委以及各民主党派中央副主席以上职务的高级专家","optionB":"B．1983年底以前评定为四级以上的老专家","optionC":"C．其他有突出贡献、学术上造诣高深、在国内外享有很高声誉的高级专家","optionD":"D．省部级正职以及省级纪律检查委员会、检察院和法院主要负责干部","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院办公厅关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》规定，四、按照《国务院发布\u003c国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定\u003e的通知》及配套政策文件规定可暂缓离退休的：曾任全国人大常委、全国政协常委以及各民主党派中央副主席以上职务的高级专家，1983年底以前评定为四级以上的老专家，其他有突出贡献、学术上造诣高深、在国内外享有很高声誉的高级专家，比照执行院士退休年龄政策。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice652","id":652,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院办公厅关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》规定，高级专家离休退休年龄，一般应按国家统一规定执行。对其中少数高级专家，可以适当延长离休退休年龄的是（  ）。","optionA":"A．确因工作需要","optionB":"B．身体能够坚持正常工作","optionC":"C．征得本人同意","optionD":"D．审批机关批准","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》规定，第二条，高级专家离休退休年龄，一般应按国家统一规定执行。对其中少数高级专家，确因工作需要，身体能够坚持正常工作，征得本人同意，经下述机关批准，其离休退休年龄可以适当延长","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice653","id":653,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"从海外引进的青年人才，不受本人国内任职和年限限制，按照业绩、能力、水平可直接申报相应的专业技术职务资格，其（  ）、（  ）和（  ），可作为参评依据。","optionA":"A．论文","optionB":"B．海外工作经历","optionC":"C．学术","optionD":"D．专业技术贡献","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《山东省支持青年人才创新创业的若干措施》（鲁人社发〔2018〕9号）：（八）完善引进青年人才专业技术职务评审“直通车”。从海外引进的青年人才，不受本人国内任职和年限限制，按照业绩、能力、水平可直接申报相应的专业技术职务资格，其海外工作经历、学术和专业技术贡献，可作为参评依据。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省支持青年人才创新创业的若干措施的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice654","id":654,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对新设立的博士后（  ）、（  ）招收首位博士后研究人员进站启动创新项目后，省财政给予设站单位10万元博士后研究人员招收补贴。","optionA":"A．科研流动站","optionB":"B．科研工作站","optionC":"C．创新实践基地","optionD":"D．创新创业基地","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》（鲁政办发〔2017〕44号）：对新设立的博士后科研流动站、科研工作站招收首位博士后研究人员进站启动创新项目后，省财政给予设站单位10万元博士后研究人员招收补贴。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice655","id":655,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"我省非教育系统政府公派出国留学项目共分为（  ）、（  ）、（  ）三个主要类别。","optionA":"A．博士后国际交流计划","optionB":"B．访问学者计划","optionC":"C．高层次人才培养计划","optionD":"D．高级研究学者计划","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》（鲁人社规〔2018〕6号），非教育系统政府公派出国留学分为博士后国际交流计划、访问学者计划、高层次人才培养计划三个主要类别。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice656","id":656,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"持续扩大（  ）（  ）（  ）等大型引才工作品牌效应，组织用人单位赴海内外招聘青年人才,省委、省政府免费提供宣传、摊位租赁等服务。","optionA":"A．“齐鲁之约”海外引才活动","optionB":"B．“中国山东海内外高端人才交流会”","optionC":"C．“山东—名校人才直通车”","optionD":"D．跨国公司领导人青岛峰会","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于印发山东省支持青年人才创新创业的若干措施的通知》（鲁人社发〔2018〕9号）：持续扩大“齐鲁之约”海外引才活动、“中国山东海内外高端人才交流会”、“山东—名校人才直通车”等大型引才工作品牌效应，组织用人单位赴海内外招聘青年人才,省委、省政府免费提供宣传、摊位租赁等服务。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省支持青年人才创新创业的若干措施的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice657","id":657,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"泰山产业领军人才工程产业技能类国内人才申报人选须具有（  ）或（  ）。","optionA":"A．高级技师职业资格","optionB":"B．高级工程师及以上专业技术职务","optionC":"C．技师职业资格","optionD":"D．工程师及以上专业技术职务","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《关于做好2019年泰山产业领军人才工程产业技能类申报工作的通知》（鲁人社字〔2019〕62号）规定：国内人才基本条件：具有高级技师职业资格或高级工程师及以上专业技术职务。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于做好2019年泰山产业领军人才工程产业技能类申报工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice658","id":658,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在职称评价标准中，把品德放在专业技术人才评价的首位，重点考察专业技术人才的（  ）。","optionA":"A．政治品德","optionB":"B．职业道德","optionC":"C．专业技能","optionD":"D．个人品行","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（四）“坚持德才兼备、以德为先。把品德放在专业技术人才评价的首位，重点考察专业技术人才的政治品德、职业道德和个人品行”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice659","id":659,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"用人单位通过（  ）等方式，全面考察专业技术人才的职业操守和从业行为。","optionA":"A．个人述职","optionB":"B．考核测评","optionC":"C．民意调查","optionD":"D．领导决定","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（四）“用人单位通过个人述职、考核测评、民意调查等方式，全面考察专业技术人才的职业操守和从业行为”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice66","id":66,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十二条规定，人力资源社会保障行政部门应当（  ）。","optionA":"A．加强人力资源市场监管","optionB":"B．维护市场秩序","optionC":"C．保障平等就业","optionD":"D．保障公平竞争","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十二条规定，人力资源社会保障行政部门应当加强人力资源市场监管，维护市场秩序，保障公平竞争。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice660","id":660,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"专业人员继续教育应当坚持（  ）的原则。","optionA":"A．理论联系实际","optionB":"B．按需施教","optionC":"C．讲求实效","optionD":"D．培养与使用相结合","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第三条“专业人员继续教育应当以经济社会发展和科技进步为导向，以能力建设为核心，突出针对性、实用性和前瞻性，坚持理论联系实际、按需施教、讲求实效、培养与使用相结合的原则”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice661","id":661,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"专业技术人员通过下列方式参加继续教育的，计入本人当年继续教育学时：（  ）","optionA":"A．参加培训班、研修班或者进修班学习","optionB":"B．参加相关的继续教育实践活动","optionC":"C．参加远程教育","optionD":"D．参加学术会议、学术讲座、学术访问等活动","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCDE","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第八条“专业技术人员通过下列方式参加继续教育的，计入本人当年继续教育学时”（一）参加培训班、研修班或者进修班学习；（二）参加相关的继续教育实践活动；（三）参加远程教育;（四）参加学术会议、学术讲座、学术访问等活动；（五）符合规定的其他方式。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice662","id":662,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"继续教育工作实行（  ）的管理体制。","optionA":"A．统筹规划","optionB":"B．分级负责","optionC":"C．分类指导","optionD":"D．协同参与","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于\u003c贯彻专业技术人员继续教育规定\u003e的实施意见》（鲁人社发〔2016〕10号），（三）“继续教育工作实行统筹规划、分级负责、分类指导的管理体制”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于〈贯彻专业技术人员继续教育规定〉的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice663","id":663,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"事业单位工作人员考核分为（  ）、（  ）、和（  ）。","optionA":"A．平时考核","optionB":"B．年度考核","optionC":"C．聘期考核","optionD":"D．续聘考核","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice664","id":664,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"事业单位工作人员年度考核结果分为（  ）、（  ）、（  ）和（  ）四个档次。","optionA":"A．优秀","optionB":"B．合格","optionC":"C．基本合格","optionD":"D．不合格","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice665","id":665,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"事业单位工作人员聘期考核结果分为（  ）、（  ）、（  ）三个档次。","optionA":"A．优秀","optionB":"B．合格","optionC":"C．基本合格","optionD":"D．不合格","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice666","id":666,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"事业单位岗位设置，遵循（  ）、（  ）、（  ）、（  ）原则：","optionA":"A．因事设岗","optionB":"B．结构合理","optionC":"C．动态调整","optionD":"D．依法管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice667","id":667,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"实行事业单位人员聘用制，应当坚持单位自主用人、个人自主择业、政府依法监管和公开、平等、竞争、择优的原则，保证职工的（  ）、（  ）、（  ）。","optionA":"A．参与权","optionB":"B．知情权","optionC":"C．监督权","optionD":"D．选举权。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice668","id":668,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"专业技术人员资格考试中，（  ）可依据《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》（人社部令第31号）对应试人员的违纪违规行为进行认定与处理。","optionA":"A．省级考试主管部门","optionB":"B．市级考试机构","optionC":"C．考点","optionD":"D．省级考试机构","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》（人社部令第31号）第五条","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice669","id":669,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"事业单位公开招聘违纪违规行为的认定与处理，应当","optionA":"A．事实清楚","optionB":"B．证据确凿","optionC":"C．程序规范","optionD":"D．适用规定准确","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》（人社部令第35号）第三条","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice67","id":67,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十四条规定，本条例所称人力资源服务机构，包括（  ）。","optionA":"A．公共人力资源服务机构","optionB":"B．盈利型人力资源服务机构","optionC":"C．经营性人力资源服务机构","optionD":"D．服务型人力资源服务机构","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十四条规定，本条例所称人力资源服务机构，包括公共人力资源服务机构和经营性人力资源服务机构。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice670","id":670,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在一级建造师考试中，给予考生当次全部科目成绩无效处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库长期记录的作弊行为有：","optionA":"A．抄袭他人答案","optionB":"B．串通作弊","optionC":"C．找人替考","optionD":"D．参与有组织作弊","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》（人社部令第31号）第八条","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice671","id":671,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"专业技术人员资格考试中，下列哪些行为可给予考试工作人员调离考试工作岗位，不得再从事考试工作，并给予相应处分：","optionA":"A．以不正当手段协助他人取得考试资格的","optionB":"B．擅自将试卷带出考场、传给他人的","optionC":"C．擅自篡改考试数据的","optionD":"D．参与考场内外串通作弊的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》（人社部令第31号）第十四条","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice672","id":672,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下行为，可处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金的是：","optionA":"A．王某在国家司法考试中组织作弊","optionB":"B．钱某在国家公务员考试中向某作弊团伙提供无线耳机作弊器材","optionC":"C．赵某在某省公务员考试中，高价向培训机构的学员出售考试答案","optionD":"D．曹某替钱某参加高考","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国刑法修正案（九）》有关考试违法行为处理的规定","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国刑法修正案（九）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice673","id":673,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"高层次人才可以经以下哪些程序取得“山东惠才卡”？","optionA":"A．直接颁发","optionB":"B．审核颁发","optionC":"C．一事一议颁发","optionD":"D．评审颁发","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《山东省高层次人才服务绿色通道规定》（鲁人社规〔2018〕5号）。具体条款：第三十条高层次人才经以下程序取得“山东惠才卡”:(一)直接颁发。属本规定第六条所列高层次人才中(一)(二)(三)类的，由省人力资源社会保障厅根据重点人才工程人选公布文件和高层次人才基本信息直接颁发“山东惠才卡”。(二)审核颁发。属本规定第六条所列高层次人才中(四)类的，经省人力资源社会保障厅审核后颁发“山东惠才卡”。(三)评审颁发。属本规定第六条所列高层次人才中(五)类的，经省人力资源社会保障厅组织综合评审后颁发“山东惠才卡”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省高层次人才服务绿色通道规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice674","id":674,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省高层次人才服务体系主要是指什么内容？","optionA":"A．一套服务项目","optionB":"B．一支服务专员队伍","optionC":"C．一个服务平台","optionD":"D．一部人才服务专线","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于整合优化人才服务资源形成“四个一”体系的实施办法》（鲁人组发〔2018〕37号），具体条款：通过明确一套服务项目、建设一支专员队伍、开通一条服务专线、打造一个服务平台，加快构建覆盖全省、上下贯通、职责明确、精准高效的人才服务体系。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于整合优化人才服务资源形成“四个一”体系的实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice675","id":675,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省非教育系统政府公派出国留学分为哪些类别？","optionA":"A．博士后交流计划","optionB":"B．访问学者计划","optionC":"C．高层次人才培养计划","optionD":"D．青年人才培养计划","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅山东省经济和信息化委员会山东省卫生和计划生育委员会山东省人民政府国有资产监督管理委员会关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》（鲁人社规〔2018〕6号）。具体条款：第四条  非教育系统政府公派出国留学分为博士后国际交流计划、访问学者计划、高层次人才培养计划三个主要类别。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice676","id":676,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省人力资源和社会保障厅每年遴选和推荐的专家服务基地有：","optionA":"A．省级乡村振兴专家服务基地","optionB":"B．省级专家服务基地","optionC":"C．国家级专家服务基地","optionD":"D．院士工作站","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《山东省专家服务基地建设管理办法》（鲁人社发〔2018〕13号）。具体条款：第十六条：省人力资源社会保障厅对各设区的市推荐的专家服务基地进行综合评估，择优确定省级专家服务基地。 第十八条：省级专家服务基地引领专家服务基层作用发挥明显、取得重大科研成果或作出突出成绩的，予以通报表扬，并推荐参加国家级专家服务基地遴选；《推进乡村人才振兴若干措施》（鲁人社发〔2018〕40号）。具体条款：第十条：建设省级乡村振兴专家服务基地。根据重点产业调整服务基地布局，重点在加快农村新旧动能转换，推进农业科技成果转化，培养乡村骨干技术人才上发力，到2022年全省建成50家左右省级乡村振兴专家服务基地。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice677","id":677,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"坚持博士后制度培养青年人才的基本方向，博士后申请者一般应为新近毕业的博士毕业生，年龄应在35周岁以下，申请进入（  ）或（  ）的，可适当放宽进站（基地）条件。","optionA":"A．人文社会科学领域博士后科研流动站","optionB":"B．企业博士后科研工作站（基地）","optionC":"C．科研类事业单位博士后科研工作站（基地）","optionD":"D．才紧缺基础薄弱的自然科学领域博士后科研流动站","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》（鲁政办发〔2017〕44号）。具体条款：（五）严格执行博士后招收规定。......申请进入企业博士后科研工作站（基地）或人文社会科学领域、人才紧缺基础薄弱的自然科学领域博士后科研流动站的，可适当放宽进站（基地）条件。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice678","id":678,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"建立信访事项协商会办制度，通过召开（  ）等方式，组织有关方面会商信访突出问题，明确相关责任，形成解决信访突出问题的合力。","optionA":"A．专题会","optionB":"B．大讨论","optionC":"C．调度会","optionD":"D．协调会","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步加强人力资源和社会保障信访工作的意见》中规定，建立信访事项协商会办制度，通过召开专题会、调度会、协调会等方式，组织有关方面会商信访突出问题，明确相关责任，形成解决信访突出问题的合力。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源和社会保障信访工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice679","id":679,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"设区的市、县两级人民政府可以根据信访工作的实际需要，建立（  ）的工作机制。","optionA":"A．政府主导","optionB":"B．群众参与","optionC":"C．社会参与","optionD":"D．有利于迅速解决纠纷","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《信访条例》第十三条规定，设区的市、县两级人民政府可以据信访工作的实际需要，建立政府主导、社会参与、有利于迅速解决纠纷的工作机制。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice68","id":68,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十五条规定，公共人力资源服务机构提供下列服务，不得收费：（  ）","optionA":"A．人力资源供求、市场工资指导价位、职业培训等信息发布","optionB":"B．职业介绍、职业指导和创业开业指导","optionC":"C．对就业困难人员实施就业援助","optionD":"D．流动人员人事档案管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十五条规定，公共人力资源服务机构提供下列服务，不得收费：（一）人力资源供求、市场工资指导价位、职业培训等信息发布；（二）职业介绍、职业指导和创业开业指导；（三）就业创业和人才政策法规咨询；（四）对就业困难人员实施就业援助；（五）办理就业登记、失业登记等事务；（六）办理高等学校、中等职业学校、技工学校毕业生接收手续；（七）流动人员人事档案管理；（八）县级以上人民政府确定的其他服务。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice680","id":680,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"信访人提出信访事项，一般应当采用（  ）等书面形式。","optionA":"A．书信","optionB":"B．电子邮件","optionC":"C．传真","optionD":"D．微博","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《信访条例》第十七条规定，信访人提出信访事项，一般应当采用书信、电子邮件、传真等书面形式。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice681","id":681,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"行政机关及其工作人员办理信访事项，应当（  ），不得推诿、敷衍、拖延。","optionA":"A．注重道义","optionB":"B．恪尽职守","optionC":"C．秉公办事","optionD":"D．查明事实","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《信访条例》第二十八条规定，行政机关及其工作人员办理信访事项，应当恪尽职守、秉公办事、查明事实、分清责任，宣传法制、教育疏导，及时妥善处理，不得推诿、敷衍、拖延。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice682","id":682,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"可参照《信访条例》执行的包括（  ）信访事项。","optionA":"A．外国人","optionB":"B．无国籍人","optionC":"C．外国组织","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《信访条例》第五十条规定，对外国人、无国籍人、外国组织信访事项的处理，参照本条例执行。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice683","id":683,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》要求，没有（  ）规定的证明事项一律取消。","optionA":"A．法律","optionB":"B．法规","optionC":"C．规章","optionD":"D．规范性文件","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）第一段“切实做到没有法律法规规定的证明事项一律取消”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice684","id":684,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对于可以通过（  ）等方式办理的事项，相应证明材料不再要求办事人提交。","optionA":"A．告知承诺","optionB":"B．政府部门内部核查","optionC":"C．政府部门间核查","optionD":"D．网络核验","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）要求，对可以通过法定证照、书面告知承诺、政府部门内部核查和部门间核查、网络核验、合同凭证等办理的，能被其他材料涵盖或者替代的，开具单位无法调查核实的，以及不适用形势需要的证明材料，要提出取消建议。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice685","id":685,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人社部于2018年12月发布第38号部令，对决定取消的由部门规章设定的证明事项材料相关条款予以修改，涉及修改的规章有（  ）。","optionA":"A．《就业服务与就业管理规定》","optionB":"B．《失业保险金申领发放办法》","optionC":"C．《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》","optionD":"D．《工伤保险辅助器具配置管理办法》","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于修改部分规章的决定》（人社部令第38号）对《就业服务与就业管理规定》《失业保险金申领发放办法》《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》《工伤保险辅助器具配置管理办法》《社会保险基金先行支付暂行办法》5件规章的部分条款作出修改。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于修改部分规章的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice686","id":686,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源社会保障部关于修改部分规章的决定》（人社部令第38号）的规定，下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．劳动者进行失业登记时，不再提交“证明原身份的有关证明”。","optionB":"B．失业人员申领失业保险金时，不再提交“求职证明”。","optionC":"C．工伤职工申请劳动能力鉴定时，不再提交“《工伤认定决定书》原件和复印件”。","optionD":"D．申请工伤保险基金先行支付时，不再提交“工伤认定决定书和有关材料”。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于修改部分规章的决定》（人社部令第38号）规定，对《就业服务与就业管理规定》《失业保险金申领发放办法》《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》等5部规章部分条款予以修改，根据修改条文规定，可以得出本题答案。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于修改部分规章的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice687","id":687,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对县级以上地方各级人民政府工作部门的具体行政行为不服的，由申请人选择，可以向该部门的（  ）申请行政复议。","optionA":"A．本级人民政府","optionB":"B．上一级主管部门","optionC":"C．本级党委","optionD":"D．本级人民法院","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《行政复议法》第十二条规定“对县级以上地方各级人民政府工作部门的具体行政行为不服的，由申请人选择，可以向该部门的本级人民政府申请行政复议，也可以向上一级主管部门申请行政复议”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政复议法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice688","id":688,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"有下列（  ）情形之一的，公民、法人或者其他组织可以依照本法申请行政复议。","optionA":"A．对行政机关作出的警告、罚款、没收违法所得、没收非法财物、责令停产停业、暂扣或者吊销许可证、暂扣或者吊销执照、行政拘留等行政处罚决定不服的","optionB":"B．对行政机关作出的限制人身自由或者查封、扣押、冻结财产等行政强制措施决定不服的","optionC":"C．对行政机关作出的有关许可证、执照、资质证、资格证等证书变更、中止、撤销的决定不服的","optionD":"D．对行政机关作出的关于确认土地、矿藏、水流、森林、山岭、草原、荒地、滩涂、海域等自然资源的所有权或者使用权的决定不服","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《行政复议法》对可以申请行政复议的情形作出了明确规定。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政复议法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice689","id":689,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公民、法人或者其他组织认为行政机关的具体行政行为所依据的（  ）不合法，在对具体行政行为申请行政复议时，可以一并向行政复议机关提出对该规定的审查申请。","optionA":"A．国务院部门的规定","optionB":"B．县级以上地方各级人民政府及其工作部门的规定","optionC":"C．乡、镇人民政府的规定","optionD":"D．国务院部、委员会规章和地方人民政府规章","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《行政复议法》第七条规定“公民、法人或者其他组织认为行政机关的具体行政行为所依据的下列规定不合法，在对具体行政行为申请行政复议时，可以一并向行政复议机关提出对该规定的审查申请：（一）国务院部门的规定；（二）县级以上地方各级人民政府及其工作部门的规定；（三）乡、镇人民政府的规定。前款所列规定不含国务院部、委员会规章和地方人民政府规章。规章的审查依照法律、行政法规办理”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政复议法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice69","id":69,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十三条规定，个人求职，应当如实提供本人基本信息以及与应聘岗位相关的（  ）等情况。","optionA":"A．工作经验","optionB":"B．知识","optionC":"C．技能","optionD":"D．工作经历","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十三条规定，个人求职，应当如实提供本人基本信息以及与应聘岗位相关的知识、技能、工作经历等情况。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice690","id":690,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，坚持（  ），稳步提高社会保障统筹层次和水平。","optionA":"A．全民覆盖","optionB":"B．保障适度","optionC":"C．权责清晰","optionD":"D．运行高效","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第三章提出，坚持全民覆盖、保障适度、权责清晰、运行高效，稳步提高社会保障统筹层次和水平。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice691","id":691,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，以（  ）为重点，建立健全更加公平、更可持续的社会保障制度。","optionA":"A．增强公平性","optionB":"B．适应流动性","optionC":"C．保证可持续性","optionD":"D．降低风险性","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第三章提出，以增强公平性、适应流动性、保证可持续性为重点，建立健全更加公平、更可持续的社会保障制度。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice692","id":692,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，坚持和完善党委领导、政府负责、社会协同、企业和职工参与、法治保障的工作格局，实现劳动关系矛盾的（  ），建立规范有序、公正合理、互利共赢、和谐稳定的劳动关系。","optionA":"A．系统治理","optionB":"B．依法治理","optionC":"C．源头治理","optionD":"D．综合治理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第七章提出，坚持和完善党委领导、政府负责、社会协同、企业和职工参与、法治保障的工作格局，实现劳动关系矛盾的系统治理、依法治理、源头治理和综合治理，建立规范有序、公正合理、互利共赢、和谐稳定的劳动关系。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice693","id":693,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第二十五条规定，不符合强制性标准的产品、服务，不得（  ）。","optionA":"A．生产","optionB":"B．销售","optionC":"C．进口","optionD":"D．提供","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第二十五条规定，不符合强制性标准的产品、服务，不得生产、销售、进口或者提供。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice694","id":694,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列标准属于强制性标准的是：（  ）","optionA":"A．药品标准，食品卫生标准，兽药标准","optionB":"B．环境保护的污染物排放标准和环境质量标准","optionC":"C．通用的试验、检验方法标准","optionD":"D．互换配合的标准","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国标准化法实施条例》第十八条规定，下列标准属于强制性标准：药品标准，食品卫生标准，兽药标准；产品及产品生产、储运和使用中的安全、卫生标准，劳动安全、卫生标准，运输安全标准；工程建设的质量、安全、卫生标准及国家需要控制的其他工程建设标准；环境保护的污染物排放标准和环境质量标准；重要的通用技术术语、符号、代号和制图方法；通用的试验、检验方法标准；互换配合标准；国家需要控制的重要产品质量标准。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice695","id":695,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"制定《统计法》的目的是：（  ）","optionA":"A．科学、有效地组织统计工作","optionB":"B．保障统计资料的真实性、准确性、完整性和及时性","optionC":"C．发挥统计在了解国情国力、服务经济社会发展中的重要作用","optionD":"D．促进社会主义现代化建设事业发展","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国统计法》第一条规定，为了科学、有效地组织统计工作，保障统计资料的真实性、准确性、完整性和及时性，发挥统计在了解国情国力、服务经济社会发展中的重要作用，促进社会主义现代化建设事业发展，制定本法。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice696","id":696,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"统计的基本任务是：（  ）","optionA":"A．对经济社会发展情况进行统计调查、统计分析","optionB":"B．提供统计资料和统计咨询意见","optionC":"C．实行统计监督","optionD":"D．对统计违法行为进行处罚","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《中华人民共和国统计法》第二条规定，统计的基本任务是对经济社会发展情况进行统计调查、统计分析，提供统计资料和统计咨询意见，实行统计监督。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice697","id":697,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"地方各级人民政府、政府统计机构和有关部门以及各单位的负责人不得（  ）。","optionA":"A．对本部门、本地方、本单位执行统计法的情况进行监督","optionB":"B．自行修改统计机构和统计人员依法搜集、整理的统计资料","optionC":"C．以任何方式要求统计机构、统计人员及其他机构、人员伪造、篡改统计资料","optionD":"D．对依法履行职责或者拒绝、抵制统计违法行为的统计人员打击报复","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《中华人民共和国统计法》第六条规定，地方各级人民政府、政府统计机构和有关部门以及各单位的负责人，不得自行修改统计机构和统计人员依法搜集、整理的统计资料，不得以任何方式要求统计机构、统计人员及其他机构、人员伪造、篡改统计资料，不得对依法履行职责或者拒绝、抵制统计违法行为的统计人员打击报复。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice698","id":698,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"统计调查对象应当依照统计法和国家有关规定，（  ）地提供统计资料。","optionA":"A．真实","optionB":"B．准确","optionC":"C．完整","optionD":"D．及时","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《统计法实施条例》第四条规定，统计调查对象应当依照统计法和国家有关规定，真实、准确、完整、及时地提供统计资料，拒绝、抵制弄虚作假等违法行为。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《统计法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice699","id":699,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《统计法实施条例》规定，制定机关申请审批统计调查项目，应当以公文形式向审批机关提交（  ）。","optionA":"A．统计调查项目审批申请表","optionB":"B．统计调查项目的统计调查制度","optionC":"C．工作经费来源说明","optionD":"D．制定机关组织机构情况","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《统计法实施条例》第八条规定，制定机关申请审批统计调查项目，应当以公文形式向审批机关提交统计调查项目审批申请表、项目的统计调查制度和工作经费来源说明。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《统计法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice7","id":7,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"出台中央八项规定，严厉整治（  ）和奢靡之风，坚决反对特权。","optionA":"A．形式主义","optionB":"B．官僚主义","optionC":"C．享乐主义","optionD":"D．自由主义","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"出台中央八项规定，严厉整治形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风，坚决反对特权。巡视利剑作用彰显，实现中央和省级党委巡视全覆盖。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice70","id":70,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十六条规定，人力资源服务机构接受用人单位委托招聘人员，应当要求用人单位提供（  ），并对所提供材料的真实性、合法性进行审查。","optionA":"A．招聘简章","optionB":"B．经办人的身份证件","optionC":"C．营业执照或者有关部门批准设立的文件","optionD":"D．用人单位的委托证明","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十六条规定，人力资源服务机构接受用人单位委托招聘人员，应当要求用人单位提供招聘简章、营业执照或者有关部门批准设立的文件、经办人的身份证件、用人单位的委托证明，并对所提供材料的真实性、合法性进行审查。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice700","id":700,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"统计机构、统计人员组织实施统计调查，应当向统计调查对象说明（  ）。","optionA":"A．统计机构、统计人员的职责","optionB":"B．统计调查对象的法定填报义务","optionC":"C．主要指标涵义","optionD":"D．有关填报要求","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《统计法实施条例》第十六条规定，统计机构、统计人员组织实施统计调查，应当就统计调查对象的法定填报义务、主要指标涵义和有关填报要求等，向统计调查对象作出说明。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《统计法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice701","id":701,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院办公厅关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》提出的主要任务包括：（  ）","optionA":"A．全面梳理和公开公共服务事项目录","optionB":"B．大力推进办事流程简化优化和服务方式创新","optionC":"C．扎实推进网上办理和网上咨询","optionD":"D．加强服务能力建设和作风建设","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》（国办发〔2015〕86号）提出六个方面主要任务：全面梳理和公开公共服务事项目录、坚决砍掉各类无谓的证明和繁琐的手续、大力推进办事流程简化优化和服务方式创新、加快推进部门间信息共享和业务协同、扎实推进网上办理和网上咨询、加强服务能力建设和作风建设。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice702","id":702,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《国务院办公厅关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》要求，哪些证明材料可以不要求办事群众提供？（  ）","optionA":"A．没有法律法规依据的","optionB":"B．办事窗口单位可通过部门内部获取的","optionC":"C．办事窗口可通过与其他部门信息共享获取的","optionD":"D．办事群众作出书面承诺、办事窗口事后可以核查的","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅关于简化优化公共服务流程 方便基层群众办事创业的通知》（国办发〔2015〕86号）提出：凡没有法律法规依据的证明和盖章环节，原则上一律取消。确需申请人提供的证明，要严格论证，广泛听取各方面意见，并作出明确规定，必要时履行公开听证程序。办事部门可通过与其他部门信息共享获取相关信息的，不得要求申请人提供证明材料。各地区、各部门可结合实际，探索由申请人书面承诺符合相关条件并进行公示，办事部门先予以办理，再相应加强事后核查与监管，进一步减少由申请人提供的证明材料，提高办事效率。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice703","id":703,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"各类人力资源社会保障窗口单位的服务对象包括：（  ）","optionA":"A．单位、居民","optionB":"B．就业人群","optionC":"C．失业人群","optionD":"D．离退休人员","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》提出：各类人力资源和社会保障窗口单位的服务对象，包括应享受人力资源和社会保障基本公共服务和合法权益必须得到保障的单位、居民、就业人群、失业人员、离退休人员等各类服务对象。服务方式（场所）包括现场服务、语音服务、视频服务和网络服务等。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice704","id":704,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"各类人力资源和社会保障窗口单位的服务方式（场所）包括：（  ）","optionA":"A．现场服务","optionB":"B．语音服务","optionC":"C．视频服务","optionD":"D．网络服务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》提出：各类人力资源和社会保障窗口单位的服务对象，包括应享受人力资源和社会保障基本公共服务和合法权益必须得到保障的单位、居民、就业人群、失业人员、离退休人员等各类服务对象。服务方式（场所）包括现场服务、语音服务、视频服务和网络服务等。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice705","id":705,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对需要采取现场踏勘、技术审查、听证论证的办理事项，人社部门应当实行（  ）。","optionA":"A．即时办结","optionB":"B．马上响应","optionC":"C．联合办理","optionD":"D．限时办结","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"中共中央办公厅、国务院办公厅《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》提出，全面推行审批服务“马上办、网上办、就近办、一次办”。推动一般事项“不见面”、复杂事项“一次办”，符合法定受理条件、申报材料齐全的原则上一次办结；需要现场踏勘、技术审查、听证论证的，实行马上响应、联合办理和限时办结。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice706","id":706,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在加强事中事后监管时，应当按照（  ）原则厘清审批和监管权责边界。","optionA":"A．权责对等、权责一致","optionB":"B．“双随机、一公开”","optionC":"C．“谁审批谁监管、谁主管谁监管”","optionD":"D．简易可操作","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"中共中央办公厅、国务院办公厅《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》指出，（八）切实加强事中事后监管。改变重审批轻监管的行政管理方式，把更多行政资源从事前审批转到加强事中事后监管上来。按照权责对等、权责一致和“谁审批谁监管、谁主管谁监管”原则，厘清审批和监管权责边界，强化落实监管责任，健全工作会商、联合核验、业务协同和信息互通的审管衔接机制。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice707","id":707,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"为实现国家基本公共服务均等化规划目标，需要建立健全统筹协调、财力保障、（  ）和监督评估等实施机制。","optionA":"A．人才建设","optionB":"B．场所建设","optionC":"C．多元供给","optionD":"D．政府供给","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》指出，国家基本公共服务制度紧扣以人为本，围绕从出生到死亡各个阶段和不同领域，以涵盖教育、劳动就业创业、社会保险、医疗卫生、社会服务、住房保障、文化体育等领域的基本公共服务清单为核心，以促进城乡、区域、人群基本公共服务均等化为主线，以各领域重点任务、保障措施为依托，以统筹协调、财力保障、人才建设、多元供给、监督评估等五大实施机制为支撑，是政府保障全民基本生存发展需求的制度性安排。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice708","id":708,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"加强职业技能公共实训基地建设，结合地区实际，建设一批（  ）公共实训基地。","optionA":"A．区域性大型","optionB":"B．省级产业特色型","optionC":"C．市级综合型","optionD":"D．县级地方产业特色型","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》指出，职业技能公共实训基地建设。充分利用现有设施设备，结合地区实际，建设一批区域性大型公共实训基地、市级综合型公共实训基地和县级地方产业特色型公共实训基地。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice709","id":709,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《“十三五”国家基本公共服务清单》规定，加强对就业困难人员的就业援助，确保有就业能力的（  ）至少有一人就业。","optionA":"A．零就业家庭","optionB":"B．低保家庭","optionC":"C．未参保家庭","optionD":"D．低收入家庭","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》要求，加强对就业困难人员的就业援助，确保有就业能力的零就业家庭、低保家庭至少有一人就业。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice71","id":71,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十八条规定，人力资源服务机构举办现场招聘会，应当制定（  ），核实参加招聘会的招聘单位及其招聘简章的真实性、合法性，提前将招聘会信息向社会公布，并对招聘中的各项活动进行管理。","optionA":"A．组织实施办法","optionB":"B．应急预案","optionC":"C．安全保卫工作方案","optionD":"D．招聘方案","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十八条规定，人力资源服务机构举办现场招聘会，应当制定组织实施办法、应急预案和安全保卫工作方案，核实参加招聘会的招聘单位及其招聘简章的真实性、合法性，提前将招聘会信息向社会公布，并对招聘中的各项活动进行管理。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice710","id":710,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"推进基本公共服务均等化，要从解决人民群众最关心最直接最现实的利益问题入手，以（  ）为方向，健全国家基本公共服务制度。","optionA":"A．普惠性","optionB":"B．保基本","optionC":"C．均等化","optionD":"D．可持续","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》指出，推进基本公共服务均等化，要从解决人民群众最关心最直接最现实的利益问题入手，以普惠性、保基本、均等化、可持续为方向，健全国家基本公共服务制度。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice711","id":711,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对办理量大、企业群众关注的重点领域重点事项，要按照减（  ）、减费用的要求，逐项编制标准化工作规程和办事流程。","optionA":"A．环节","optionB":"B．材料","optionC":"C．时限","optionD":"D．监管","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"中共中央办公厅、国务院办公厅《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》指出，聚焦不动产登记、市场准入、企业投资、建设工程、民生事务等办理量大、企业和群众关注的重点领域重点事项，按照减环节、减材料、减时限、减费用的要求，逐项编制标准化工作规程和办事指南，推行一次告知、一表申请。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice712","id":712,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"整合省级各部门信息建设资金资源和管理职能，探索建立统一的政务数据管理机构，加快实现全省域“（  ）”。","optionA":"A．一平台","optionB":"B．一后台","optionC":"C．一张网","optionD":"D．一个库","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"中共中央办公厅、国务院办公厅《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，整合省级各部门信息建设资金资源和管理职能，探索建立统一的政务数据管理机构，加快实现全省域“一平台、一张网、一个库”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice713","id":713,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在建设统一的政务咨询投诉举报平台时，要加大热线整合力度，但因（  ）确需保留的热线除外。","optionA":"A．专业性强","optionB":"B．集成度高","optionC":"C．咨询服务量大","optionD":"D．人员配备多","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"中共中央办公厅、国务院办公厅《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》指出，加大非紧急类热线整合力度，建设统一的政务咨询投诉举报平台，除因专业性强、集成度高、咨询服务量大确需保留的热线外，其他热线力争做到“一号响应”企业和群众诉求。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice714","id":714,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《关于推进基层整合审批服务执法力量的实施意见》规定，充分发挥市场机制作用，推动公共服务提供主体和提供方式多元化，加快建立（  ）的公共服务供给模式。","optionA":"A．政府主导","optionB":"B．市场引导","optionC":"C．社会参与","optionD":"D．公办民办并举","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"中共中央办公厅、国务院办公厅《关于推进基层整合审批服务执法力量的实施意见》要求，充分发挥市场机制作用，推动公共服务提供主体和提供方式多元化，加快建立政府主导、社会参与、公办民办并举的公共服务供给模式。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于推进基层整合审批服务执法力量的实施意见》要","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice715","id":715,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"推进涉企证照事项标准化管理，应全面公开涉企证照事项目录和程序，明确（  ）。","optionA":"A．受理条件","optionB":"B．办理标准","optionC":"C．审查要求","optionD":"D．审查时限","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"国务院办公厅《关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》（国办发〔2017〕41号）中指出，要推进涉企证照事项标准化管理，在全面梳理、分类处理的基础上，全面公开涉企证照事项目录和程序，明晰具体受理条件和办理标准，列明审查要求和时限，实现服务事项标准化。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice716","id":716,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《国务院办公厅关于聚焦企业关切进一步推动优化营商环境政策落实的通知》指出，将（  ）作为稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期的重要措施。","optionA":"A．优化营商环境","optionB":"B．加强文化交流","optionC":"C．减轻企业负担","optionD":"D．解决企业反映的突出问题","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《国务院办公厅关于聚焦企业关切进一步推动优化营商环境政策落实的通知》（国办发〔2018〕104号）指出：将优化营商环境、减轻企业负担、解决企业反映的突出问题作为稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期的重要措施，想企业所想，急企业所急，消除制约企业发展的各种障碍，进一步增强企业发展信心和动力,确保今年经济社会发展各项目标任务全面如期完成。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于聚焦企业关切进一步推动优化营商环境政策落实的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice717","id":717,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"政务新媒体具有（  ）优势。","optionA":"A．传播速度快","optionB":"B．受众面广","optionC":"C．信息严谨","optionD":"D．互动性强","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《国务院办公厅关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》（国办发〔2018〕123号）指出，各地区、各部门要遵循政务新媒体发展规律，明确政务新媒体定位，充分发挥政务新媒体传播速度快、受众面广、互动性强等优势，以内容建设为根本，不断强化发布、传播、互动、引导、办事等功能，为企业和群众提供更加便捷实用的移动服务。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice718","id":718,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"政务新媒体是移动互联网时代党和政府（  ）的重要渠道。","optionA":"A．联系群众","optionB":"B．服务群众","optionC":"C．凝聚群众","optionD":"D．领导群众","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"国务院办公厅《关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》（国办发〔2018〕123号）指出，政务新媒体是移动互联网时代党和政府联系群众、服务群众、凝聚群众的重要渠道，是加快转变政府职能、建设服务型政府的重要手段，是引导网上舆论、构建清朗网络空间的重要阵地，是探索社会治理新模式、提高社会治理能力的重要途径。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice719","id":719,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"推进企业和群众办事“最多跑一次”向基层延伸，要加强（  ）建设。","optionA":"A．乡镇便民服务中心","optionB":"B．社区服务站点","optionC":"C．街道便民服务中心","optionD":"D．村庄服务站点","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》指出，按照推进审批服务便民化“马上办、网上办、就近办、一次办”的要求，加强乡镇（街道）便民服务中心、村庄（社区）服务站点建设。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice72","id":72,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十二条规定，经营性人力资源服务机构应当在服务场所明示下列哪些事项，并接受人力资源社会保障行政部门和市场监督管理、价格等主管部门的监督检查？（  ）","optionA":"A．营业执照","optionB":"B．服务项目","optionC":"C．收费标准","optionD":"D．监督机关和监督电话","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十二条规定，经营性人力资源服务机构应当在服务场所明示下列事项，并接受人力资源社会保障行政部门和市场监督管理、价格等主管部门的监督检查：（一）营业执照；（二）服务项目；（三）收费标准；（四）监督机关和监督电话。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice720","id":720,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"让“数据多跑路”，各级政府要遵循“（  ）”的原则，构建并完善政务数据资源体系。","optionA":"A．一数一源","optionB":"B．多源校核","optionC":"C．多点登录","optionD":"D．动态更新","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》指出，加快完善政务数据资源体系，遵循“一数一源、多源校核、动态更新”原则，各级政府要构建并完善政务数据资源体系。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice721","id":721,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"推进事中事后监管信息“一网通享”，依托（  ）提供登记备案、行政许可、行政处罚、经营异常名录、严重违法失信企业名单等信用信息查询和共享服务。","optionA":"A．国家企业信用信息公示系统","optionB":"B．中国企业网","optionC":"C．“信用中国”网站","optionD":"D．中国企业登记网","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》指出，依托“信用中国”网站和国家企业信用信息公示系统，提供登记备案、行政许可、行政处罚、经营异常名录、严重违法失信企业名单、监督检查、质量抽检等信用信息查询和共享服务。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice722","id":722,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》（人社部规〔2017〕4号），支持和鼓励事业单位（  ）。","optionA":"A．设置创新型岗位","optionB":"B．设置技术研发项目","optionC":"C．选派专业技术人员到企业挂职","optionD":"D．选派专业技术人员到企业参与项目合作","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步做好人力资源和社会保障领域深化简政放权放管结合优化服务改革工作有关问题的通知》（人社部发〔2017〕57号）指出，按照《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》（人社部规〔2017〕4号），支持和鼓励事业单位单位设置创新型岗位、选派专业技术人员到企业挂职或参与项目合作，支持和鼓励事业单位专业技术人员离岗创新创业、兼职创新或在职创办企业。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步做好人力资源和社会保障领域深化简政放权放管结合优化服务改革工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice723","id":723,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"全面推进政务公开，大力推进人力资源社会保障部门决策、执行、管理、服务和结果公开，保障人民群众的（  ）。","optionA":"A．知情权","optionB":"B．参与权","optionC":"C．表达权","optionD":"D．监督权","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步做好人力资源和社会保障领域深化简政放权放管结合优化服务改革工作有关问题的通知》（人社部发〔2017〕57号）指出，全面推行政务公开，全面落实党中央、国务院关于政务公开工作的部署要求和政府信息公开条例，坚持以公开为常态、不公开为例外，大力推进人力资源社会保障部门决策、执行、管理、服务和结果公开，保障人民群众知情权、参与权、表达权和监督权。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步做好人力资源和社会保障领域深化简政放权放管结合优化服务改革工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice724","id":724,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"进一步加强人社系统行风建设工作，要严肃查处（  ）等问题。","optionA":"A．吃拿卡要","optionB":"B．办事手续繁琐、办理时间过长","optionC":"C．要求开具奇葩证明","optionD":"D．办理结果严重偏颇失实","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发\u003c关于进一步加强人社系统行风建设工作方案\u003e的通知》（人社部发〔2018〕34号）指出，进一步加强人社系统行风建设工作，要严肃查处吃拿卡要、办事手续繁琐、办理时间过长、要求开具奇葩证明、群众多头跑来回跑、办理结果严重偏颇失实等问题。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于进一步加强人社系统行风建设工作方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice725","id":725,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"省级人力资源社会保障部门对照全国人力资源社会保障系统事项清单，统筹本地区事项清单编制工作，实现同一事项（  ）。","optionA":"A．编码统一","optionB":"B．名称统一","optionC":"C．符号统一","optionD":"D．标准统一","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）指出，按照对标对表的基本原则，省级人力资源社会保障部门对照全国人力资源社会保障系统事项清单，统筹本地事项清单和办事指南编制工作，实现同一事项名称统一、编码统一、标准统一，实现办事指南要素规范、样式规范。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice726","id":726,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"省级人力资源社会保障部门对照全国人力资源社会保障系统事项清单，统筹本地区办事指南编制工作，实现办事指南（  ）。","optionA":"A．要素规范","optionB":"B．编码规范","optionC":"C．安全规范","optionD":"D．样式规范","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）指出，按照对标对表的基本原则，省级人力资源社会保障部门对照全国人力资源社会保障系统事项清单，统筹本地事项清单和办事指南编制工作，实现同一事项名称统一、编码统一、标准统一，实现办事指南要素规范、样式规范。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice727","id":727,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）要求，必须编制系统事项清单的有：（  ）。","optionA":"A．人力资源社会保障部","optionB":"B．各省、自治区、直辖市人力资源社会保障厅（局）","optionC":"C．各地市人力资源社会保障局","optionD":"D．各县（区、市）人力资源社会保障局","optionE":"","optionF":"","answer":"AB","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）指出，按照对标对表的基本原则，省级人力资源社会保障部门对照全国人力资源社会保障系统事项清单，统筹本地事项清单和办事指南编制工作。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice728","id":728,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）要求，必须编制本级事项清单的有：（  ）。","optionA":"A．人力资源社会保障部","optionB":"B．各省、自治区、直辖市人力资源社会保障厅（局）","optionC":"C．各地市人力资源社会保障局","optionD":"D．各县（区、市）人力资源社会保障局","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）指出，按照对标对表的基本原则，省级人力资源社会保障部门对照全国人力资源社会保障系统事项清单，统筹本地事项清单和办事指南编制工作，实现同一事项名称统一、编码统一、标准统一，实现办事指南要素规范、样式规范。市县级人力资源社会保障部门要按照统一部署和要求，分级编制事项清单和办事指南。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice729","id":729,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源社会保障领域事项清单和办事指南发布后，要根据（  ）等情况，及时做出调整。","optionA":"A．设定依据的立改废释","optionB":"B．机构和职能调整","optionC":"C．信息化手段应用","optionD":"D．经办模式升级","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）指出，事项清单和办事指南发布后，要根据设定依据的立改废释、机构和职能调整、信息化手段应用、经办模式升级等情况，及时做出调整。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice73","id":73,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十四条规定，人力资源社会保障行政部门对经营性人力资源服务机构实施监督检查，可以采取下列措施：（  ）。","optionA":"A．进入被检查单位进行检查","optionB":"B．询问有关人员，查阅服务台账等服务信息档案","optionC":"C．要求被检查单位提供与检查事项相关的文件资料，并作出解释和说明","optionD":"D．采取记录、录音、录像、照相或者复制等方式收集有关情况和资料","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十四条规定，人力资源社会保障行政部门对经营性人力资源服务机构实施监督检查，可以采取下列措施：（一）进入被检查单位进行检查；（二）询问有关人员，查阅服务台账等服务信息档案；（三）要求被检查单位提供与检查事项相关的文件资料，并作出解释和说明；（四）采取记录、录音、录像、照相或者复制等方式收集有关情况和资料；（五）法律、法规规定的其他措施。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice730","id":730,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"事项清单和办事指南编制工作，要与简政放权、转变政府职能结合起来，归并整合（  ）相近的事项。","optionA":"A．业务","optionB":"B．名称","optionC":"C．流程","optionD":"D．材料","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）指出，要按照合并归类，大力清理的原则，把事项清单和办事指南编制工作与简政放权、转变政府职能结合起来，站在服务对象的角度，归并整合业务、流程、材料相近的事项。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice731","id":731,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》指出，地方设定超出上级规定范围的行政审批事项，必须有（  ）作为设定依据。","optionA":"A．省级政府规范性文件","optionB":"B．省级人社部门文件","optionC":"C．地方性法规","optionD":"D．地方政府规章","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）主要任务中的大力清理行政审批和公共服务事项，对超出范围的行政审批事项，必须有地方性法规、地方政府规章作为设定依据。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice732","id":732,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》指出，地方设定超出上级规定范围的公共服务事项，必须有（  ）作为设定依据。","optionA":"A．省级政府规范性文件","optionB":"B．省级人社部门文件","optionC":"C．地方性法规","optionD":"D．地方政府规章","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）主要任务中的大力清理行政审批和公共服务事项，对超出范围的公共服务事项，必须有地方性法规、地方政府规章或省政府规范性文件作为设定依据。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice733","id":733,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"“三个入口”登记合并为“一个入口”，是优化业务流程、提升便民服务水平的一项具体措施，工作目标是：2018年底前，完成（  ）“三个入口”登记合并为“一个入口”。","optionA":"A．企业年金方案备案","optionB":"B．劳动用工备案","optionC":"C．社会保险登记","optionD":"D．就业失业登记","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加强就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案信息共享和业务协同工作的通知》（人社厅发〔2018〕90号）明确，2018年底前，完成就业失业登记、社会保险登记和劳动用工备案办理“三个入口”登记合并为“一个入口”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加强就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案信息共享和业务协同工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice734","id":734,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"充分发挥人力资源社会保障系统培训机构、干部在线培训平台等作用，科学设计培训课程，制定培训规范，突出（  ）、岗位纪律、应急处理等内容。","optionA":"A．思想政治","optionB":"B．政策法规","optionC":"C．业务经办","optionD":"D．服务意识","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）明确提出，充分发挥人力资源社会保障系统培训机构、干部在线培训平台等作用，科学设计培训课程，制定培训规范，突出思想政治、政策法规、业务经办、服务意识、岗位纪律、应急处理等内容。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice735","id":735,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"按照《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》的要求，要健全人力资源社会保障公共服务标准体系，逐步打造（  ）的窗口服务品牌。","optionA":"A．名称统一","optionB":"B．标识统一","optionC":"C．柜台统一","optionD":"D．着装统一","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）明确提出，健全人力资源社会保障公共服务标准体系，抓好标准贯彻落实，逐步打造名称统一、标识统一、柜台统一、着装统一的窗口服务品牌。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice736","id":736,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源社会保障窗口单位要进一步优化服务流程，主动向社会公开（  ），为企业和群众办事提供清晰指引。","optionA":"A．消费标准","optionB":"B．服务清单","optionC":"C．办事指南","optionD":"D．标准化工作规程","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）明确提出，优化服务流程，切实减环节、减材料、减时限，主动向社会公开服务清单、办事指南和标准化工作规程，为企业和群众办事提供清晰指引。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice737","id":737,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"窗口单位经办人员要严格按照岗位职责和工作流程，规范服务、文明服务、热情服务，全面落实（  ）。","optionA":"A．“五制”","optionB":"B．“六制”","optionC":"C．“四公开”","optionD":"D．“三亮明”","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）明确提出，窗口单位经办人员要严格按照岗位职责和工作流程，规范服务、文明服务、热情服务，全面落实“五制”“四公开”“三亮明”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice738","id":738,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"开展“人社服务标兵”主题宣传活动，发现、培养和树立一批（  ）的先进典型，发挥示范带动作用。","optionA":"A．爱岗敬业","optionB":"B．群众认可","optionC":"C．业内公认","optionD":"D．有社会影响力","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）明确提出，开展“人社服务标兵”主题宣传活动，发现、培养和树立一批爱岗敬业、群众认可、业内公认、有社会影响力的先进典型，发挥示范带动作用。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice739","id":739,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"健全窗口单位经办人员考核机制，突出对（  ）的考核，对经办人员在服务中出现的失误和问题要综合分析、公正处理。","optionA":"A．服务意识","optionB":"B．服务成效","optionC":"C．服务能力","optionD":"D．服务特长","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）明确提出，健全窗口单位经办人员考核机制，突出对服务意识、服务能力、服务成效的考核，对经办人员在服务中出现的失误和问题要综合分析、公正处理。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice74","id":74,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十五条规定，人力资源社会保障行政部门采取随机抽取（  ）、随机选派（  ）的方式实施监督检查。","optionA":"A．检查对象、检查人员","optionB":"B．市场主体、执法人员","optionC":"C．检查对象、执法人员","optionD":"D．服务机构、执法部门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十五条规定，人力资源社会保障行政部门采取随机抽取检查对象、随机选派执法人员的方式实施监督检查。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice740","id":740,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"12333主要通过电话对外提供人力资源社会保障公共服务，但也通过微信、手机APP、（  ）等多渠道提供服务。","optionA":"A．短信","optionB":"B．网站","optionC":"C．自助服务一体机","optionD":"D．在线客服","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅 财政部办公厅\u003c关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见\u003e》（人社厅发〔2018〕116号）的第三部分服务支撑中明确提出：各地要将12333作为人力资源社会保障公共服务体系的重要渠道，大力发展多渠道服务。基于公共服务信息平台，实现12333电话与网站、移动应用等服务渠道的信息交互和联动服务。基于部级12333短信平台，主动推送答复内容、身份核验、办事提醒、结果反馈等短消息，实现12333电话与短信的联动服务。探索建立面向来电者的身份验证机制，实现与网站、移动应用、短信及线下窗口等服务渠道的用户身份互信与服务联动。围绕人力资源社会保障业务“移动办”、“指尖办”，有条件的地方可试点建立在线客服团队，开展及时精准互动服务。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice741","id":741,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"“互联网+人社”2020行动计划由（  ）三项行动计划组成。","optionA":"A．信息资源共享","optionB":"B．基础能力提升","optionC":"C．管理服务创新","optionD":"D．社会协作发展","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》（人社部发〔2016〕105号）。“互联网＋人社”2020行动计划由基础能力提升、管理服务创新和社会协作发展三项行动计划组成，共包括48个行动主题（见附件）。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice742","id":742,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列不属于“互联网+人社2020”行动主题的是：（  ）","optionA":"A．大数据应用平台","optionB":"B．网上社会保险服务","optionC":"C．大力开展培训交流活动","optionD":"D．加强法制宣传","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》（人社部发〔2016〕105号）。互联网＋人社”2020行动计划由基础能力提升、管理服务创新和社会协作发展三项行动计划组成，共包括48个行动主题（见附件）。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice743","id":743,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《“互联网+人社2020”行动计划》中提到，要构筑统一的网上服务大厅，凡具备网上办理条件的服务事项，都要实现（  ），做到“应上尽上、全程办理”。","optionA":"A．网上受理","optionB":"B．网上办理","optionC":"C．网上管理","optionD":"D．网上反馈","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》（人社部发〔2016〕105号）。构筑统一的网上服务大厅，凡具备网上办理条件的服务事项，都要实现网上受理、网上办理、网上反馈，提供办理进度和办理结果网上实时查询服务，做到“应上尽上、全程办理。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice744","id":744,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源和社会保障电话咨询服务是指各级人力资源和社会保障部门利用电话咨询服务系统等信息化手段，为社会公众提供（  ）和投诉举报等人力资源和社会保障公共服务的行为。","optionA":"A．政策咨询","optionB":"B．信息查询","optionC":"C．信息公开","optionD":"D．在线受理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障办公厅关于印发\u003c人力资源和社会保障电话咨询服务规范\u003e的通知》（人社厅发〔2015〕40号）。第一章第三条规定：力资源和社会保障电话咨询服务是指各级人力资源和社会保障部门利用电话咨询服务系统等信息化手段，为社会公众提供政策咨询、信息查询、信息公开、在线受理和投诉举报等人力资源和社会保障公共服务的行为。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈人力资源和社会保障电话咨询服务规范〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice745","id":745,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社保卡在养老保险待遇业务领域作电子凭证应用时应包含：（  ）","optionA":"A．养老保险待遇申请","optionB":"B．离退休资格行政审批","optionC":"C．异地居住申请","optionD":"D．待遇领取资格认证","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定，社保卡在养老保险待遇业务领域作电子凭证应用时包含养老保险待遇申请、离退休资格行政审批、异地居住申请、待遇领取资格认证等。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice746","id":746,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"具有金融功能的社会保障卡有哪些基本功能？（  ）","optionA":"A．电子凭证功能","optionB":"B．就医结算功能","optionC":"C．缴费和待遇领取功能","optionD":"D．金融支付功能","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定重点开发社保卡6项基本功能，电子凭证功能、信息记录功能、自助查询功能、就医结算功能、缴费和待遇领取功能、金融支付功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice747","id":747,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列哪些个人信息是必须印刷在社会保障卡卡面上的？（  ）","optionA":"A．姓名","optionB":"B．性别","optionC":"C．民族","optionD":"D．社会保障号码","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《人力资源社会保障部关于发布社会保障卡规范等8项行业标准的通知》 （人社部发〔2015〕31号） 规定卡面信息包括人力资源社会保障机构名称和标识、银行名称和标识、持卡人照片、持卡人姓名、社会保障号码、银行卡号等。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于发布社会保障卡规范等8项行业标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice748","id":748,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"全国一体化在线政务服务平台由什么组成？（  ）","optionA":"A．国家政务服务平台","optionB":"B．国务院有关部门政务服务平台（业务办理系统）","optionC":"C．各地区政务服务平台","optionD":"D．各省政务服务平台","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《国务院关于加快推进全国一体化在线政务服务平台建设的指导意见》（国发〔2018〕27号）。在总体架构和任务要求部分提出，全国一体化在线政务服务平台由国家政务服务平台、国务院有关部门政务服务平台（业务办理系统）和各地区政务服务平台组成。国家政务服务平台是全国一体化在线政务服务平台的总枢纽，各地区和国务院有关部门政务服务平台是全国一体化在线政务服务平台的具体办事服务平台。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进全国一体化在线政务服务平台建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice749","id":749,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保障卡在保持（  ）不变的前提下，经省级人力资源和社会保障部门同意、人力资源和社会保障部批准，可以搭载其他公共服务功能。","optionA":"A．主要功能","optionB":"B．标准规范","optionC":"C．密钥体系","optionD":"D．管理主体","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知（人社部发〔2011〕47号）》第十八条规定，社会保障卡应主要用于人力资源社会保障业务领域。在保持主要功能不变、标准规范不变、密钥体系不变、管理主体不变的前提下，经省级人力资源社会保障部门同意、人力资源社会保障部批准，可以搭载其他公共服务功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice75","id":75,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"档案转递时，以下不属于接收审核流动人员人事档案必备材料的是（  ）。","optionA":"A．行政（工资）介绍信","optionB":"B．转正定级表","optionC":"C．调整改派手续","optionD":"D．商调函件","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第四条规范流动人员人事档案接收和转递中“档案转递时，行政（工资）介绍信、转正定级表、调整改派手续等材料不再作为接收审核流动人员人事档案必备材料”可知答案为ABC。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice750","id":750,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保障卡应用目录中的102项应用按照业务领域可以分为9类，这9类业务领域分别为：就业、社会保险公共业务、养老保险待遇业务、（  ）、生育保险待遇业务、人事人才、劳动关系。","optionA":"A．医疗保险待遇业务","optionB":"B．工伤保险待遇业务","optionC":"C．失业保险待遇业务","optionD":"D．职业技能培训业务","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定社会保障卡应用目录中的102项应用按照业务领域可以分为9类，这9类业务领域分别为：就业、社会保险公共业务、养老保险待遇业务、医疗保险待遇业务、工伤保险待遇业务、失业保险待遇业务、生育保险待遇业务、人事人才、劳动关系。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice751","id":751,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"2018年8月，山东省部署开展了全面加强全省人力资源社会保障系统行风暨“四百工程”建设行动，其中“四百工程”指的是：","optionA":"A．百日攻坚行动","optionB":"B．百佳窗口建设","optionC":"C．百名先锋培育","optionD":"D．百分百满意","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《全省人力资源社会保障系统加强行风建设“百日攻坚行动”工作方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice752","id":752,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"今年3月份，山东省人力资源资源社会保障厅印发了《山东省创业服务质效提升行动方案》（鲁人社发〔2019〕10号），提出深入开展“五查五提”活动，其中“五查五提”指的是：","optionA":"A．查摆理念观念上的短板，提升眼界境界。","optionB":"B．查摆制度供给上的短板，提升制度创新成效。","optionC":"C．查摆体制机制上的短板，提升人社工作有效性。","optionD":"D．查摆工作作风上的短板，提升人社工作社会满意度。","optionE":"E．查摆能力素质上的短板，提升人社工作本领。","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《山东省创业服务质效提升行动方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice753","id":753,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省全面加强全省人力资源社会保障系统行风建设，分为三个阶段推进，是指哪三个阶段：","optionA":"A．2018年是起步纠正阶段","optionB":"B．2019年是转型建设阶段","optionC":"C．2020年是延伸提升阶段","optionD":"D．2021年是总结提高阶段","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice754","id":754,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《全省人力资源社会保障系统加强行风建设“百日攻坚行动”工作方案》（鲁人社办发〔2018〕30号），“百日攻坚行动”的主要工作措施是：","optionA":"A．建立行风建设推进机制","optionB":"B．深化“一次办好”改革","optionC":"C．深入推进信息化建设","optionD":"D．加强窗口服务能力建设","optionE":"E．强化监督检查和执纪问责 ","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《全省人力资源社会保障系统加强行风建设“百日攻坚行动”工作方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice755","id":755,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"为严肃窗口服务工作纪律，打造风清气正、岗责分明、规范有序的服务环境，提升服务质量和服务水平，全省人社系统窗口服务工作人员要严格遵守：","optionA":"A．人力资源和社会保障窗口单位纪律要求（二十个禁止）","optionB":"B．人力资源和社会保障窗口单位纪律要求（十个禁止）","optionC":"C．全省人社服务窗口“七个必须、七个禁止”管理服务纪律","optionD":"D．全省人社服务窗口“五个必须、五个禁止”管理服务纪律","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice756","id":756,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台主要包括（  ）。","optionA":"A．地市级人力资源社会保障综合服务中心","optionB":"B．县级人力资源社会保障综合服务中心","optionC":"C．街道（乡镇）人力资源社会保障所","optionD":"D．社区（行政村）人力资源社会保障服务站","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》（鲁人社发〔2013〕25号）“人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台主要包括县级人力资源社会保障综合服务中心，街道（乡镇）人力资源社会保障所，社区（行政村）人力资源社会保障服务站。”","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice757","id":757,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"乡镇（街道）人力资源社会保障服务机构主要承担辖区内就业服务、（  ）、（  ）、（  ）、（  ）劳动保障监察等职责。","optionA":"A．人力资源服务","optionB":"B．社会保险经办","optionC":"C．劳动关系协调","optionD":"D．劳动争议调解仲裁","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于加强乡镇（街道）人力资源社会保障公共（就业）服务平台建设的意见》（鲁人社发〔2014〕46号）“乡镇（街道）人力资源社会保障服务机构主要承担辖区内就业服务、人力资源服务、社会保险经办、劳动关系协调、劳动争议调解仲裁、劳动保障监察等职责。”","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于加强乡镇（街道）人力资源社会保障公共（就业）服务平台建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice758","id":758,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"街道（乡镇）基层平台“就失业日常管理”服务项目包括（  ）。","optionA":"A．就失业登记及《就业失业登记证》发放","optionB":"B．失业人员管理","optionC":"C．失业保险待遇申领初审及报送","optionD":"D．参保登记","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"《关于进一步推进人力资源和社会保障服务向基层下沉的指导意见》（鲁人社办发〔2014〕26号）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于进一步推进人力资源和社会保障服务向基层下沉的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice759","id":759,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"街道（乡镇）基层平台“居民养老保险”服务项目包括（  ）。","optionA":"A．参保登记","optionB":"B．保险费收缴","optionC":"C．关系注销转移接续","optionD":"D．待遇支付","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《关于进一步推进人力资源和社会保障服务向基层下沉的指导意见》（鲁人社办发〔2014〕26号）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于进一步推进人力资源和社会保障服务向基层下沉的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice76","id":76,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列选项不属于流动人员人事档案转递方式的是（  ）。","optionA":"A．机要通讯","optionB":"B．专人送取","optionC":"C．个人自带","optionD":"D．商业快递","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第四条规范流动人员人事档案接收和转递中“转递档案时应严密包封并填写档案转递通知单，通过机要交通或派专人送取，严禁个人自带档案转递”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice760","id":760,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"社会保障卡按照（  ）的原则进行建设。","optionA":"A．一卡多用","optionB":"B．培养安全用卡习惯","optionC":"C．规范社保卡使用行为","optionD":"D．全国通用","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice761","id":761,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"第三代社会保障卡采用标准国产密码算法（  ）和（  ），信息安全等级进一步提高。","optionA":"A．SM4","optionB":"B．DES ","optionC":"C．SM2","optionD":"D．RAS","optionE":"","optionF":"","answer":"AC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice762","id":762,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"在中国境内就业或者参保的（  ），应当依照中华人民共和国社会保障卡申领使用管理办法规定申领社会保障卡。","optionA":"A．中国公民","optionB":"B．外国人","optionC":"C．港澳台人员","optionD":"D．华侨","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice763","id":763,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"电子社保卡依托全国电子社保卡服务平台，形成了（  ）、（  ）和（  ）。","optionA":"A．医疗保险体系","optionB":"B．社保卡线上可信身份体系","optionC":"C．支付服务体系","optionD":"D．数据融合服务体系","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice764","id":764,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省省本级参保人员，在济南买房需要提供社保缴费证明，请问有哪些渠道获取社保缴费证明？","optionA":"A．省本级自助服务一体机打印","optionB":"B．省直社保个人网上服务系统打印","optionC":"C．省人社政务大厅服务窗口打印","optionD":"D．济南市社保大厅窗口打印","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice765","id":765,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"工作日之外，有什么渠道可以咨询到人社相关政策和问题解答？","optionA":"A．12333自动语音咨询","optionB":"B．山东省人社厅官网“智能咨询”","optionC":"C．“山东人社服务”APP“智能问答”","optionD":"D．省人社政务大厅现场咨询","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice766","id":766,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"山东省省直参保人员可以通过以下哪几种渠道查询社保个人信息？","optionA":"A．拨打12333咨询电话","optionB":"B．注册登录省直社会保险个人网上服务系统查询","optionC":"C．通过省人社政务大厅自助服务一体机查询","optionD":"D．通过“山东人社服务”手机APP、“爱山东”APP、爱城市网APP查询","optionE":"E．通过“山东12333”微信公众服务号查询","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice767","id":767,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"“山东人社服务”手机APP从哪个地方可以下载安装？","optionA":"A．山东省人社厅官网首页-渠道媒体中扫描二维码下载。","optionB":"B．通过主流安卓应用市场，如华为“应用市场”、360手机助手、百度手机助手、阿里PP助手等应用市场下载安卓版。苹果版在苹果应用商店下载。","optionC":"C．通过扫描山东省人社部门发放的宣传册上的二维码下载安装。","optionD":"D．直接扫描以下二维码下载 ","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice768","id":768,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人力资源社会保障电话咨询服务中心的功能是","optionA":"A．面向社会公众开展人力资源社会保障政策咨询。","optionB":"B．面向社会公众提供人力资源社会保障信息查询。","optionC":"C．受理投诉举报。","optionD":"D．受理意见建议。","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice769","id":769,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"人社公共服务“三化”建设中的“三化”是指（  ）。","optionA":"A．标准化","optionB":"B．信息化","optionC":"C．个性化","optionD":"D．一体化","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice77","id":77,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"公共就业和人才服务机构按照辖区公安机关相关规定，开展人才集体户口管理服务的主要内容包括（  ）。","optionA":"A．协助其办理流动人员落户、户口迁移手续","optionB":"B．协助做好人口统计等工作","optionC":"C．负责户口页保管工作","optionD":"D．负责户口页借用工作","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅国家发展改革委办公厅公安部办公厅财政部办公厅关于做好人才集体户口管理服务工作的通知》中“公共就业和人才服务机构开展人才集体户口管理服务的主要内容包括：按照辖区公安机关相关规定，协助其办理流动人员落户、户口迁移手续以及人口统计等工作；负责户口页保管、借用等日常管理”可知，答案为ABCD。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好人才集体户口管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice78","id":78,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列选项中属于进一步加强和改进人力资源社会保障领域公共服务的基本原则的是（  ）。","optionA":"A．便民利民原则","optionB":"B．依法依规原则","optionC":"C．公开透明原则","optionD":"D．开放共享原则","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于加强和改进人力资源社会保障领域公共服务的意见》中第一条总体目标和基本原则：1.便民利民原则。2.依法依规原则。3.公开透明原则。4.开放共享原则。答案为ABCD。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加强和改进人力资源社会保障领域公共服务的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice79","id":79,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"个人跨地区就业且按照有关规定办理入职手续后，其档案在有人事档案管理权限的（  ）之间可直接办理转递手续。","optionA":"A．机关","optionB":"B．事业单位","optionC":"C．国有企业","optionD":"D．流动人员人事档案管理服务机构","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第六点畅通档案转递渠道“个人跨地区就业且按照有关规定办理入职手续后，其档案在有人事档案管理权限的机关事业单位、国有企业和流动人员人事档案管理服务机构之间可直接办理转递手续”可知，答案为ABCD。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice8","id":8,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强（  ），自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。","optionA":"A．政治意识","optionB":"B．大局意识","optionC":"C．核心意识","optionD":"D．看齐意识","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"坚持党对一切工作的领导。党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice80","id":80,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列属于基于档案延伸服务的是（  ）。","optionA":"A．社会保险代缴","optionB":"B．出具亲属关系证明","optionC":"C．退休初审","optionD":"D．专业技术资格评定","optionE":"","optionF":"","answer":"ACD","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第七条推进前台业务受理、后台政策协调“办理社会保险代缴、退休初审、专业技术资格评定等其他基于档案延伸服务的档案管理服务机构，要加强前台服务和后台政策的协调，及时反映有关共性问题，并配合行政管理部门研究制定合理可行的解决办法，积极为存档人解决难题”可知答案为ACD，B选项属于流动人员人事档案基本公共服务内容。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice81","id":81,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列属于流动人员人事档案管理服务工作纪律的是（  ）。","optionA":"A．严禁任何单位和个人涂改流动人员人事档案","optionB":"B．严禁在年龄、工龄、党龄、学历、经历和身份等方面弄虚作假","optionC":"C．严禁为不符合政策规定的人员新建、重建档案","optionD":"D．不得无故推诿拒收档案，不得出具虚假证明","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》第八条严肃流动人员人事档案纪律中“严禁任何单位和个人涂改流动人员人事档案，严禁在年龄、工龄、党龄、学历、经历和身份等方面弄虚作假，严禁为不符合政策规定的人员新建、重建档案，不得无故推诿拒收档案，不得出具虚假证明，不得擅自向外公布或泄露流动人员人事档案内容”可知，答案为ABCD。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice82","id":82,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"流动人员人事档案信息化建设应遵循以下哪些基本原则？（  ）","optionA":"A．统筹规划，统一标准","optionB":"B．业务协同，信息共享","optionC":"C．分类指导，安全有序","optionD":"D．集中统一，归口管理","optionE":"","optionF":"","answer":"ABC","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》第一点总体要求中“档案信息化建设应遵循以下基本原则：坚持统筹规划，统一标准。坚持业务协同，信息共享。坚持分类指导，安全有序”可知答案为ABC，D项是流动人员人事档案管理的管理体制。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice83","id":83,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列属于流动人员办理人事档案业务主要作用的是（  ）。","optionA":"A．招聘录用和选拔使用","optionB":"B．政审和审查","optionC":"C．党组织关系接转 ","optionD":"D．出具相关证明","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》明确的基本公共服务内容，可知答案为ABCD。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice84","id":84,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列材料中应及时收集归入流动人员人事档案中的是（  ）。","optionA":"A．学位学历材料","optionB":"B．职称材料","optionC":"C．党员材料","optionD":"D．工作材料","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第四点规范流动人员人事档案接收和转递中“接收的档案应真实、准确、完整、规范，如实反映存档人员的出生日期、教育培训、工作经历、职务任免、职称评审、奖励处罚、政治面貌等基本情况。要加强与存档人员本人、工作单位及相关部门的联系，及时收集有关材料，建立规范的收集、鉴别、整理、归档机制”可知，答案为ABCD。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice85","id":85,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"下列属于公共就业人才服务机构管理的应届高校毕业生的档案是（  ）。","optionA":"A．在公有制企业就业的","optionB":"B．自费出国留学的","optionC":"C．自由职业或灵活就业","optionD":"D．未就业应届高校毕业生","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第二点明确流动人员人事档案范围中“具体包括：非公有制企业和社会组织聘用人员的档案；辞职辞退、取消录（聘）用或被开除的机关事业单位工作人员档案；与企事业单位解除或终止劳动（聘用）关系人员的档案；未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案；自费出国留学及其他因私出国（境）人员的档案；外国企业常驻代表机构的中方雇员的档案；自由职业或灵活就业人员的档案；其他实行社会管理人员的档案”，可知答案为BCD。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice86","id":86,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"档案管理机构可以依据档案记载出具的证明有：（  ）","optionA":"A．存档证明","optionB":"B．亲属关系证明","optionC":"C．无犯罪记录证明","optionD":"D．经历证明","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》附件1流动人员人事档案基本公共服务内容：存档证明、经历证明、亲属关系证明、无犯罪记录证明、其他证明，答案为ABCD。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice87","id":87,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"高技能领军人才包括获得（  ）等荣誉以及享受省级以上政府特殊津贴，或各省（区、市）政府认定的“高精尖缺”高技能人才。","optionA":"A．全国劳动模范","optionB":"B．全国五一劳动奖章","optionC":"C．中华技能大奖","optionD":"D．全国技术能手","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，高技能领军人才包括获得全国劳动模范、全国五一劳动奖章、中华技能大奖、全国技术能手等荣誉以及享受省级以上政府特殊津贴，或各省（区、市）政府认定的“高精尖缺”高技能人才。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice88","id":88,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"为提高高技能领军人才的社会待遇，鼓励各地根据实际情况，研究探索对高技能领军人才在（  ）等方面的支持政策。","optionA":"A．购房","optionB":"B．租房","optionC":"C．安家补贴","optionD":"D．子女接受义务教育","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，鼓励各地根据实际情况，研究探索对高技能领军人才在购（租）住房、安家补贴、子女接受义务教育等方面的支持政策，通过提供人才公寓和发放房租补贴等方式，解决引进高技能领军人才的住房问题。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice89","id":89,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对中华技能大奖获得者，我部将授予中华技能大奖荣誉称号，颁发（  ）。","optionA":"A．中华技能大奖奖章","optionB":"B．证书","optionC":"C．奖杯","optionD":"D．奖金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》要求，对中华技能大奖获得者，我部将授予中华技能大奖荣誉称号，颁发中华技能大奖奖章、证书、奖杯和奖金。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice9","id":9,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"（  ），紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是党的建设新的伟大工程。","optionA":"A．伟大斗争","optionB":"B．伟大工程","optionC":"C．伟大事业","optionD":"D．伟大梦想","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是党的建设新的伟大工程。推进伟大工程，要结合伟大斗争、伟大事业、伟大梦想的实践来进行，确保党在世界形势深刻变化的历史进程中始终走在时代前列。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice90","id":90,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"对评选出的全国技术能手，我部将授予全国技术能手荣誉称号，颁发（  ）。","optionA":"A．全国技术能手奖章","optionB":"B．证书","optionC":"C．奖牌","optionD":"D．奖金","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》要求，对评选出的全国技术能手，我部将授予全国技术能手荣誉称号，颁发全国技术能手奖章、证书、奖牌和奖金。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice91","id":91,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"鼓励（  ）及社会各方面力量，以多种方式对高技能领军人才进行特殊奖励。","optionA":"A．行业主管部门","optionB":"B．群团组织","optionC":"C．行业协会","optionD":"D．企业","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，鼓励行业主管部门、群团组织、行业协会、企业及社会各方面力量，以多种方式对高技能领军人才进行特殊奖励。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice92","id":92,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中规定，行业协会、学会等社会组织和企事业单位不得变相开展资格资质许可和认定，证书不得使用（  ）字样及国徽标志。","optionA":"A．中国","optionB":"B．国家","optionC":"C．人员资格","optionD":"D．职业资格","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中规定，行业协会、学会等社会组织和企事业单位不得变相开展资格资质许可和认定，证书不得使用“中华人民共和国”、“中国”、“中华”、“国家”、“全国”、“职业资格”或“人员资格”等字样。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice93","id":93,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下职业中，属于准入类职业资格的是（  ）。","optionA":"A．电工","optionB":"B．焊工","optionC":"C．轨道列车司机","optionD":"D．钳工","optionE":"","optionF":"","answer":"BC","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，焊工与轨道列车司机属于技能人员准入类职业资格，电工、钳工属于技能人员水平评价类职业资格。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice94","id":94,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"以下职业，未纳入国家职业资格目录的是（  ）。","optionA":"A．修脚师","optionB":"B．酿酒师","optionC":"C．安检员","optionD":"D．美甲师","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，酿酒师、安检员属于技能人员职业资格，修脚师、美甲师未列入目录。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice95","id":95,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"国家职业资格目录中，列出了职业资格名称、资格类别和（  ）等信息。","optionA":"A．联系电话","optionB":"B．职业标准","optionC":"C．实施部门","optionD":"D．设定依据","optionE":"","optionF":"","answer":"CD","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，目录包含职业资格名称、实施部门、资格类别、设定依据等信息。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice96","id":96,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"技能人员职业资格中，社会体育指导员的游泳、（  ）、攀岩项目，属于准入类职业资格。","optionA":"A．滑雪","optionB":"B．篮球","optionC":"C．足球","optionD":"D．潜水","optionE":"","optionF":"","answer":"AD","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，社会体育指导员（游泳、滑雪、潜水、攀岩）属于技能人员准入类职业资格。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice97","id":97,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国职业教育法》第十四条规定，职业培训包括从业前培训、（  ）及其他职业性培训。","optionA":"A．转业培训","optionB":"B．学徒培训","optionC":"C．在岗培训","optionD":"D．转岗培训","optionE":"","optionF":"","answer":"ABCD","analysis":"《中华人民共和国职业教育法》第十四条规定，职业培训包括从业前培训、转业培训、学徒培训、在岗培训、转岗培训及其他职业性培训。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国职业教育法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice98","id":98,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中华人民共和国民办教育促进法》第二十五条规定，民办学校对招收的学生，根据其（  ），可以根据国家有关规定发给学历证书、结业证书或者培训合格证书。","optionA":"A．类别","optionB":"B．修业年限","optionC":"C．所学专业","optionD":"D．学业成绩","optionE":"","optionF":"","answer":"ABD","analysis":"《中华人民共和国民办教育促进法》第二十五条规定，民办学校对招收的学生，根据其类别、修业年限、学业成绩，可以根据国家有关规定发给学历证书、结业证书或者培训合格证书。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国民办教育促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"multiple_choice99","id":99,"type":"multiple_choice","typeCh":"多选题","question":"根据《中外合作职业技能培训办学管理办法》第十八条规定，中外合作职业技能培训机构名称中不得冠以（  ）等字样，不得违反国家规定，不得损害社会公共利益。","optionA":"A．“合作”","optionB":"B．“中国”","optionC":"C．“全国”","optionD":"D．“中华”","optionE":"","optionF":"","answer":"BCD","analysis":"《中外合作职业技能培训办学管理办法》第十八条规定，中外合作职业技能培训机构名称中不得冠以“中国”“全国”“中华”等字样，不得违反国家规定，不得损害社会公共利益。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中外合作职业技能培训办学管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1","id":1,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"党的十九大报告提出的三大攻坚战是指（  ）。","optionA":"A．精准脱贫、风险防控、污染防治","optionB":"B．防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治","optionC":"C．污染防控、扶贫攻坚、风险治理","optionD":"D．反腐倡廉、精准脱贫、污染防控","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"突出抓重点、补短板、强弱项，特别是要坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，使全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection10","id":10,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义事业总体布局是（  ）。","optionA":"A．“五位一体”","optionB":"B．“四个全面”","optionC":"C．“四个自信”","optionD":"D．两步走战略","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"明确中国特色社会主义事业总体布局是“五位一体”、战略布局是“四个全面”，强调坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection100","id":100,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》（人社部发〔2016〕119号）要求，各地（  ）要在建档立卡工作基础上，切实担负摸查贫困劳动力就业失业基础信息的责任。","optionA":"A．人社部门","optionB":"B．扶贫部门","optionC":"C．公安部门","optionD":"D．人社基层平台","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》（人社部发〔2016〕119号）要求，各地扶贫部门要在建档立卡工作基础上，切实担负摸查贫困劳动力就业失业基础信息的责任。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1000","id":1000,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》，劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者（  ）约定工资的百分之八十。","optionA":"A．劳动合同","optionB":"B．集体合同","optionC":"C．用人单位规章制度","optionD":"D．转正后","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第二十条规定：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1001","id":1001,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"月最低工资标准不适用于（  ）劳动者。","optionA":"A．全日制就业","optionB":"B．非全日制就业","optionC":"C．签订劳动合同的","optionD":"D．用工时间一个月以上的","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第五条规定：月最低工资标准适用于全日制就业劳动者，小时最低工资标准适用于非全日制就业劳动者。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1002","id":1002,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"最低工资标准的确定和调整方案，由省、自治区、直辖市人民政府劳动保障行政部门会同同级（  ）研究拟订。","optionA":"A．工会、行业协会","optionB":"B．商会、行业协会","optionC":"C．商会、企业联合会/企业家协会","optionD":"D．工会、企业联合会/企业家协会","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《最低工资规定》第八条第一款规定：最低工资标准的确定和调整方案，由省、自治区、直辖市人民政府劳动保障行政部门会同同级工会、企业联合会/企业家协会研究拟订，并将拟订的方案报送劳动保障部。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1003","id":1003,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》，（  ）劳动报酬结算支付周期最长不得超过十五日。","optionA":"A．劳务派遣用工","optionB":"B．签订劳动合同劳动者","optionC":"C．非全日制用工","optionD":"D．全日制用工","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第七十二条第二款规定：非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过十五日。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1004","id":1004,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，最低工资标准方案批准后应在当地政府公报上和至少一种（  ）上发布。","optionA":"A．公开发行刊物","optionB":"B．全地区性报纸","optionC":"C．新闻媒体","optionD":"D．报刊","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第九条第一款规定：省、自治区、直辖市劳动保障行政部门应将本地区最低工资标准方案报省、自治区、直辖市人民政府批准，并在批准后7日内在当地政府公报上和至少一种全地区性报纸上发布。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1005","id":1005,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，最低工资标准方案批准后应于（  ）内在当地政府公报上和至少一种全地区性报纸上发布。","optionA":"A．3日","optionB":"B．7日","optionC":"C．15日","optionD":"D．30日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第九条第一款规定：省、自治区、直辖市劳动保障行政部门应将本地区最低工资标准方案报省、自治区、直辖市人民政府批准，并在批准后7日内在当地政府公报上和至少一种全地区性报纸上发布。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1006","id":1006,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，用人单位支付给劳动者的工资低于最低工资的，由（  ）责令其限期补发所欠劳动者工资，并可责令其按所欠工资的1至5倍支付劳动者赔偿金。","optionA":"A．人民法院","optionB":"B．劳动争议仲裁委员会","optionC":"C．人民法院或劳动保障行政部门","optionD":"D．劳动保障行政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《最低工资规定》第十二条规定：在劳动者提供正常劳动的情况下，用人单位应支付给劳动者的工资在剔除下列各项以后，不得低于当地最低工资标准：（一）延长工作时间工资；（二）中班、夜班、高温、低温、井下、有毒有害等特殊工作环境、条件下的津贴；（三）法律、法规和国家规定的劳动者福利待遇等。第十三条规定：用人单位违反本规定第十一条规定的，由劳动保障行政部门责令其限期改正；违反本规定第十二条规定的，由劳动保障行政部门责令其限期补发所欠劳动者工资，并可责令其按所欠工资的1至5倍支付劳动者赔偿金。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1007","id":1007,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，用人单位支付给劳动者的工资低于最低工资的，由劳动保障行政部门责令其限期补发所欠劳动者工资，并可责令其按所欠工资的1至5倍支付劳动者（  ）。","optionA":"A．经济补偿","optionB":"B．工资","optionC":"C．赔偿金","optionD":"D．劳动报酬","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《最低工资规定》第十二条规定：在劳动者提供正常劳动的情况下，用人单位应支付给劳动者的工资在剔除下列各项以后，不得低于当地最低工资标准：（一）延长工作时间工资；（二）中班、夜班、高温、低温、井下、有毒有害等特殊工作环境、条件下的津贴；（三）法律、法规和国家规定的劳动者福利待遇等。第十三条规定：用人单位违反本规定第十一条规定的，由劳动保障行政部门责令其限期改正；违反本规定第十二条规定的，由劳动保障行政部门责令其限期补发所欠劳动者工资，并可责令其按所欠工资的1至5倍支付劳动者赔偿金。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1008","id":1008,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》提出，全面落实（  ）对招用农民工的工资支付责任，督促各类企业严格依法将工资按月足额支付给农民工本人，严禁将工资发放给不具备用工主体资格的组织和个人。","optionA":"A．总承包企业","optionB":"B．分包企业","optionC":"C．各类组织和个人","optionD":"D．企业","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（三）条规定：全面落实企业对招用农民工的工资支付责任，督促各类企业严格依法将工资按月足额支付给农民工本人，严禁将工资发放给不具备用工主体资格的组织和个人。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1009","id":1009,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》强调，全面落实企业对招用农民工的工资支付责任，督促各类企业严格依法将工资（  ）支付给农民工本人，严禁将工资发放给不具备用工主体资格的组织和个人。","optionA":"A．按工程进度","optionB":"B．按月足额","optionC":"C．按企业工资支付制度","optionD":"D．按工程款一定比例","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（三）条规定：全面落实企业对招用农民工的工资支付责任，督促各类企业严格依法将工资按月足额支付给农民工本人，严禁将工资发放给不具备用工主体资格的组织和个人。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection101","id":101,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》（人社部发〔2016〕119号）要求，（  ）要摸清本地贫困劳动力就业需求，主动提供支援地，加强劳务协作。","optionA":"A．省政府","optionB":"B．市政府","optionC":"C．贫困县","optionD":"D．贫困村","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》（人社部发〔2016〕119号）要求，贫困县要摸清本地贫困劳动力就业需求，主动提供支援地，加强劳务协作。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1010","id":1010,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》强调，全面落实企业对招用农民工的工资支付责任，督促各类企业严格依法将工资按月足额支付给农民工本人，严禁将工资发放给（  ）组织和个人。","optionA":"A．不具备分包资质的","optionB":"B．列入“黑名单”的","optionC":"C．不具备用工主体资格的","optionD":"D．没有用工备案的","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（三）条规定：全面落实企业对招用农民工的工资支付责任，督促各类企业严格依法将工资按月足额支付给农民工本人，严禁将工资发放给不具备用工主体资格的组织和个人。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1011","id":1011,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》，分包企业负责为招用的农民工申办银行个人工资账户并办理实名制工资支付银行卡，（  ）考核农民工工作量并编制工资支付表。","optionA":"A．按月","optionB":"B．按季","optionC":"C．按年","optionD":"D．按工程进度","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（五）条规定：分包企业负责为招用的农民工申办银行个人工资账户并办理实名制工资支付银行卡，按月考核农民工工作量并编制工资支付表，经农民工本人签字确认后，交施工总承包企业委托银行通过其设立的农民工工资（劳务费）专用账户直接将工资划入农民工个人工资账户。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1012","id":1012,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》规定，在工程建设领域，建设单位或施工总承包企业未按合同约定及时划拨工程款，致使分包企业拖欠农民工工资的，由（  ）以未结清的工程款为限先行垫付农民工工资。","optionA":"A．施工总承包企业或分包企业","optionB":"B．分包企业","optionC":"C．招用农民工的企业","optionD":"D．建设单位或施工总承包企业","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（九）条规定：在工程建设领域，建设单位或施工总承包企业未按合同约定及时划拨工程款，致使分包企业拖欠农民工工资的，由建设单位或施工总承包企业以未结清的工程款为限先行垫付农民工工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1013","id":1013,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者依法享受年休假期间，用人单位应按（  ）标准支付劳动者工资。","optionA":"A．最低工资","optionB":"B．基本工资","optionC":"C．企业平均工资","optionD":"D．正常工作期间工资收入","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《职工带薪年休假条例条例》第二条第二款规定：职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1014","id":1014,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动法》，用人单位支付劳动者的工资不得低于当地（  ）标准。","optionA":"A．在岗职工平均工资","optionB":"B．最低工资","optionC":"C．最低生活保障","optionD":"D．就业人员平均工资","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"劳动法第四十八条规定：用人单位支付劳动者的工资不得低于当地最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1015","id":1015,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动法》，工资分配应当遵循（  ）原则，实行同工同酬。","optionA":"A．按要素分配","optionB":"B．按劳分配","optionC":"C．按等级分配","optionD":"D．按成分分配","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"劳动法第四十六条规定：工资分配应当遵循按劳分配原则，实行同工同酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1016","id":1016,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，（  ）以上地方人民政府劳动保障行政部门负责对本行政区域内用人单位执行本规定情况进行监督检查。","optionA":"A．乡镇","optionB":"B．县级","optionC":"C．市级","optionD":"D．省级","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第四条规定：县级以上地方人民政府劳动保障行政部门负责对本行政区域内用人单位执行本规定情况进行监督检查。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1017","id":1017,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》，工资集体协商一般情况下（  ）年进行一次。职工和企业双方均可在原工资协议期满前（  ）日内，向对方书面提出协商意向书，进行下一轮的工资集体协商，做好新旧工资协议的相互衔接。","optionA":"A．一；30","optionB":"B．一；60","optionC":"C．两；30","optionD":"D．两；60","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《工资集体协商试行办法》的规定，工资集体协商一般情况下一年进行一次。职工和企业双方均可在原工资协议期满前60日内，向对方书面提出协商意向书，进行下一轮的工资集体协商，做好新旧工资协议的相互衔接。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1018","id":1018,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》，劳动保障行政部门应在收到工资协议（  ）日内，对工资集体协商双方代表资格、工资协议的条款内容和签订程序等进行审查。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工资集体协商试行办法》第二十二条规定：劳动保障行政部门应在收到工资协议15日内，对工资集体协商双方代表资格、工资协议的条款内容和签订程序等进行审查。{","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1019","id":1019,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》，工资集体协商双方达成一致意见后，由企业行政方制作工资协议文本。工资协议经双方首席代表（  ）后成立。","optionA":"A．签字","optionB":"B．盖章","optionC":"C．签字盖章","optionD":"D．签字或盖章","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工资集体协商试行办法》第二十条规定：工资集体协商双方达成一致意见后，由企业行政方制作工资协议文本。工资协议经双方首席代表签字盖章后成立。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection102","id":102,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）明确了要确保完成带动（  ）贫困人口增收脱贫。","optionA":"A．500万","optionB":"B．100万","optionC":"C．200万","optionD":"D．300万","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）明确了要确保完成带动300万贫困人口增收脱贫。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1020","id":1020,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》，在不违反有关法律、法规的前提下，协商双方有义务按照对方要求，在协商开始前（  ）日内，提供与工资集体协商有关的真实情况和资料。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．7","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资集体协商试行办法》第十八规定：在不违反有关法律、法规的前提下，协商双方有义务按照对方要求，在协商开始前5日内，提供与工资集体协商有关的真实情况和资料。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1021","id":1021,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》，县级以上劳动保障行政部门依法对工资协议进行（  ），对协议的履行情况进行（  ）。","optionA":"A．审查；监督检查","optionB":"B．监督检查；调查","optionC":"C．监督检查；审查","optionD":"D．审查；调查","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工资集体协商试行办法》第六条规定：县级以上劳动保障行政部门依法对工资协议进行审查，对协议的履行情况进行监督检查。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1022","id":1022,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资支付暂行规定》，劳动者与用人单位因工资支付发生劳动争议的，当事人可依法向（  ）申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向（  ）提起诉讼。","optionA":"A．劳动保障监察机构；人民法院","optionB":"B．劳动争议仲裁机关；人民法院","optionC":"C．劳动保障监察机构；劳动争议仲裁机关","optionD":"D．人民法院；人民法院","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第十九条规定：劳动者与用人单位因工资支付发生劳动争议的，当事人可依法向劳动争议仲裁机关申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1023","id":1023,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动法》，用人单位在劳动者完成劳动定额或规定的工作任务后，根据实际工作需要，安排劳动者在法定休假节日工作的，按照不低于劳动合同规定的劳动者本人日或者小时工资标准的（  ）支付劳动者工资。","optionA":"A．100%","optionB":"B．150%","optionC":"C．200%","optionD":"D．300%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动法》第四十四条规定：有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1024","id":1024,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动法》，工资应当以（  ）形式按（  ）支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。","optionA":"A．货币；日或月","optionB":"B．货币或实物；日或月","optionC":"C．货币；月","optionD":"D．货币或实物；月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动法》第五十条的规定：工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1025","id":1025,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资支付暂行规定》，用人单位必须书面记录支付劳动者工资的（  ）、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。","optionA":"A．地点、时间","optionB":"B．数额、时间","optionC":"C．数额、账号","optionD":"D．数额、扣款","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第六条第三款规定：用人单位必须书面记录支付劳动者工资的数额、时间、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1026","id":1026,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》，工资集体协商双方达成一致意见后，由（  ）制作工资协议文本。工资协议经双方首席代表签字盖章后成立。","optionA":"A．企业工会","optionB":"B．双方代表","optionC":"C．企业行政方","optionD":"D．劳动保障行政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工资集体协商试行办法》第二十条规定：工资集体协商双方达成一致意见后，由企业行政方制作工资协议文本。工资协议经双方首席代表签字盖章后成立。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1027","id":1027,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》提出，建立工资保证金差异化缴存办法，对一定时期内未发生工资拖欠的企业实行（  ）措施、发生工资拖欠的企业适当提高缴存比例。","optionA":"A．免除","optionB":"B．返还","optionC":"C．减免","optionD":"D．奖励","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（七）条规定：在建筑市政、交通、水利等工程建设领域全面实行工资保证金制度，逐步将实施范围扩大到其他易发生拖欠工资的行业。建立工资保证金差异化缴存办法，对一定时期内未发生工资拖欠的企业实行减免措施、发生工资拖欠的企业适当提高缴存比例。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1028","id":1028,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非因劳动者原因造成单位停工、停产在（  ）内的，用人单位应按劳动合同规定的标准支付劳动者工资。超过（  ）的，若劳动者提供了正常劳动，则支付给劳动者的劳动报酬不得低于当地的最低工资标准；若劳动者没有提供正常劳动，应按国家有关规定办理。","optionA":"A．一个月；一个月","optionB":"B．三个月；三个月","optionC":"C．一个工资支付周期；三个月","optionD":"D．一个工资支付周期；一个工资支付周期","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工资支付暂行规定》第十二条规定：非因劳动者原因造成单位停工、停产在一个工资支付周期内的，用人单位应按劳动合同规定的标准支付劳动者工资。超过一个工资支付周期的，若劳动者提供了正常劳动，则支付给劳动者的劳动报酬不得低于当地的最低工资标准；若劳动者没有提供正常劳动，应按国家有关规定办理。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1029","id":1029,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非全日制用工小时计酬标准不得低于用人单位所在地人民政府规定的（  ）。","optionA":"A．最低月工资标准","optionB":"B．最低小时工资标准","optionC":"C．最低月工资标准和最低小时工资标准","optionD":"D．最低月工资标准或最低小时工资标准","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"劳动合同法第七十二条规定：非全日制用工小时计酬标准不得低于用人单位所在地人民政府规定的最低小时工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection103","id":103,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，提高劳务组织化程度政策措施中规定给予职业补贴的最长期限不超过（  ）。","optionA":"A．3个月","optionB":"B．6个月","optionC":"C．一年","optionD":"D．三年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，提高劳务组织化程度政策措施中规定给予职业补贴的最长期限不超过6个月。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1030","id":1030,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"实行计件工资或提成工资等工资形式的用人单位，在科学合理的（  ）基础上，其支付劳动者的工资不得低于相应的最低工资标准。","optionA":"A．劳动定额","optionB":"B．工时制度","optionC":"C．考勤管理","optionD":"D．提成比例","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《最低工资规定》第十二条第二款规定：实行计件工资或提成工资等工资形式的用人单位，在科学合理的劳动定额基础上，其支付劳动者的工资不得低于相应的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1031","id":1031,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工资应当以（  ）支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。","optionA":"A．银行转账","optionB":"B．现金","optionC":"C．用人单位规定的","optionD":"D．法定货币","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工资支付暂行规定》第五条规定：工资应当以法定货币支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1032","id":1032,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工资支付暂行规定》所称工资是指用人单位依据（  ）的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。","optionA":"A．规章制度","optionB":"B．劳动合同","optionC":"C．行业惯例","optionD":"D．劳务协议","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第三条规定：本规定所称工资是指用人单位依据劳动合同的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1033","id":1033,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的（  ）。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。","optionA":"A．10%","optionB":"B．20%","optionC":"C．50%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第十六条规定：因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1034","id":1034,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动法》的规定，工资分配应当遵循（  ）原则，实行（  ）。","optionA":"A．按劳分配；同工同酬","optionB":"B．按劳分配；同岗同酬","optionC":"C．平均；同工同酬","optionD":"D．平均；同岗同酬","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动法》第四十六条规定，工资分配应当遵循按劳分配原则，实行同工同酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1035","id":1035,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的（  ）支付。","optionA":"A．用人单位结算日","optionB":"B．周末","optionC":"C．工作日","optionD":"D．约定日期","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工资支付暂行规定》第七条规定：工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1036","id":1036,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位支付劳动者工资的书面记录应当保存（  ）备查。","optionA":"A．至劳动合同解除或终止之日","optionB":"B．至劳动合同解除或终止之后一年","optionC":"C．一年以上","optionD":"D．两年以上","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工资支付暂行规定》第六条第三款规定：用人单位必须书面记录支付劳动者工资的数额、时间、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。用人单位在支付工资时应向劳动者提供一份其个人的工资清单。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1037","id":1037,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非全日制用工以（  ）计酬为主。","optionA":"A．小时","optionB":"B．日","optionC":"C．周","optionD":"D．月","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"劳动合同法第六十八条规定：非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过四小时，每周工作时间累计不超过二十四小时的用工形式。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1038","id":1038,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"最低工资标准一般采取（  ）最低工资标准和（  ）最低工资标准的形式。","optionA":"A．月；日","optionB":"B．月；小时","optionC":"C．月；周","optionD":"D．周；小时","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第五条规定：最低工资标准一般采取月最低工资标准和小时最低工资标准的形式。月最低工资标准适用于全日制就业劳动者，小时最低工资标准适用于非全日制就业劳动者。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1039","id":1039,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"最低工资标准是指劳动者在法定工作时间或依法签订的劳动合同约定的工作时间内提供了（  ）的前提下，用人单位依法应支付的最低劳动报酬。","optionA":"A．劳动","optionB":"B．必要劳动","optionC":"C．合格劳动","optionD":"D．正常劳动","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《最低工资规定》第三条规定：本规定所称最低工资标准，是指劳动者在法定工作时间或依法签订的劳动合同约定的工作时间内提供了正常劳动的前提下，用人单位依法应支付的最低劳动报酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection104","id":104,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，就业扶贫基地可按规定通过就业补助资金给予（  ）资金奖补。","optionA":"A．最多两次","optionB":"B．一次性","optionC":"C．最少两次","optionD":"D．多次","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，就业扶贫基地可按规定通过就业补助资金给予一次性资金奖补。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1040","id":1040,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位可委托（  ）代发工资。","optionA":"A．其他单位","optionB":"B．关联单位","optionC":"C．金融机构","optionD":"D．银行","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工资支付暂行规定》第六条第二款规定：用人单位可委托银行代发工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1041","id":1041,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资支付暂行规定》，工资至少每（  ）支付一次。","optionA":"A．季","optionB":"B．月","optionC":"C．周","optionD":"D．日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第七条规定：工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1042","id":1042,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》是哪一年印发的？（  ）。","optionA":"A．2011年","optionB":"B．2012年","optionC":"C．2013年","optionD":"D．2014年","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》（国发〔2014〕40号）是2014年印发。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1043","id":1043,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，到2020年，每年开展农民工职业技能培训（  ）万人次。","optionA":"A．1000","optionB":"B．1500","optionC":"C．2000","optionD":"D．2500","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（三）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1044","id":1044,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据国家统计局的《农民工监测调查报告》，目前全国农民工总量达到（  ）亿人。","optionA":"A．1.55","optionB":"B．2.11","optionC":"C．2.55","optionD":"D．2.88","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据国家统计局的《2019年农民工监测调查报告》，目前全国农民工总量达到28836万人。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《2019年农民工监测调查报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1045","id":1045,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要努力实现用人单位的农民工全部参加（  ）保险，着力解决未参保用人单位的农民工保险待遇保障问题。","optionA":"A．养老","optionB":"B．医疗","optionC":"C．工伤","optionD":"D．失业","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（九）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1046","id":1046,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各地区、各有关部门要逐步按照（  ）配置基本公共服务资源，明确农民工及其随迁家属可以享受的基本公共服务项目，并不断提高综合承载能力、扩大项目范围。","optionA":"A．实际人口","optionB":"B．户籍人口","optionC":"C．常住人口","optionD":"D．日间人口","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（十三）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1047","id":1047,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"组织开展农民工就业服务“（  ）行动”，加强农村劳动力转移就业工作示范县建设。","optionA":"A．春水","optionB":"B．春风","optionC":"C．春暖","optionD":"D．春潮","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（六）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1048","id":1048,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要依法将与用人单位建立稳定（  ）关系的农民工纳入城镇职工基本养老保险和基本医疗保险。","optionA":"A．雇佣","optionB":"B．劳动","optionC":"C．合同","optionD":"D．合作","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（九）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1049","id":1049,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要把农民工纳入城市（  ）体系，继续推动图书馆、文化馆、博物馆等公共文化服务设施向农民工同等免费开放。","optionA":"A．公共就业服务","optionB":"B．公共文化服务","optionC":"C．基本公共服务","optionD":"D．公共卫生服务","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（二十）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection105","id":105,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，各级公共就业服务针对贫困劳动力开展就业服务活动的，可给予（  ）。","optionA":"A．扶贫资金补助","optionB":"B．创业担保贷款","optionC":"C．就业创业服务补助","optionD":"D．税费减免","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，各级公共就业服务针对贫困劳动力开展就业服务活动的，可给予就业创业服务补助。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1050","id":1050,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》中协商、调解劳动争议，应当根据事实和有关法律法规的规定，遵循（  ）、自愿、合法、公正、及时的原则。","optionA":"A．公平","optionB":"B．平等","optionC":"C．公开","optionD":"D．保密","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第六条规定，协商、调解劳动争议，应当根据事实和有关法律法规的规定，遵循平等、自愿、合法、公正、及时的原则。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1051","id":1051,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，发生劳动争议，一方当事人可以通过与另一方当事人（  ）、面谈等方式协商解决。","optionA":"A．约见","optionB":"B．微信","optionC":"C．电话","optionD":"D．邮件","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第八条规定，发生劳动争议，一方当事人可以通过与另一方当事人约见、面谈等方式协商解决。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1052","id":1052,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解员聘期至少为（  ）年，可以续聘。","optionA":"A．1年","optionB":"B．2年","optionC":"C．3年","optionD":"D．4年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第十九条规定，调解员的聘期至少为1年，可以续聘。调解员不能履行调解职责时，调解委员会应当及时调整。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1053","id":1053,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，解决劳动争议，应当根据事实，遵循合法、公正、及时、着重（  ）的原则，依法保护当事人的合法权益。","optionA":"A．决定","optionB":"B．判决","optionC":"C．调解","optionD":"D．裁决","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第三条规定，解决劳动争议，应当根据事实，遵循合法、公正、及时、着重调解的原则，依法保护当事人的合法权益。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1054","id":1054,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，自劳动争议调解组织收到调解申请之日起（  ）内未达成调解协议的，当事人可以依法申请仲裁。","optionA":"A．5日","optionB":"B．15日","optionC":"C．30日","optionD":"D．45日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十四条规定，自劳动争议调解组织收到调解申请之日起十五日内未达成调解协议的，当事人可以依法申请仲裁。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1055","id":1055,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，达成调解协议后，一方当事人在协议约定期限内不履行调解协议的，另一方当事人可以依法申请（  ）。","optionA":"A．仲裁","optionB":"B．诉讼","optionC":"C．裁决","optionD":"D．调解","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十五条规定，达成调解协议后，一方当事人在协议约定期限内不履行调解协议的，另一方当事人可以依法申请仲裁。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1056","id":1056,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，当事人撤回仲裁审查申请或者仲裁委员会决定不予制作调解书的，应当（  ）仲裁审查。","optionA":"A．结束","optionB":"B．继续","optionC":"C．中止","optionD":"D．终止","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十九条规定，当事人撤回仲裁审查申请或者仲裁委员会决定不予制作调解书的，应当终止仲裁审查。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1057","id":1057,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解委员会接到调解申请后，对属于劳动争议受理范围且双方当事人同意调解的，应当在（  ）个工作日内受理。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第二十二条规定，调解委员会接到调解申请后，对属于劳动争议受理范围且双方当事人同意调解的，应当在3个工作日内受理。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1058","id":1058,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解员依法履行调解职责，需要占用生产或者工作时间的，企业应当予以支持，并按照（  ）出勤对待。","optionA":"A．一倍","optionB":"B．正常","optionC":"C．两倍","optionD":"D．三倍","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第二十条规定，调解员依法履行调解职责，需要占用生产或者工作时间的，企业应当予以支持，并按照正常出勤对待。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1059","id":1059,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁调解达成协议的，仲裁庭应当制作（  ）。","optionA":"A．调解书","optionB":"B．判决书","optionC":"C．决定书","optionD":"D．裁决书","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十二条规定，仲裁调解达成协议的，仲裁庭应当制作调解书。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection106","id":106,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，鼓励贫困村利用（  ）等资金开发公益性岗位，安置贫困劳动力就业。","optionA":"A．扶贫贷款","optionB":"B．创业担保贷款","optionC":"C．县财政拨款","optionD":"D．村集体收益","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，鼓励贫困村利用村集体收益等资金开发公益性岗位，安置贫困劳动力就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1060","id":1060,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，劳动者可以要求所在企业（  ）参与或者协助其与企业进行协商。工会也可以主动参与劳动争议的协商处理，维护劳动者合法权益。","optionA":"A．工会","optionB":"B．法院","optionC":"C．仲裁","optionD":"D．企联","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第九条规定，　劳动者可以要求所在企业工会参与或者协助其与企业进行协商。工会也可以主动参与劳动争议的协商处理，维护劳动者合法权益。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1061","id":1061,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，劳动争议仲裁委员会负责管辖（  ）内发生的劳动争议。","optionA":"A．外区域","optionB":"B．本区域","optionC":"C．外区域和本区域","optionD":"D．其他区域","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十一条规定，劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1062","id":1062,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动人事争议仲裁办案规则》中所规定的“三日”、“五日”、“十日”指（  ），“十五日”、“四十五日”指自然日。","optionA":"A．节假日","optionB":"B．休息日","optionC":"C．工作日","optionD":"D．自然日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第八十条规定，本规则规定的“三日”、“五日”、“十日”指工作日，“十五日”、“四十五日”指自然日。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1063","id":1063,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，（  ）企业应当依法设立调解委员会，并配备专职或者兼职工作人员。","optionA":"A．大中型","optionB":"B．大型","optionC":"C．中型","optionD":"D．小型","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第十三条规定，大中型企业应当依法设立调解委员会，并配备专职或者兼职工作人员。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1064","id":1064,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，小微型企业（  ）设立调解委员会，也可以由劳动者和企业共同推举人员，开展调解工作。","optionA":"A．自行","optionB":"B．均可","optionC":"C．可以","optionD":"D．应当","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《企业劳动争议协商调解规定》第十四条规定，小微型企业可以设立调解委员会，也可以由劳动者和企业共同推举人员，开展调解工作。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1065","id":1065,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，发生劳动者一方在十人以上并有共同请求的争议的，劳动者可以推举三至（  ）名代表参加仲裁活动。","optionA":"A．五","optionB":"B．七","optionC":"C．九","optionD":"D．四","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第六十三条规定，发生劳动者一方在十人以上并有共同请求的争议的，劳动者可以推举三至五名代表参加仲裁活动。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1066","id":1066,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》，仲裁委员会应当设（  ）名册，并予以公告。","optionA":"A．调解员","optionB":"B．裁判员","optionC":"C．仲裁员","optionD":"D．审判员","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第二十三条规定，仲裁委员会应当设仲裁员名册，并予以公告。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1067","id":1067,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，对裁决书中的文字、计算错误或者仲裁庭已经裁决但在裁决书中遗漏的事项，仲裁庭应当及时制作（  ）予以补正并送达当事人。","optionA":"A．调解书","optionB":"B．裁决书","optionC":"C．判决书","optionD":"D．决定书","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十四条规定，对裁决书中的文字、计算错误或者仲裁庭已经裁决但在裁决书中遗漏的事项，仲裁庭应当及时制作决定书予以补正并送达当事人。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1068","id":1068,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁庭裁决案件时，其中一部分事实已经清楚的，可以就该部分先行（  ）。","optionA":"A．裁决","optionB":"B．调解","optionC":"C．判决","optionD":"D．执行","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十九条规定，仲裁庭裁决案件时，其中一部分事实已经清楚的，可以就该部分先行裁决。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1069","id":1069,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，劳动争议仲裁委员会应当在受理仲裁申请之日起（  ）日内将仲裁庭的组成情况书面通知当事人。","optionA":"A．三","optionB":"B．五","optionC":"C．七","optionD":"D．九","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第三十二条规定，劳动争议仲裁委员会应当在受理仲裁申请之日起五日内将仲裁庭的组成情况书面通知当事人。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection107","id":107,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）的执行期限截止到（  ）。","optionA":"A．2021年12月31日","optionB":"B．2020年12月31日","optionC":"C．2020年1月1日","optionD":"D．2021年1月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，执行期限截止到2021年12月31日。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1070","id":1070,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议仲裁委员会由（  ）、工会代表和企业方面代表组成。","optionA":"A．政府部门代表","optionB":"B．人大代表","optionC":"C．政协委员","optionD":"D．劳动行政部门代表","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议仲裁委员会由劳动行政部门代表、工会代表和企业方面代表组成。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1071","id":1071,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，发生劳动争议，劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者（  ）共同与用人单位协商，达成和解协议。","optionA":"A．第三方","optionB":"B．行政部门","optionC":"C．政府","optionD":"D．仲裁委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，发生劳动争议，劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者第三方共同与用人单位协商，达成和解协议","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1072","id":1072,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议仲裁委员会下设（  ），负责办理劳动争议仲裁委员会的日常工作。","optionA":"A．办事机构","optionB":"B．办公室","optionC":"C．执行部门","optionD":"D．调解部门","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议仲裁委员会下设办事机构，负责办理劳动争议仲裁委员会的日常工作。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1073","id":1073,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为（  ）。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。","optionA":"A．半年","optionB":"B．一年","optionC":"C．一年半","optionD":"D．二年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1074","id":1074,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动争议仲裁委员会收到仲裁申请之日起（  ）日内，认为符合受理条件的，应当受理，并通知申请人；认为不符合受理条件的，应当书面通知申请人不予受理，并说明理由。对劳动争议仲裁委员会不予受理或者逾期未作出决定的，申请人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。","optionA":"A．两","optionB":"B．五","optionC":"C．十","optionD":"D．十五","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议仲裁委员会收到仲裁申请之日起五日内，认为符合受理条件的，应当受理，并通知申请人；认为不符合受理条件的，应当书面通知申请人不予受理，并说明理由。对劳动争议仲裁委员会不予受理或者逾期未作出决定的，申请人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1075","id":1075,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁员有索贿受贿、徇私舞弊、枉法裁决行为的，应当依法承担法律责任。劳动争议仲裁委员会应当将其（  ）。","optionA":"A．开除","optionB":"B．辞退","optionC":"C．解聘","optionD":"D．解除","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第三十四条规定，仲裁员有本法第三十三条第四项规定情形，或者有索贿受贿、徇私舞弊、枉法裁决行为的，应当依法承担法律责任。劳动争议仲裁委员会应当将其解聘。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1076","id":1076,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"申请人收到书面通知，无正当理由拒不到庭或者未经仲裁庭同意中途退庭的，可以视为（  ）。","optionA":"A．撤诉","optionB":"B．缺席","optionC":"C．撤回仲裁申请","optionD":"D．退庭","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第三十六条规定，申请人收到书面通知，无正当理由拒不到庭或者未经仲裁庭同意中途退庭的，可以视为撤回仲裁申请。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1077","id":1077,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"当事人提出管辖异议的，应当在（  ）书面提出。仲裁委员会应当审查当事人提出的管辖异议，异议成立的，将案件移送至有管辖权的仲裁委员会并书面通知当事人；异议不成立的，应当书面决定驳回。","optionA":"A．举证期限届满前","optionB":"B．答辩期满前","optionC":"C．庭审结束后","optionD":"D．受理后三日内","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第十条规定，当事人提出管辖异议的，应当在答辩期满前书面提出。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1078","id":1078,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁委员会主任担任案件仲裁员是否回避，由（  ）决定。","optionA":"A．仲裁委员会","optionB":"B．劳动行政部门","optionC":"C．其自己","optionD":"D．仲裁院负责人","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第十二条规定，仲裁员、记录人员是否回避，由仲裁委员会主任或者其委托的仲裁院负责人决定。仲裁委员会主任担任案件仲裁员是否回避，由仲裁委员会决定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1079","id":1079,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"当事人对自己提出的主张有责任提供证据。与争议事项有关的证据属于（  ）的，用人单位应当提供；用人单位不提供的，应当承担不利后果。","optionA":"A．书证","optionB":"B．税务票据","optionC":"C．直接证据","optionD":"D．用人单位掌握管理","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第十三条规定，当事人对自己提出的主张有责任提供证据。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的，用人单位应当提供；用人单位不提供的，应当承担不利后果。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection108","id":108,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对企业、农民专业合作社和扶贫车间等各类生产经营主体吸纳贫困劳动力就业并开展以工代训的，根据吸纳人数，给予一定期限的职业培训补贴，最长不超过（  ）。","optionA":"A．6个月","optionB":"B．1年","optionC":"C．2年","optionD":"D．3年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，对企业、农民专业合作社和扶贫车间等各类生产经营主体吸纳贫困劳动力就业并开展以工代训的，根据吸纳人数，给予一定期限的职业培训补贴，最长不超过6个月。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1080","id":1080,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"因企业停业等原因导致无法送达且劳动者一方在十人以上的，或者受送达人拒绝签收仲裁文书的，通过在受送达人住所留置、张贴仲裁文书，并采用拍照、录像等方式记录的，自留置、张贴之日起经过（  ）即视为送达，不受本条第一款的限制。","optionA":"A．三日","optionB":"B．五日","optionC":"C．十日","optionD":"D．三十日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十条规定，因企业停业等原因导致无法送达且劳动者一方在十人以上的，或者受送达人拒绝签收仲裁文书的，通过在受送达人住所留置、张贴仲裁文书，并采用拍照、录像等方式记录的，自留置、张贴之日起经过三日即视为送达。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1081","id":1081,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对案卷正卷材料，应当允许（  ）依法查阅、复制。","optionA":"A．当事人","optionB":"B．当事人及其代理人","optionC":"C．任何人","optionD":"D．其他劳动者","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十三条规定，对案卷正卷材料，应当允许当事人及其代理人依法查阅、复制。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1082","id":1082,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于管辖和回避，下列说法中正确的是：（  ）","optionA":"A．仲裁委员会发现已受理案件不属于其管辖范围的，应当移送至有管辖权的仲裁委员会，并口头通知当事人","optionB":"B．当事人提出管辖异议的，应当在答辩期满前书面提出。当事人逾期提出的，不影响仲裁程序的进行","optionC":"C．当事人申请回避，回避事由在案件开庭审理后知晓的，可以在裁决结果作出前提出","optionD":"D．仲裁委员会应当在回避申请提出的五日内，以口头或者书面形式作出决定","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第十条规定，当事人提出管辖异议的，应当在答辩期满前书面提出。仲裁委员会应当审查当事人提出的管辖异议，异议成立的，将案件移送至有管辖权的仲裁委员会并书面通知当事人；异议不成立的，应当书面决定驳回。根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第十一条规定，当事人申请回避，应当在案件开庭审理前提出，并说明理由。回避事由在案件开庭审理后知晓的，也可以在庭审辩论终结前提出。根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第三十三条规定，仲裁员有下列情形之一，应当回避，当事人也有权以口头或者书面方式提出回避申请：（一）是本案当事人或者当事人、代理人的近亲属的；（二）与本案有利害关系的；（三）与本案当事人、代理人有其他关系，可能影响公正裁决的；（四）私自会见当事人、代理人，或者接受当事人、代理人的请客送礼的。  劳动争议仲裁委员会对回避申请应当及时作出决定，并以口头或者书面方式通知当事人。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1083","id":1083,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁委员会审查调解协议，应当自受理（  ）之日起五日内结束。","optionA":"A．仲裁申请","optionB":"B．调解确认","optionC":"C．仲裁审查确认","optionD":"D．仲裁审查申请","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十六条规定，仲裁委员会审查调解协议，应当自受理仲裁审查申请之日起五日内结束。因特殊情况需要延期的，经仲裁委员会主任或者其委托的仲裁院负责人批准，可以延长五日。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1084","id":1084,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁委员会决定不予制作调解书的，（  ）通知当事人。","optionA":"A．应当口头","optionB":"B．应当书面","optionC":"C．可以书面或口头","optionD":"D．不用","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十八条规定，仲裁委员会决定不予制作调解书的，应当书面通知当事人。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1085","id":1085,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动人事争议仲裁委员会由（  ）依法设立，专门处理争议案件。","optionA":"A．人民政府","optionB":"B．劳动行政部门","optionC":"C．工会","optionD":"D．人大委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第二条规定，劳动人事争议仲裁委员会由人民政府依法设立，专门处理争议案件。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1086","id":1086,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁委员会由干部主管部门代表、人力资源社会保障等相关行政部门代表、军队文职人员工作管理部门代表、（  ）等组成。","optionA":"A．工会代表","optionB":"B．用人单位方面代表","optionC":"C．工会代表和用人单位方面代表","optionD":"D．其他部门代表","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第五条规定，仲裁委员会由干部主管部门代表、人力资源社会保障等相关行政部门代表、军队文职人员工作管理部门代表、工会代表和用人单位方面代表等组成。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1087","id":1087,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁委员会应当每年至少召开（  ）全体会议，研究本仲裁委员会职责履行情况和重要工作事项。","optionA":"A．一次","optionB":"B．两次","optionC":"C．三次","optionD":"D．四次","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第八条规定，仲裁委员会应当每年至少召开两次全体会议，研究本仲裁委员会职责履行情况和重要工作事项。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1088","id":1088,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁院对（  ）负责并报告工作。","optionA":"A．人民政府","optionB":"B．劳动行政部门","optionC":"C．工会","optionD":"D．仲裁委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁组织规则》第九条规定，仲裁院对仲裁委员会负责并报告工作。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁组织规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1089","id":1089,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业与员工约定劳动合同期限为2017年1月1日至2018年12月31日，试用期最长约定为（  ）。","optionA":"A．1个月","optionB":"B．2个月","optionC":"C．3个月","optionD":"D．6个月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第十九条规定：劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限劳动合同，试用期不得超过六个月。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection109","id":109,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家积极扶持创业孵化基地发展，落实基地奖补政策，提出符合一定条件的基地，可适当提高奖补标准。下列不属于适当提高奖补标准条件的是（  ）。","optionA":"A．入驻实体数量多","optionB":"B．孵化效果好","optionC":"C．运营困难","optionD":"D．贫困县创业孵化载体","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，对入驻实体数量多、孵化效果好的贫困县创业孵化载体，可适当提高奖补标准。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1090","id":1090,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据我国法律规定，用人单位每月要求劳动者加班加点的时间不得超过（  ）小时。","optionA":"A．4","optionB":"B．36","optionC":"C．48","optionD":"D．72","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动法》第四十一条规定：用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过一小时；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过三小时，但是每月不得超过三十六小时。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1091","id":1091,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"王某于2016年3月进入甲公司工作，但双方一直未签订书面劳动合同。9月，王某以此为由向劳动人事争议仲裁委员会申请仲裁，要求甲公司与其补签书面劳动合同并支付2016年3月至9月未签订书面劳动合同的第二倍工资。庭上，王某提出双方口头约定其月工资为4000元，公司提出双方口头约定其月工资为2000元。另经仲裁委员会查明，甲公司集体合同规定职工月工资为3000元，当地最低月工资标准为1000元。按照有关法律规定，王某的月工资应认定为（  ）","optionA":"A．1000元","optionB":"B．2000元","optionC":"C．3000元","optionD":"D．4000元","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第十一条规定：用人单位未在用工的同时订立书面劳动合同，与劳动者约定的劳动报酬不明确的，新招用的劳动者的劳动报酬按照集体合同规定的标准执行；没有集体合同或者集体合同未规定的，实行同工同酬。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1092","id":1092,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"王先生于2011年2月进入A集团下属甲公司工作，并与甲公司签订了为期2年的劳动合同。2013年1月底合同期满后，甲公司未与王先生续订劳动合同，改由A集团另一家下属乙公司与王先生签订了为期2年至2015年1月底的劳动合同。2015年1月底合同期满后，乙公司未与王先生续订劳动合同，又由甲公司与王先生签订了为期2年至2017年1月底的劳动合同。2016年3月，甲公司以王先生年龄超过45岁，不适合经常加班为由提出与其解除劳动合同，并按照王先生在劳动合同解除前十二个月的平均工资数额额外支付了一个月工资，此后不再让王先生上班。王先生不服，向仲裁委员会提出申请，要求甲公司支付经济补偿金和赔偿金。经查，甲公司和乙公司均为A集团下属子公司，均为独立法人。下列观点正确的是：（  ）","optionA":"A．甲公司系合法解除劳动合同，应向王先生支付经济补偿金，王先生工作年限不满1年6个月","optionB":"B．甲公司系违法解除劳动合同，应向王先生支付经济补偿金和赔偿金，王先生工作年限不满1年6个月","optionC":"C．甲公司系合法解除劳动合同，应向王先生支付经济补偿金，王先生工作年限不满5年6个月","optionD":"D．甲公司系违法解除劳动合同，应向王先生支付赔偿金，王先生工作年限不满5年6个月","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第四十条规定：有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。《劳动合同法》第四十七条规定：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。《劳动合同法》第八十七条规定：用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。《劳动合同法实施条例》第十条规定：劳动者非因本人原因从原用人单位被安排到新用人单位工作的，劳动者在原用人单位的工作年限合并计算为新用人单位的工作年限。《劳动合同法实施条例》第二十条规定：用人单位依照劳动合同法第四十条的规定，选择额外支付劳动者一个月工资解除劳动合同的，其额外支付的工资应当按照该劳动者上一个月的工资标准确定。《劳动合同法实施条例》第二十五条规定：用人单位违反劳动合同法的规定解除或者终止劳动合同，依照劳动合同法第八十七条的规定支付了赔偿金的，不再支付经济补偿。赔偿金的计算年限自用工之日起计算。《最高人民法院关于审理劳动争议案件适用法律若干问题的解释（四）》第五条规定，劳动者非因本人原因从原用人单位被安排到新用人单位工作，原用人单位未支付经济补偿，劳动者依照劳动合同法第三十八条规定与新用人单位解除劳动合同，或者新用人单位向劳动者提出解除、终止劳动合同，在计算支付经济补偿或赔偿金的工作年限时，劳动者请求把在原用人单位的工作年限合并计算为新用人单位工作年限的，人民法院应予支持。用人单位符合下列情形之一的，应当认定属于“劳动者非因本人原因从原用人单位被安排到新用人单位工作”：（一）劳动者仍在原工作场所、工作岗位工作，劳动合同主体由原用人单位变更为新用人单位；（二）用人单位以组织委派或任命形式对劳动者进行工作调动；（三）因用人单位合并、分立等原因导致劳动者工作调动；（四）用人单位及其关联企业与劳动者轮流订立劳动合同；（五）其他合理情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1093","id":1093,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工累计工作满10年不满20年的，应享受多少天法定年休假？（  ）","optionA":"A．5天","optionB":"B．10天","optionC":"C．15天","optionD":"D．20天","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《职工带薪年休假条例》第三条规定：职工累计工作已满1年不满10年的，年休假5天；已满10年不满20年的，年休假10天；已满20年的，年休假15天。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1094","id":1094,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据国家有关规定，以下不属于全体公民放假的节日是：（  ）","optionA":"A．新年、春节","optionB":"B．元宵节、重阳节","optionC":"C．端午节、中秋节","optionD":"D．劳动节、国庆节","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《全国年节及纪念日放假办法》第二条规定：全体公民放假的节日：（一）新年；（二）春节；（三）清明节；（四）劳动节；（五）端午节；（六）中秋节；（七）国庆节。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1095","id":1095,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的，用人单位可以依法采取的处理方式是：（  ）。","optionA":"A．解除合同","optionB":"B．终止合同","optionC":"C．变更合同","optionD":"D．续订合同","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第四十条规定：有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1096","id":1096,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位与劳动者约定合同终止时间的劳动合同，是（  ）。","optionA":"A．固定期限劳动合同","optionB":"B．无固定期限劳动合同","optionC":"C．居间合同","optionD":"D．以完成一定工作任务为期限的劳动合同","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第十三条规定：固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定合同终止时间的劳动合同。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1097","id":1097,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动合同中试用期条款的性质是（  ）。","optionA":"A．约定条款","optionB":"B．法定条款","optionC":"C．必备条款","optionD":"D．补充条款","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第十九条规定：劳动合同应当以书面形式订立，并具备以下条款：（一）劳动合同期限；（二）工作内容；（三）劳动保护和劳动条件；（四）劳动报酬；（五）劳动纪律；（六）劳动合同终止的条件；（七）违反劳动合同的责任。劳动合同除前款规定的必备条款外，当事人可以协商约定其他内容。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1098","id":1098,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列说法中错误的是：（  ）。","optionA":"A．用人单位单方解除劳动合同，应当事先将理由通知工会","optionB":"B．用人单位违反法律、行政法规规定或者劳动合同约定的，工会有权要求用人单位纠正","optionC":"C．集体合同由工会代表企业职工一方与用人单位订立；尚未建立工会的用人单位，由上级工会指定代表与用人单位订立","optionD":"D．在县级以下区域内，建筑业、采矿业、餐饮服务业等行业可以由工会与企业方面代表订立行业性集体合同","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第三十三条规定：企业职工一方与企业可以就劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利等事项，签订集体合同。集体合同草案应当提交职工代表大会或者全体职工讨论通过。集体合同由工会代表职工与企业签订；没有建立工会的企业，由职工推举的代表与企业签订。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1099","id":1099,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）和与实行聘用制的工作人员订立、履行、变更、解除或者终止劳动合同，法律、行政法规或者国务院另有规定的，依照其规定；未作规定的，依照《劳动合同法》执行。","optionA":"A．国家机关        ","optionB":"B．事业单位","optionC":"C．社会团体        ","optionD":"D．民办非企业单位","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第九十六条规定：事业单位与实行聘用制的工作人员订立、履行、变更、解除或者终止劳动合同，法律、行政法规或者国务院另有规定的，依照其规定；未作规定的，依照本法有关规定执行。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection11","id":11,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为（  ）。","optionA":"A．人民日益增长的物质生活需要和落后的社会生产之间的矛盾","optionB":"B．人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾","optionC":"C．生产力和生产关系之间的矛盾","optionD":"D．人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection110","id":110,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"见习单位应为见习人员提供部分基本生活补助，并办理（  ）。","optionA":"A．医疗保险","optionB":"B．工伤保险","optionC":"C．人身意外伤害保险","optionD":"D．养老保险","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部  财政部  商务部 国务院国资委  共青团中央  全国工商联关于实施三年百万青年见习计划的通知》（人社部函〔2018〕186号）规定，见习单位应为见习人员提供部分基本生活补助，并办理人身意外伤害保险。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施三年百万青年见习计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1100","id":1100,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于培训费和违约金，下列做法错误的是：（  ）","optionA":"A．公司因业务需要花费8万元对王某进行了专业培训，并与王某签订了4年服务期协议，约定违约金10万元。培训结束后，王某即提出与公司解除劳动关系。公司因此要求王某支付违约金10万元","optionB":"B．公司因业务需要花费8万元对王某进行了专业培训，并与王某签订了4年服务期协议，约定违约金10万元。3年后，王某提出与公司解除劳动关系，并向公司支付违约金2万元","optionC":"C．王某经聘用单位出资培训后，主动提出解除聘用合同，并以聘用合同中没有约定培训费用为由，拒绝支付培训费用","optionD":"D．聘用单位与王某在聘用合同中约定了培训费用并出资6万元对王某进行培训。6年后，王某提出解除聘用合同，并提出无需支付聘用单位的培训费","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第二十二条规定：劳动者违反服务期约定的，应当按照约定向用人单位支付违约金。违约金的数额不得超过用人单位提供的培训费用。用人单位要求劳动者支付的违约金不得超过服务期尚未履行部分所应分摊的培训费用。《事业单位试行人员聘用制度有关问题的解释》第十七条规定：在聘用合同中对培训费用没有约定的，受聘人员提出解除聘用合同后，单位不得收取培训费用；有约定的，按约定收取培训费，但不得超过培训的实际支出，并按培训结束后每服务一年递减20%执行。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1101","id":1101,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列可以认定为工伤或者视同工伤的是：（  ）","optionA":"A．在上班途中，受到非本人主要责任的交通事故伤害的","optionB":"B．故意犯罪的","optionC":"C．醉酒或者吸毒的","optionD":"D．自残的","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第十六条规定：职工符合本条例第十四条、第十五条的规定，但是有下列情形之一的，不得认定为工伤或者视同工伤：（一）故意犯罪的；（二）醉酒或者吸毒的；（三）自残或者自杀的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1102","id":1102,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业注册地在北京，劳动合同约定合同履行地为上海，后企业以邮件通知方式通知职工在企业苏州办公室（未进行工商登记），发生争议时职工在南京出差，那么职工不可以在（  ）进行仲裁。","optionA":"A．北京","optionB":"B．上海","optionC":"C．苏州","optionD":"D．南京","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第二十一条规定：劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。《劳动争议仲裁办案规则》第八条规定：劳动合同履行地为劳动者实际工作场所地，用人单位所在地为用人单位注册、登记地或者主要办事机构所在地。用人单位未经注册、登记的，其出资人、开办单位或者主管部门所在地为用人单位所在地。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1103","id":1103,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．职工连续工作10个月以上，可享受带薪年休假","optionB":"B．职工依法享受的探亲假、婚丧假、产假等国家规定的假期以及因工伤停工留薪期间应计入年休假假期","optionC":"C．确因工作需要导致职工享受的寒暑假天数少于其年休假天数的，用人单位应当安排补足","optionD":"D．用人单位安排职工休年休假，但是职工因本人原因且书面提出不休年休假的，单位应按照其日工资收入的300%支付未休年休假工资报酬","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《企业职工带薪年休假实施办法》第三条规定：职工连续工作满12个月以上的，享受带薪年休假。第六条规定：职工依法享受的探亲假、婚丧假、产假等国家规定的假期以及因工伤停工留薪期间不计入年休假假期。第七条规定：职工享受寒暑假天数多于其年休假天数的，不享受当年的年休假。确因工作需要，职工享受的寒暑假天数少于其年休假天数的，用人单位应当安排补足年休假天数。第十条规定：用人单位经职工同意不安排年休假或者安排职工年休假天数少于应休年休假天数，应当在本年度内对职工应休未休年休假天数，按照其日工资收入的300%支付未休年休假工资报酬，其中包含用人单位支付职工正常工作期间的工资收入。用人单位安排职工休年休假，但是职工因本人原因且书面提出不休年休假的，用人单位可以只支付其正常工作期间的工资收入。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1104","id":1104,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于试用期，下列做法错误的是：（  ）","optionA":"A．王某与用人单位签订了为期3年的劳动合同，并约定了3个月的试用期","optionB":"B．合同到期后，王某与用人单位续订了为期3年的劳动合同，但由于更换工作岗位，重新约定了3个月的试用期","optionC":"C．试用期间，王某试用期工资为800元/月，合同约定工资为1000元/月，相同岗位最低档工资1200元/月，当地最低工资标准800元/月","optionD":"D．王某大学毕业后进入某事业单位工作，并与单位签订了为期2年的聘用合用，约定了3个月的试用期","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第十九条规定：劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月。同一用人单位与同一劳动者只能约定一次试用期。以完成一定工作任务为期限的劳动合同或者劳动合同期限不满三个月的，不得约定试用期。试用期包含在劳动合同期限内。劳动合同仅约定试用期的，试用期不成立，该期限为劳动合同期限。《劳动合同法》第二十条规定：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。《劳动合同法实施条例》第十五条规定：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资的80％或者不得低于劳动合同约定工资的80％，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。《关于在事业单位试行人员聘用制度的意见》中的“四、规范聘用合同的内容”中规定：聘用单位与受聘人员签订聘用合同，可以约定试用期。试用期一般不超过3个月；情况特殊的，可以延长，但最长不得超过6个月。被聘人员为大中专应届毕业生的，试用期可以延长至12个月。试用期包括在聘用合同期限内。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1105","id":1105,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下不全属于劳动合同必备条款的是：（  ）","optionA":"A．工作内容和工作地点","optionB":"B．工作时间和休息休假","optionC":"C．劳动报酬和社会保险","optionD":"D．劳动合同期限和试用期","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第十七条规定：劳动合同应当具备以下条款：（一）用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人；（二）劳动者的姓名、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码；（三）劳动合同期限；（四）工作内容和工作地点；（五）工作时间和休息休假；（六）劳动报酬；（七）社会保险；（八）劳动保护、劳动条件和职业危害防护；（九）法律、法规规定应当纳入劳动合同的其他事项。劳动合同除前款规定的必备条款外，用人单位与劳动者可以约定试用期、培训、保守秘密、补充保险和福利待遇等其他事项。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1106","id":1106,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于无固定期限劳动合同，下列说法不正确的是：（  ）","optionA":"A．无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同","optionB":"B．连续订立2次固定期限劳动合同，续订劳动合同时只要劳动者提出，即一定可以订立无固定期限劳动合同","optionC":"C．劳动者在用人单位工作满10年，只要劳动者提出，即一定可以签订无固定期限劳动合同","optionD":"D．用人单位自用工之日起满1年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第十四条规定：无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1107","id":1107,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下对于非全日制用工的描述，错误的是：（  ）","optionA":"A．劳动者在同一用人单位一般平均每天工作不超过4小时","optionB":"B．劳动者在同一用人单位每周工作时间累计不超过24小时","optionC":"C．经劳动者本人同意，用人单位可以与其约定试用期","optionD":"D．劳动者可与一个或一个以上用人单位订立劳动合同","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第5章第3节规定：非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过四小时，每周工作时间累计不超过二十四小时的用工形式。非全日制用工双方当事人可以订立口头协议。从事非全日制用工的劳动者可以与一个或者一个以上用人单位订立劳动合同；非全日制用工双方当事人不得约定试用期。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1108","id":1108,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与（  ）或者职工代表平等协商确定。","optionA":"A．董事会","optionB":"B．监事会","optionC":"C．工会","optionD":"D．职工代表大会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第四条规定：用人单位应当依法建立和完善劳动规章制度，保障劳动者享有劳动权利、履行劳动义务。用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与工会或者职工代表平等协商确定。在规章制度和重大事项决定实施过程中，工会或者职工认为不适当的，有权向用人单位提出，通过协商予以修改完善。用人单位应当将直接涉及劳动者切身利益的规章制度和重大事项决定公示，或者告知劳动者。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1109","id":1109,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"订立劳动合同，应当遵守合法、（  ）、平等自愿、协商一致、诚实信用原则。","optionA":"A．公道","optionB":"B．公认","optionC":"C．公开","optionD":"D．公平","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第三条规定：订立劳动合同，应当遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection111","id":111,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"见习期限一般为（  ），具体可根据见习人员特点和岗位要求合理确定。","optionA":"A．半年","optionB":"B．6-12个月","optionC":"C．1年以上","optionD":"D．3-12个月","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部  财政部  商务部 国务院国资委  共青团中央  全国工商联关于实施三年百万青年见习计划的通知》（人社部函〔2018〕186号）规定，见习期限一般为3-12个月，具体可根据见习人员特点和岗位要求合理确定。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施三年百万青年见习计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1110","id":1110,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"直接涉及劳动者切身利益的规章制度和重大事项决定实施过程中，工会或者职工认为不适当的，有权（  ）。","optionA":"A．不遵照执行","optionB":"B．宣布废止","optionC":"C．向用人单位提出，通过协商予以修改完善","optionD":"D．请求劳动行政部门给予用人单位处罚","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第四条规定：用人单位应当依法建立和完善劳动规章制度，保障劳动者享有劳动权利、履行劳动义务。用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与工会或者职工代表平等协商确定。在规章制度和重大事项决定实施过程中，工会或者职工认为不适当的，有权向用人单位提出，通过协商予以修改完善。用人单位应当将直接涉及劳动者切身利益的规章制度和重大事项决定公示，或者告知劳动者。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1111","id":1111,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动合同法》调整的劳动关系是一种（  ）。","optionA":"A．人身关系","optionB":"B．财产关系","optionC":"C．人身关系和财产关系相结合的社会关系","optionD":"D．人身依附关系","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"法律认知","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1112","id":1112,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位自（  ）起即与劳动者建立劳动关系。","optionA":"A．用工之日","optionB":"B．签订合同之日","optionC":"C．上级批准设立之日","optionD":"D．劳动者领取工资之日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第七条规定：用人单位自用工之日起即与劳动者建立劳动关系。用人单位应当建立职工名册备查。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1113","id":1113,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位直接涉及劳动者切身利益的规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门（  ）；给劳动者造成损害的，依法承担赔偿责任。","optionA":"A．责令改正并给予警告","optionB":"B．责令改正","optionC":"C．责令改正，情节严重的给予警告","optionD":"D．给予警告","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第八十条规定：用人单位直接涉及劳动者切身利益的规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门责令改正，给予警告；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1114","id":1114,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的（  ），并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","optionA":"A．30%","optionB":"B．50%","optionC":"C．60%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第二十条规定：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。《劳动合同法实施条例》第十五条规定：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资的80％或者不得低于劳动合同约定工资的80％，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1115","id":1115,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者违反竞业限制约定的，应当按照约定向用人单位支付（  ）。","optionA":"A．违约金","optionB":"B．赔偿金","optionC":"C．补偿金","optionD":"D．损失费","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第二十三条规定：用人单位与劳动者可以在劳动合同中约定保守用人单位的商业秘密和与知识产权相关的保密事项。对负有保密义务的劳动者，用人单位可以在劳动合同或者保密协议中与劳动者约定竞业限制条款，并约定在解除或者终止劳动合同后，在竞业限制期限内按月给予劳动者经济补偿。劳动者违反竞业限制约定的，应当按照约定向用人单位支付违约金。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1116","id":1116,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"竞业限制的人员限于用人单位的（  ）、高级技术人员和其他负有保密义务的人员。","optionA":"A．管理人员","optionB":"B．中层管理人员","optionC":"C．高级管理人员","optionD":"D．一般管理人员","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第二十四条规定：竞业限制的人员限于用人单位的高级管理人员、高级技术人员和其他负有保密义务的人员。竞业限制的范围、地域、期限由用人单位与劳动者约定，竞业限制的约定不得违反法律、法规的规定。在解除或者终止劳动合同后，前款规定的人员到与本单位生产或者经营同类产品、从事同类业务的有竞争关系的其他用人单位，或者自己开业生产或者经营同类产品、从事同类业务的竞业限制期限，不得超过二年。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1117","id":1117,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动合同被确认无效，劳动者已付出劳动的，用人单位（  ）向劳动者支付劳动报酬。","optionA":"A．可以","optionB":"B．不必","optionC":"C．应当","optionD":"D．酌情","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第二十八条规定：劳动合同被确认无效，劳动者已付出劳动的，用人单位应当向劳动者支付劳动报酬。劳动报酬的数额，参照本单位相同或者相近岗位劳动者的劳动报酬确定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1118","id":1118,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同（  ）。","optionA":"A．继续有效","optionB":"B．失去效力","optionC":"C．效力视情况而定","optionD":"D．由用人单位决定是否有效","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第三十四条规定：用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同继续有效，劳动合同由承继其权利和义务的用人单位继续履行。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1119","id":1119,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人或者投资人等事项，（  ）劳动合同的履行。","optionA":"A．影响","optionB":"B．不影响","optionC":"C．不一定影响","optionD":"D．视情况影响","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第三十三条规定：用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人或者投资人等事项，不影响劳动合同的履行。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection112","id":112,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照三年百万青年见习计划要求，以下哪个选项是参加见习的青年不可享受的政策？（  ）","optionA":"A．基本生活补助","optionB":"B．人身意外伤害保险","optionC":"C．见习岗位带教指导","optionD":"D．低于当地最低工资标准的工资待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部  财政部  商务部 国务院国资委  共青团中央  全国工商联关于实施三年百万青年见习计划的通知》（人社部函〔2018〕186号）要求，见习单位应支付见习人员基本生活费，为见习人员办理人身意外伤害保险，对见习人员的进行指导管理。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施三年百万青年见习计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1120","id":1120,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者（  ）支付劳动报酬。","optionA":"A．提前","optionB":"B．及时分期","optionC":"C．提前足额","optionD":"D．及时足额","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第三十条规定：用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1121","id":1121,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请（  ）。","optionA":"A．法律援助","optionB":"B．支付令","optionC":"C．社会救济","optionD":"D．依法制裁用人单位","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第三十条规定：用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1122","id":1122,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者拒绝用人单位管理人员违章指挥、强令冒险作业的，（  ）违反劳动合同。","optionA":"A．视为","optionB":"B．有时视为","optionC":"C．不视为","optionD":"D．部分视为","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第三十二条规定：劳动者拒绝用人单位管理人员违章指挥、强令冒险作业的，不视为违反劳动合同。劳动者对危害生命安全和身体健康的劳动条件，有权对用人单位提出批评、检举和控告。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1123","id":1123,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"变更后的劳动合同文本，（  ）。","optionA":"A．由用人单位和劳动者各执一份","optionB":"B．由用人单位留存备查","optionC":"C．由劳动者一方保存","optionD":"D．由劳动行政部门保存","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第三十五条规定：用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1124","id":1124,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工患病，在规定的医疗期内劳动合同期满时，劳动合同（  ）。","optionA":"A．即时终止","optionB":"B．续延半年后终止","optionC":"C．续延一年后终止","optionD":"D．续延到医疗期满时终止","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动部关于贯彻执行\u003c中华人民共和国劳动法\u003e若干问题的意见》第三十四条规定：除劳动法第二十五条规定的情形外，劳动者在医疗期、孕期、产期和哺乳期内，劳动合同期限届满时，用人单位不得终止劳动合同。劳动合同的期限应自动延续至医疗期、孕期、产期和哺乳期期满为止。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于贯彻执行〈中华人民共和国劳动法〉若干问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1125","id":1125,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动合同终止后，用人单位应当在（  ）内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。","optionA":"A．7日","optionB":"B．15日","optionC":"C．1个月","optionD":"D．3个月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十条规定：用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1126","id":1126,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位（  ），劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。","optionA":"A．未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的","optionB":"B．未及时足额支付劳动报酬的","optionC":"C．以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的","optionD":"D．规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第三十八条规定：用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；（二）未及时足额支付劳动报酬的；（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1127","id":1127,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过（  ）年。","optionA":"A．2","optionB":"B．5","optionC":"C．10","optionD":"D．12","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第四十七条规定：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1128","id":1128,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者（  ），用人单位不可以解除劳动合同。","optionA":"A．在试用期间被证明不符合录用条件的","optionB":"B．患病或非因工负伤，在规定的医疗期内的","optionC":"C．严重违反用人单位的规章制度的","optionD":"D．被依法追究刑事责任的","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第四十二条规定：劳动者有下列情形之一的，用人单位不得依照本法第四十条、第四十一条的规定解除劳动合同：（一）从事接触职业病危害作业的劳动者未进行离岗前职业健康检查，或者疑似职业病病人在诊断或者医学观察期间的；（二）在本单位患职业病或者因工负伤并被确认丧失或者部分丧失劳动能力的；（三）患病或者非因工负伤，在规定的医疗期内的；（四）女职工在孕期、产期、哺乳期的；（五）在本单位连续工作满十五年，且距法定退休年龄不足五年的；（六）法律、行政法规规定的其他情形。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1129","id":1129,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付（  ）倍的工资。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第八十二条规定：用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection113","id":113,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2012年以来，人力资源社会保障部开展了全国创业孵化示范基地认定工作。该项工作具体由哪个司局负责？（  ）","optionA":"A．专业技术人员管理司","optionB":"B．职业能力建设司","optionC":"C．事业单位人事管理司","optionD":"D．就业促进司","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"按照《人力资源和社会保障部关于推进创业孵化基地建设进一步落实创业帮扶政策的通知》（人社部函〔2012〕108号），创业孵化基地相关工作由就业促进司负责。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进创业孵化基地建设进一步落实创业帮扶政策的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1130","id":1130,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者可以随时解除劳动合同的法定情形之一是，用人单位（  ）。","optionA":"A．变更名称、法定代表人、主要负责人","optionB":"B．发生合并或者分立","optionC":"C．变更投资人","optionD":"D．未依法为劳动者缴纳社会保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第三十八条规定：用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；（二）未及时足额支付劳动报酬的；（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1131","id":1131,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在法定情形下，需要裁减人员二十人以上或者裁减不足二十人但占企业职工总数百分之十以上的，用人单位提前三十日向（  ）说明情况，听取工会或者职工的意见后，裁减人员方案经向劳动行政部门报告，可以裁减人员。","optionA":"A．工会","optionB":"B．全体职工","optionC":"C．工会或者全体职工","optionD":"D．劳动争议仲裁委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第四十一条规定：有下列情形之一，需要裁减人员二十人以上或者裁减不足二十人但占企业职工总数百分之十以上的，用人单位提前三十日向工会或者全体职工说明情况，听取工会或者职工的意见后，裁减人员方案经向劳动行政部门报告，可以裁减人员：（一）依照企业破产法规定进行重整的；（二）生产经营发生严重困难的；（三）企业转产、重大技术革新或者经营方式调整，经变更劳动合同后，仍需裁减人员的；（四）其他因劳动合同订立时所依据的客观经济情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行的。裁减人员时，应当优先留用下列人员：（一）与本单位订立较长期限的固定期限劳动合同的；（二）与本单位订立无固定期限劳动合同的；（三）家庭无其他就业人员，有需要扶养的老人或者未成年人的。用人单位依照本条第一款规定裁减人员，在六个月内重新招用人员的，应当通知被裁减的人员，并在同等条件下优先招用被裁减的人员。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1132","id":1132,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存（  ）年备查。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十条规定：用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1133","id":1133,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"集体合同由（  ）代表企业职工一方与用人单位订立。","optionA":"A．工会","optionB":"B．职工代表大会","optionC":"C．监事会","optionD":"D．股东代表大会","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第五十一条规定：企业职工一方与用人单位通过平等协商，可以就劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利等事项订立集体合同。集体合同草案应当提交职工代表大会或者全体职工讨论通过。集体合同由工会代表企业职工一方与用人单位订立；尚未建立工会的用人单位，由上级工会指导劳动者推举的代表与用人单位订立。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1134","id":1134,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"尚未建立工会的用人单位，集体合同由（  ）指导劳动者推举的代表与用人单位订立。","optionA":"A．劳动行政部门","optionB":"B．企业党委","optionC":"C．上级工会","optionD":"D．劳动关系三方协调委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第五十一条规定：企业职工一方与用人单位通过平等协商，可以就劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利等事项订立集体合同。集体合同草案应当提交职工代表大会或者全体职工讨论通过。集体合同由工会代表企业职工一方与用人单位订立；尚未建立工会的用人单位，由上级工会指导劳动者推举的代表与用人单位订立。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1135","id":1135,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动行政部门自收到集体合同文本之日起（  ）内未提出异议的，集体合同即行生效。","optionA":"A．10日","optionB":"B．15日","optionC":"C．30日","optionD":"D．5日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十四条规定：集体合同订立后，应当报送劳动行政部门；劳动行政部门自收到集体合同文本之日起十五日内未提出异议的，集体合同即行生效。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1136","id":1136,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"行业性、区域性集体合同对当地本行业、本区域的（  ）具有约束力。","optionA":"A．工会和劳动者","optionB":"B．工会和用人单位","optionC":"C．用人单位和劳动者","optionD":"D．劳动行政部门和劳动者","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第五十四条规定：依法订立的集体合同对用人单位和劳动者具有约束力。行业性、区域性集体合同对当地本行业、本区域的用人单位和劳动者具有约束力。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1137","id":1137,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位与劳动者订立的劳动合同中劳动报酬和劳动条件等标准（  ）集体合同规定的标准。","optionA":"A．不得低于","optionB":"B．可以低于","optionC":"C．不得高于","optionD":"D．可以高于","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第五十五条规定：集体合同中劳动报酬和劳动条件等标准不得低于当地人民政府规定的最低标准；用人单位与劳动者订立的劳动合同中劳动报酬和劳动条件等标准不得低于集体合同规定的标准。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1138","id":1138,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工一方与用人单位可以订立劳动安全卫生、女职工权益保护、工资调整机制等（  ）。","optionA":"A．职业集体合同","optionB":"B．纲领性集体合同","optionC":"C．专项集体合同","optionD":"D．不完全集体合同","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第五十二条规定：企业职工一方与用人单位可以订立劳动安全卫生、女职工权益保护、工资调整机制等专项集体合同。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1139","id":1139,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳务派遣单位与被派遣劳动者订立的劳动合同，除应当载明《劳动合同法》第十七条规定的事项外，还应当载明被派遣劳动者的用工单位以及派遣期限、（  ）等情况。","optionA":"A．试用期","optionB":"B．培训","optionC":"C．保守秘密","optionD":"D．工作岗位","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第五十八条规定：劳务派遣单位是本法所称用人单位，应当履行用人单位对劳动者的义务。劳务派遣单位与被派遣劳动者订立的劳动合同，除应当载明本法第十七条规定的事项外，还应当载明被派遣劳动者的用工单位以及派遣期限、工作岗位等情况。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection114","id":114,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照人力资源社会保障部关于开展创业孵化示范基地推荐工作的有关规定，下列各项中不属于被推荐基地基本条件的是：（  ）","optionA":"A．以创业孵化为主营业务的独立法人机构","optionB":"B．创业孵化功能完善，各项管理制度健全","optionC":"C．已被认定为省、自治区、直辖市级示范基地","optionD":"D．由人社部门建立","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源和社会保障部关于推进创业孵化基地建设进一步落实创业帮扶政策的通知》（人社部函〔2012〕108号）要求各地积极协调各方力量推进创业孵化基地建设，对于各项制度健全、发展前景良好、孵化效果明显的各级各类创业孵化基地，均可在认定为省级示范基地的基础上，推荐认定为全国创业孵化示范基地。未把“由人社部门建立”作为基本条件。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进创业孵化基地建设进一步落实创业帮扶政策的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1140","id":1140,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立（  ）年以上的固定期限劳动合同，按月支付劳动报酬。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十八条规定：劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立二年以上的固定期限劳动合同，按月支付劳动报酬；被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的最低工资标准，向其按月支付报酬。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1141","id":1141,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的（  ），向其按月支付报酬。","optionA":"A．最低工资标准","optionB":"B．最低生活保障标准","optionC":"C．行业工资指导线","optionD":"D．失业保险金领取标准","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第五十八条规定：劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立二年以上的固定期限劳动合同，按月支付劳动报酬；被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的最低工资标准，向其按月支付报酬。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1142","id":1142,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳务派遣单位派遣劳动者应当与接受以劳务派遣形式用工的单位订立（  ）。","optionA":"A．劳动合同","optionB":"B．集体合同","optionC":"C．用工协议","optionD":"D．劳务派遣协议","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第五十九条规定：劳务派遣单位派遣劳动者应当与接受以劳务派遣形式用工的单位订立劳务派遣协议。劳务派遣协议应当约定派遣岗位和人员数量、派遣期限、劳动报酬和社会保险费的数额与支付方式以及违反协议的责任。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1143","id":1143,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于聘用合同，下列说法中错误的是：（  ）","optionA":"A．事业单位工作人员年度考核不合格且不同意调整工作岗位，或者连续两年年度考核不合格的，事业单位提前15日书面通知，可以解除聘用合同","optionB":"B．事业单位工作人员连续旷工超过15个工作日，或者1年内累计旷工超过30个工作日的，事业单位可以解除聘用合同","optionC":"C．事业单位工作人员受到开除处分的，解除聘用合同","optionD":"D．自聘用合同依法解除、终止之日起，事业单位与被解除、终止聘用合同人员的人事关系终止","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位人事管理条例》第十六条规定：事业单位工作人员年度考核不合格且不同意调整工作岗位，或者连续两年年度考核不合格的，事业单位提前30日书面通知，可以解除聘用合同。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1144","id":1144,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列情况中，属于事业单位不可以随时单方面解除聘用合同的情形是：（  ）","optionA":"A．小王未经单位同意，擅自出国旅游","optionB":"B．小王在工作中违反操作规程，发生责任事故","optionC":"C．小王因打架斗殴被判处有期徒刑","optionD":"D．小王年度考核不合格，又不同意聘用单位调整其工作岗位","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于在事业单位试行人员聘用制度的意见》中的“六、规范解聘辞聘制度”规定：受聘人员有下列情形之一的，聘用单位可以随时单方面解除聘用合同：（一）连续旷工超过10个工作日或者1年内累计旷工超过20个工作日的；（二）未经聘用单位同意，擅自出国或者出国逾期不归的；（三）违反工作规定或者操作规程，发生责任事故，或者失职、渎职，造成严重后果的；（四）严重扰乱工作秩序，致使聘用单位、其他单位工作不能正常进行的；（五）被判处有期徒刑以上刑罚收监执行的，或者被劳动教养的。对在试用期内被证明不符合本岗位要求又不同意单位调整其工作岗位的，聘用单位也可以随时单方面解除聘用合同。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于在事业单位试行人员聘用制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1145","id":1145,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"正常工作时间工资，是指劳动者在法定工作时间内提供了正常劳动，用人单位依法应当支付的劳动报酬。正常工作时间工资不包括：（  ）","optionA":"A．延长工作时间工资","optionB":"B．中班、夜班、高温、低温、井下、有毒有害等特殊工作环境、条件下的津贴","optionC":"C．劳动者个人按照规定应当缴纳的社会保险费","optionD":"D．法律、法规和国家规定的劳动者福利待遇等","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工资支付暂行规定》第三条规定：本规定所称工资是指用人单位依据劳动合同的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1146","id":1146,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列属于工资的是：（  ）","optionA":"A．奖金、津贴、补贴","optionB":"B．计划生育补贴","optionC":"C．清凉饮料费","optionD":"D．丧葬费、抚恤金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于贯彻执行\u003c中华人民共和国劳动法\u003e若干问题的意见》第三条规定：劳动法中的“工资”是指用人单位依据国家有关规定或劳动合同的约定，以货币形式直接支付给本单位劳动者的劳动报酬，一般包括计时工资、计件工资、奖金、津贴和补贴、延长工作时间的工资报酬以及特殊情况下支付的工资等。“工资”是劳动者劳动收入的主要组成部分。劳动者的以下劳动收入不属于工资范围：（1）单位支付给劳动者个人的社会保险福利费用，如丧葬抚恤救济费、生活困难补助费、计划生育补贴等；（2）劳动保护方面的费用，如用人单位支付给劳动者的工作服、解毒剂、清凉饮料费用等；（3）按规定未列入工资总额的各种劳动报酬及其他劳动收入，如根据国家规定发放的创造发明奖、国家星火奖、自然科学奖、科学技术进步奖、合理化建议和技术改进奖、中华技能大奖等，以及稿费、讲课费、翻译费等。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于贯彻执行〈中华人民共和国劳动法〉若干问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1147","id":1147,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》的规定，可享受当年年休假的情形包括：（  ）","optionA":"A．职工依法享受寒暑假，其休假天数多于年休假天数的","optionB":"B．职工请事假累计20天以上且单位按照规定不扣工资的","optionC":"C．累计工作满1年不满10年的职工，请病假累计2个月以上的；累计工作满10年不满20年的职工，请病假累计3个月以上的；累计工作满20年以上的职工，请病假累计4个月以上的","optionD":"D．职工依法享受寒暑假，其休假天数少于年休假天数的","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《职工带薪年休假条例》第四条规定：职工有下列情形之一的，不享受当年的年休假：（一）职工依法享受寒暑假，其休假天数多于年休假天数的；（二）职工请事假累计20天以上且单位按照规定不扣工资的；（三）累计工作满1年不满10年的职工，请病假累计2个月以上的；（四）累计工作满10年不满20年的职工，请病假累计3个月以上的；（五）累计工作满20年以上的职工，请病假累计4个月以上的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1148","id":1148,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"法定节假日加班费按照（  ）工资标准的（  ）支付。","optionA":"A．本人；200%","optionB":"B．社平；300%","optionC":"C．本人；400%","optionD":"D．本人；300%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国劳动法》第四十四条规定：有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。《工资支付暂行规定》第十三条规定：用人单位在劳动者劳动定额或规定的工作任务后，根据实际需要安排劳动者在法定标准工作时间以外工作的，应按以下标准支付工资：（一）用人单位依法安排劳动者在日法定标准工作时间以外延长工作时间的，按照不低于劳动合同规定的劳动者本人小时工资标准的150%支付劳动者工资；（二）用人单位依法安排劳动者在休息日工作，而又不能安排补休的，按照不低于劳动合同规定的劳动者本人日或小时工资标准的200%支付劳动者工资；（三）用人单位依法安排劳动者在法定休假日工作的，按照不低于劳动合同的劳动者本人日或小时工资标准的300%支付劳动者工资。实行计件工资的劳动者，在完成计件定额任务后，由用人单位安排延长工作时间的，应根据上述规定的原则，分别按照不低于其本人法定工作时间计件单价的150%、200%、300%支付其工资。经劳动行政部门批准实行综合计算工时工作制的，其综合计算工作时间超过法定标准工作时间的部分，应视为延长工作时间，并应按本规定支付劳动者延长工作时间的工资。实行不定时工时制度的劳动者，不执行上述规定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1149","id":1149,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据我国法律规定，用人单位因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下，延长工作时间每日不得超过（  ）小时。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国劳动法》第四十一条规定：用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过一小时；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过三小时，但是每月不得超过三十六小时。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection115","id":115,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"有条件的地方可鼓励人力资源服务机构、劳务经纪人等市场主体参与劳务输出工作，对开展贫困劳动力有组织劳务输出的，给予（  ）。","optionA":"A．就业创业服务补助","optionB":"B．求职创业补助","optionC":"C．社会保险补助","optionD":"D．职业培训补助","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》（人社厅发〔2018〕75号）规定，有条件的地方可鼓励人力资源服务机构、劳务经纪人等市场主体参与劳务输出工作，对开展贫困劳动力有组织劳务输出的，给予就业创业服务补助。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1150","id":1150,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据我国有关规定，干部的一般退休年龄为（  ）。","optionA":"A．男50；女45","optionB":"B．男60；女50","optionC":"C．男55；女45","optionD":"D．男60；女55","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法》第四条规定，党政机关、群众团体、企业、事业单位的干部，符合下列条件之一的，都可以退休。（一）男年满六十周岁，女年满五十五周岁，参加革命工作年限满十年的。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于安置老弱病残干部的暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1151","id":1151,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"某女职工遇到难产，按劳动法规定应给予的产假为（  ）天。","optionA":"A．56","optionB":"B．98","optionC":"C．113","optionD":"D．128","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第七条规定：女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，增加产假15天。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1152","id":1152,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于职工全年月平均工资工作时间和工资折算问题的通知》，月计薪天数为（  ）","optionA":"A．20.83天","optionB":"B．20.92天","optionC":"C．21.75天","optionD":"D．30天","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于职工全年月平均工资工作时间和工资折算问题的通知》中规定月计薪天数为21.75天。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于职工全年月平均工资工作时间和工资折算问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1153","id":1153,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者与用人单位签订了无固定期限劳动合同，双方约定的下列试用期中，符合法律规定的是（  ）。","optionA":"A．12个月","optionB":"B．6个月","optionC":"C．8个月","optionD":"D．10个月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第十九条规定：劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1154","id":1154,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2018年5月1日，劳动者报名参加了某用人单位的用工招聘；5月10日参加了的单位组织的岗位参观；6月1日正式上班；6月25日，双方签订了二年期限劳动合同。双方劳动关系建立的时间依法应为:（  ）。","optionA":"A．5月1日","optionB":"B．5月10日","optionC":"C．6月1日","optionD":"D．6月25日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第七条规定：用人单位自用工之日起即与劳动者建立劳动关系。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1155","id":1155,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下不属于文职人员基本条件的是：（  ）。","optionA":"A．具有中华人民共和国国籍","optionB":"B．年满16周岁","optionC":"C．符合军队招录聘用文职人员的政治条件","optionD":"D．符合岗位要求的资格条件","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中国人民解放军文职人员条例》第九条规定：文职人员应当具备下列基本条件：（一）具有中华人民共和国国籍；（二）年满18周岁；（三）符合军队招录聘用文职人员的政治条件；（四）符合岗位要求的资格条件；（五）身体和心理健康；（六）法律、法规规定的其他条件。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中国人民解放军文职人员条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1156","id":1156,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》的适用范围是：（  ）","optionA":"A．中华人民共和国境内的企业、事业单位、社会团体、民办非企业单位","optionB":"B．中华人民共和国境内的企业、事业单位、社会团体、民办非企业单位、基金会、律师事务所、会计师事务所等组织和有雇工的个体工商户","optionC":"C．中华人民共和国境内的城镇企业","optionD":"D．中华人民共和国境内的个体工商户","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第二条规定：中华人民共和国境内的企业、事业单位、社会团体、民办非企业单位、基金会、律师事务所、会计师事务所等组织和有雇工的个体工商户应当依照本条例规定参加工伤保险，为本单位全部职工或者雇工（以下称职工）缴纳工伤保险费。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1157","id":1157,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由谁承担举证责任？（  ）","optionA":"A．职工或者其近亲属","optionB":"B．社会保险行政部门","optionC":"C．用人单位","optionD":"D．社保经办部门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第十九条规定：职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由用人单位承担举证责任。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1158","id":1158,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力鉴定的伤残等级一共分为（  ）级，最轻是（  ）级，最重是（  ）级。","optionA":"A． 8级；第8级；第1级","optionB":"B． 8级；第1级；第8级","optionC":"C． 10级；第10级；第1级","optionD":"D． 10级；第1级；第10级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第二十二条规定：劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。生活自理障碍分为三个等级：生活完全不能自理、生活大部分不能自理和生活部分不能自理。劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门等部门制定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1159","id":1159,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤职工停工留薪期一般不超过（  ）个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，可以适当延长，但延长不得超过（  ）个月。","optionA":"A．12；12","optionB":"B．10；10","optionC":"C．12；24","optionD":"D．6；12","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第三十三条规定：停工留薪期一般不超过12个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，可以适当延长，但延长不得超过12个月。工伤职工评定伤残等级后，停发原待遇，按照本章的有关规定享受伤残待遇。工伤职工在停工留薪期满后仍需治疗的，继续享受工伤医疗待遇。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection116","id":116,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"输出地要深入摸底调查，对有劳动能力和转移就业意愿的人员建立实名台账，详细了解他们的技能水平、培训需求、岗位要求、意向输入地，形成（  ）。","optionA":"A．就业需求清单","optionB":"B．就业供给清单","optionC":"C．岗位需求清单","optionD":"D．岗位供给清单","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》（人社厅发〔2018〕75号）规定，输出地要深入摸底调查，对有劳动能力和转移就业意愿的人员建立实名台账，详细了解他们的技能水平、培训需求、岗位要求、意向输入地，形成“就业需求清单”。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1160","id":1160,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"停工留薪期内，工伤职工原工资福利待遇应如何支付？（  ）","optionA":"A．由工伤保险基金支付 ","optionB":"B．由用人单位按月支付","optionC":"C．不再享受原工资福利待遇","optionD":"D．由用人单位一次性支付","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第三十三条规定：职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，在停工留薪期内，原工资福利待遇不变，由所在单位按月支付。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1161","id":1161,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2018年3月8日是星期四，女职工小王当天全天在岗工作，用人单位应当（  ）","optionA":"A．安排小王补休半天，不支付加班工资","optionB":"B．按照法定节假日标准支付加班工资","optionC":"C．按照休息日标准支付加班工资","optionD":"D．正常支付当天工资","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《全国年节及纪念日放假办法》第二条规定：全体公民放假的节日：（一）新年；（二）春节；（三）清明节；（四）劳动节；（五）端午节；（六）中秋节；（七）国庆节。由于3月8日并非全体公民放假的法定节假日，用人单位无需安排补休或支付加班工资。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1162","id":1162,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"王某的日工资为80元。公司安排他在3天法定假日和4天周末休息日加班。根据规定，公司应当向王某支付这7天的劳动报酬共为（  ）。","optionA":"A．560元","optionB":"B．800元","optionC":"C．1360元","optionD":"D．1420元","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工资支付暂行规定》第十三条规定：用人单位在劳动者劳动定额或规定的工作任务后，根据实际需要安排劳动者在法定标准工作时间以外工作的，应按以下标准支付工资：（一）用人单位依法安排劳动者在日法定标准工作时间以外延长工作时间的，按照不低于劳动合同规定的劳动者本人小时工资标准的150%支付劳动者工资；（二）用人单位依法安排劳动者在休息日工作，而又不能安排补休的，按照不低于劳动合同规定的劳动者本人日或小时工资标准的200%支付劳动者工资；（三）用人单位依法安排劳动者在法定休假日工作的，按照不低于劳动合同的劳动者本人日或小时工资标准的300%支付劳动者工资。实行计件工资的劳动者，在完成计件定额任务后，由用人单位安排延长工作时间的，应根据上述规定的原则，分别按照不低于其本人法定工作时间计件单价的150%、200%、300%支付其工资。经劳动行政部门批准实行综合计算工时工作制的，其综合计算工作时间超过法定标准工作时间的部分，应视为延长工作时间，并应按本规定支付劳动者延长工作时间的工资。实行不定时工时制度的劳动者，不执行上述规定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1163","id":1163,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位选择额外支付劳动者一个月工资解除劳动合同的，其额外支付的工资应当按照以下哪个标准来确定？（  ）","optionA":"A．该劳动者上一个月的工资标准","optionB":"B．该劳动者解除劳动合同前12个月的平均工资","optionC":"C．当地在岗职工上年度月平均工资","optionD":"D．当地最低工资标准","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国劳动合同法实施条例》第二十条规定：用人单位依照劳动合同法第四十条的规定，选择额外支付劳动者一个月工资解除劳动合同的，其额外支付的工资应当按照该劳动者上一个月的工资标准确定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1164","id":1164,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"女职工生育，享受不少于（  ）产假。","optionA":"A．56天","optionB":"B．90天","optionC":"C．98天","optionD":"D．113天","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第七条规定：女职工生育享受98天产假。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1165","id":1165,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列关于劳动合同无效的说法，错误的是：（  ）","optionA":"A．劳动合同部分无效，则整个劳动合同无效","optionB":"B．劳动合同部分无效，不影响其他部分效力的，其他部分仍然有效","optionC":"C．劳动合同被确认无效，劳动者已付出劳动的，用人单位应当向劳动者支付劳动报酬","optionD":"D．劳动合同是否无效可由仲裁委员会确定","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国劳动法》第十八条规定：下列劳动合同无效：（一）违反法律、行政法规的劳动合同；（二）采取欺诈、威胁等手段订立的劳动合同。无效的劳动合同，从订立的时候起，就没有法律约束力。确认劳动合同部分无效的，如果不影响其余部分的效力，其余部分仍然有效。劳动合同的无效，由劳动争议仲裁委员会或者人民法院确认。《劳动合同法》第二十七条规定：劳动合同部分无效，不影响其他部分效力的，其他部分仍然有效。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"《中华人民共和国劳动合同法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1166","id":1166,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动合同被确认无效，但劳动者已付出劳动的，用人单位向劳动者支付劳动报酬的数额，应当（  ）。","optionA":"A．按照当地最低工资标准支付","optionB":"B．按照本单位平均工资支付","optionC":"C．参照本单位相同或者相近岗位劳动者的劳动报酬确定","optionD":"D．按照上年度职工平均工资支付","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第二十八条规定：劳动合同被确认无效，劳动者已付出劳动的，用人单位应当向劳动者支付劳动报酬。劳动报酬的数额，参照本单位相同或者相近岗位劳动者的劳动报酬确定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1167","id":1167,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2008年以后，关于经济补偿下列说法正确的是：（  ）。","optionA":"A．经济补偿金按劳动者签订劳动合同的年限，不满一年按一年计算，每满一年支付一个月工资的标准支付","optionB":"B．按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿","optionC":"C．用人单位被吊销营业执照，责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的，不用支付劳动者经济补偿金","optionD":"D．用人单位因经营不善倒闭的，不用支付劳动者经济补偿金","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第四十七条规定：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1168","id":1168,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2008年以后，计算经济补偿金的月工资标准是：（  ）。","optionA":"A．劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资","optionB":"B．劳动者解除或者终止劳动合同前十二个月的平均工资低于企业月平均工资的，按企业月平均工资确定计算","optionC":"C．劳动者解除或者终止劳动合同前十二个月的平均工资高于企业月平均工资，低于当地社会平均工资的，按当地社会平均工资标准计算","optionD":"D．劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。若劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第四十七条规定：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1169","id":1169,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动合同法》规定的区域性集体合同，其“区域”是指（  ）。","optionA":"A．市级以下区域内","optionB":"B．县级以下区域内","optionC":"C．省级以下区域内","optionD":"D．自行协商确定区域内","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第53条规定：在县级以下区域内，建筑业、采矿业、餐饮服务业等行业可以由工会与企业方面代表订立行业性集体合同，或者订立区域性集体合同。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection117","id":117,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"要为贫困劳动力精准推送就业岗位，确保每一位有转移就业意向的贫困劳动力至少获得（  ）个以上有针对性的岗位信息。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》（人社厅发〔2018〕75号）规定，要充分利用基层服务平台、就业大篷车等传统手段和短信、网站、微博、微信等新兴渠道，为贫困劳动力精准推送就业岗位，确保每一位有转移就业意向的贫困劳动力至少获得3个以上有针对性的岗位信息。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进扶贫劳务协作提升劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1170","id":1170,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障行政部门实施劳动保障监察，无权采取的调查、检查措施是：（  ）。","optionA":"A．进入用人单位的劳动场所进行检查","optionB":"B．查询、冻结用人单位的工资专用账户","optionC":"C．要求用人单位提供与调查、检查事项相关的文件材料","optionD":"D．委托会计师事务所对用人单位工资支付、缴纳社会保险费的情况进行审计","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十五条规定，可知劳动保障行政部门现无权查询、冻结用人单位银行账户。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1171","id":1171,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障监察遵循公正、公开、高效、（  ）的原则。","optionA":"A．忠诚","optionB":"B．担当","optionC":"C．廉洁","optionD":"D．便民","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第八条第一款规定，劳动保障监察遵循公正、公开、高效、便民的原则。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1172","id":1172,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"发现违法案件不属于劳动保障监察事项的，应当及时移送有关部门处理；涉嫌犯罪的，应当依法移送（  ）。","optionA":"A．行政机关","optionB":"B．司法机关","optionC":"C．检察机关","optionD":"D．审判机关","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十八条第二款规定，发现违法案件不属于劳动保障监察事项的，应当及时移送有关部门处理；涉嫌犯罪的，应当依法移送司法机关。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1173","id":1173,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对不符合违反劳动保障法律行为发生在2年内的投诉，劳动保障行政部门应当在接到投诉之日起（  ）工作日内决定不予受理，并书面通知投诉人。","optionA":"A．3个","optionB":"B．5个","optionC":"C．7个","optionD":"D．10个","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第十八条第二款规定，对不符合第一款第（一）项规定的投诉，劳动保障行政部门应当在接到投诉之日起5个工作日内决定不予受理，并书面通知投诉人。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1174","id":1174,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障监察限期整改指令书、劳动保障行政处理决定书，劳动保障处罚决定书应当在宣告后当场交付当事人；当事人不在场的，劳动保障行政部门应当在（  ）内将相关文书送达当事人。","optionA":"A．10日","optionB":"B．10个工作日","optionC":"C．7日","optionD":"D．7个工作日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第三十八条规定，劳动保障监察限期整改指令书、劳动保障行政处理决定书，劳动保障处罚决定书应当在宣告后当场交付当事人；当事人不在场的，劳动保障行政部门应当在7日内将相关文书送达当事人。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1175","id":1175,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"实施劳动保障监察，坚持（  ）相结合，接受社会监督。","optionA":"A．教育和惩戒","optionB":"B．惩戒和震慑","optionC":"C．教育和处罚","optionD":"D．教育和震慑","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第八条第二款规定，实施劳动保障监察，坚持教育与处罚相结合，接受社会监督。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1176","id":1176,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障行政部门立案调查完成，应在（  ）内作出行政处罚（行政处理或者责令改正）或者撤销立案决定。","optionA":"A．15日","optionB":"B．15个工作日","optionC":"C．30日","optionD":"D．30个工作日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第三十七条规定，劳动保障行政部门立案调查完成，应在15个工作日内作出行政处罚（行政处理或者责令改正）或者撤销立案决定；特殊情况，经劳动保障行政部门负责人批准可以延长。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1177","id":1177,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对于用人单位的劳动保障监察，由用人单位（  ）的县级或者设区的市级劳动保障行政部门管辖。","optionA":"A．办公楼驻地","optionB":"B．工商注册地","optionC":"C．经营所在地","optionD":"D．用工所在地","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十三条第一款规定，对用人单位的劳动保障监察，由用人单位用工所在地的县级或者设区的市级劳动保障行政部门管辖。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1178","id":1178,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障监察员进行调查、检查时，下列哪项不属于其应承担的义务？（  ）","optionA":"A．依法履行职责，秉公执法","optionB":"B．保守在履行职责过程中获知的商业秘密","optionC":"C．为举报人保密","optionD":"D．为投诉人保密","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第二十二条规定，劳动保障监察员进行调查、检查时，承担下列义务：（一）依法履行职责，秉公执法；（二）保守在履行职责过程中获知的商业秘密；（三）为举报人保密。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1179","id":1179,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，应当自立案之日起（  ）内完成。","optionA":"A．30日","optionB":"B．30个工作日","optionC":"C．60日","optionD":"D．60个工作日","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十七条规定，劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，应当自立案之日起60个工作日内完成；对情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长30个工作日。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection118","id":118,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"统筹规划城市范围内公共就业服务机构建设，合理布局服务网点，推广“（  ）分钟服务圈”模式。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．25","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于推进公共就业服务专业化的意见》（人社厅发〔2017〕86号）规定，统筹规划城市范围内公共就业服务机构建设，合理布局服务网点，推广“15分钟服务圈”模式。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进公共就业服务专业化的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1180","id":1180,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》，回避决定应在收到申请之日起（  ）内作出。","optionA":"A．3个工作日","optionB":"B．5个工作日","optionC":"C．3日","optionD":"D．5日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第二十五条第一款规定，回避决定应在收到申请之日起3个工作日内作出。作出回避决定前，承办人员不得停止对案件的调查处理。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1181","id":1181,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下哪项不是劳动保障监察主要的监察形式？（  ）","optionA":"A．日常巡视检查","optionB":"B．书面材料审查","optionC":"C．接受举报、投诉","optionD":"D．接受信访部门转办信访件","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十四条第一款规定，劳动保障监察以日常巡视检查、审查用人单位按照要求报送的书面材料以及接受举报投诉等形式进行。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1182","id":1182,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障监察案件结案后应建立档案。档案材料应当至少保存（  ）年。","optionA":"A．两","optionB":"B．三","optionC":"C．四","optionD":"D．五","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第四十条规定，劳动保障监察案件结案后应建立档案。档案材料应当至少保存三年。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1183","id":1183,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障行政部门应当按照有关规定，将拖欠工资“黑名单”信息通过部门门户网站、“信用中国”网站、（  ）等予以公示。","optionA":"A．主流媒体网站","optionB":"B．当地政府官方微博","optionC":"C．国家企业信用信息公示系统","optionD":"D．当地政府官方微信公众号","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》第七条规定，人力资源社会保障行政部门应当按照有关规定，将拖欠工资“黑名单”信息通过部门门户网站、“信用中国”网站、国家企业信用信息公示系统等予以公示。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1184","id":1184,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位首次被列入拖欠工资“黑名单”的期限为（  ）年，自作出列入决定之日起计算。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》第九条第二款规定，用人单位首次被列入拖欠工资“黑名单”的期限为1年，自作出列入决定之日起计算。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1185","id":1185,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"被列入“黑名单”的用人单位未改正违法行为或者列入期间再次发生《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》第五条规定情形的，应面临何种处罚？（  ）","optionA":"A．期满不移出“黑名单”，但不自动续期","optionB":"B．期满不予移出并自动续期1年","optionC":"C．期满不予移出并自动续期2年","optionD":"D．期满移出“黑名单”并另行处罚","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》第九条第二款规定，用人单位未改正违法行为或者列入期间再次发生《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》第五条规定情形的，期满不予移出并自动续期2年。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1186","id":1186,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障监察员办理的劳动保障监察事项与以下哪类人有直接利害关系的，应当回避？（  ）","optionA":"A．同事","optionB":"B．父母","optionC":"C．同学","optionD":"D．战友","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十六条第二款规定，劳动保障监察员办理的劳动保障监察事项与本人或者其近亲属有直接利害关系的，应当回避。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1187","id":1187,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位自用工之日起（  ）未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。","optionA":"A．超过三个月不满一年","optionB":"B．超过六个月不满一年","optionC":"C．超过一个月不满一年","optionD":"D．超过二个月不满一年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《劳动合同法》第八十二条第一款规定，用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1188","id":1188,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项不属于劳动保障监察行政处罚（处理）决定书中应载明的事项？（  ）","optionA":"A．被处罚单位名称","optionB":"B．举报人身份信息","optionC":"C．法定代表人信息","optionD":"D．认定的违法事实和主要依据","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第九条第二款规定，劳动保障行政部门应当为举报人保密。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1189","id":1189,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下哪项不属于劳动保障监察行政处罚（处理）决定书应载明的事项？（  ）","optionA":"A．劳动保障行政部门认定的违法事实和主要依据","optionB":"B．劳动保障行政处罚（处理）的种类和依据","optionC":"C．劳动保障行政处罚（处理）的履行地点","optionD":"D．申请行政复议或者提前行政诉讼的途径和期限","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"依据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第三十六条规定，劳动保障监察行政处罚（处理）决定书应载明劳动保障行政部门认定的违法事实和主要依据；劳动保障行政处罚（处理）的种类和依据；处罚（处理）决定的履行方式和期限；申请行政复议或者提前行政诉讼的途径和期限等事项。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection119","id":119,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下不属于离校未就业高校毕业生实名信息登记渠道的是（  ）。","optionA":"A．教育部门集中移交","optionB":"B．办理报到接收、档案托管等业务时收集记录","optionC":"C．入户走访调查摸排","optionD":"D．互联网搜索","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加强离校未就业高校毕业生实名制就业服务工作的通知》（人社厅发〔2015〕111号）规定，实名信息登记工作中要侧重通过三个渠道获取信息，即教育部门集中移交，为毕业生办理登记、报到接收、档案托管等业务时收集记录，入户走访调查摸排等。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加强离校未就业高校毕业生实名制就业服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1190","id":1190,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"实行男女同工同酬。妇女在享受（  ）方面享有与男子平等的权利。","optionA":"A．福利待遇","optionB":"B．休息休假","optionC":"C．工作内容","optionD":"D．工作强度","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《妇女权益保障法》第二十四条，妇女在享受福利待遇方面享有与男子平等的权利。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《妇女权益保障法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1191","id":1191,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从（  ）获得物质帮助的权利。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．社会公益组织","optionC":"C．社会保险经办机构","optionD":"D．国家和社会","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《社会保险法》第二条规定，国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助的权利。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1192","id":1192,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"违反劳动保障法律、法规或者规章的行为在（  ）年内未被劳动保障行政部门发现，也未被举报、投诉的，劳动保障行政部门不再查处。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十条第一款规定，违反劳动保障法律、法规或者规章的行为在2年内未被劳动保障行政部门发现，也未被举报、投诉的，劳动保障行政部门不再查处。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1193","id":1193,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对用人单位的劳动保障监察，由用人单位（  ）的县级或者设区的市级人力资源社会保障行政部门管辖。","optionA":"A．注册地","optionB":"B．用工所在地","optionC":"C．主要营业地","optionD":"D．劳动合同签订地","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十三条第一款规定，对用人单位的劳动保障监察，由用人单位用工所在地的县级或者设区的市级劳动保障行政部门管辖。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1194","id":1194,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"拒不支付一名劳动者（  ）以上的劳动报酬且数额在五千至（  ）以上的，应当认定为拒不支付劳动报酬罪规定的“数额较大”。","optionA":"A．一个月；三万元","optionB":"B．三个月；二万元","optionC":"C．三个月；五万元","optionD":"D．六个月；十万元","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"依据《关于审理拒不支付劳动报酬刑事案件适用法律若干问题的解释》第三条规定，具有下列情形之一的，应当认定为刑法第二百七十六条之一规定的“数额较大”：（一）拒不支付一名劳动者三个月以上的劳动报酬且数额在五千至二万元以上的；（二）拒不支付十名以上劳动者的劳动报酬且数额累计在三万元至十万元以上的。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于审理拒不支付劳动报酬刑事案件适用法律若干问题的解释》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1195","id":1195,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"个人承包经营违反《劳动合同法》规定招用劳动者，给劳动者造成损害的，发包的组织承担何种责任？（  ）","optionA":"A．不承担任何责任","optionB":"B．承担全部赔偿责任","optionC":"C．与个人承包经营者补充赔偿责任","optionD":"D．与个人承包经营者连带赔偿责任","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"依据《劳动合同法》第九十四条规定，个人承包经营违反本法规定招用劳动者，给劳动者造成损害的，发包的组织与个人承包经营者承担连带赔偿责任。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1196","id":1196,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过（  ），每周工作时间累计不超过（  ）的用工形式。","optionA":"A．四小时；二十四小时","optionB":"B．六小时；三十小时","optionC":"C．八小时；四十小时","optionD":"D．六小时；三十六小时","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"依据《劳动合同法》第六十八条，非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过四小时，每周工作时间累计不超过二十四小时的用工形式。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1197","id":1197,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经（  ）讨论，提出方案和意见，与工会或者职工代表平等协商确定。","optionA":"A．股东大会","optionB":"B．董事会","optionC":"C．职工代表大会","optionD":"D．工会代表","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"依据《劳动合同法》第四条第二款规定，用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与工会或者职工代表平等协商确定。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1198","id":1198,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或规章的行为的调查，如情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长（  ）个工作日。","optionA":"A．15","optionB":"B．30","optionC":"C．60","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十七条规定，劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或规章的行为的调查，应当立案之日起60个工作日内完成；情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长30个工作日。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1199","id":1199,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动保障监察条例》规定：对用人单位的劳动保障监察，由（  ）的县级或者（  ）级人力资源社会保障行政部门管辖。","optionA":"A．用人单位住所地；市","optionB":"B．用人单位住所地；设区的市","optionC":"C．用人单位用工所在地；市","optionD":"D．用人单位用工所在地；设区的市","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动保障监察条例》第十三条第一款规定：“对用人单位的劳动保障监察，由用人单位用工所在地的县级或者设区的市级劳动保障行政部门管辖。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection12","id":12,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"新时代中国特色社会主义思想，明确全面深化改革总目标是（  ）。","optionA":"A．完善和发展中国特色社会主义制度","optionB":"B．完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化","optionC":"C．推进国家治理体系和治理能力现代化","optionD":"D．建设社会主义现代化强国","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"明确全面深化改革总目标是完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection120","id":120,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下不属于集中开展就业指导活动内容的是：（  ）","optionA":"A．就业指导校园行","optionB":"B．就业指导市场行","optionC":"C．就业指导社区行","optionD":"D．就业指导家庭行","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于集中开展高校毕业生就业指导活动的通知》（人社厅函〔2018〕84号），各地要开展就业指导校园行、市场行、社区行、企业行和创业指导园区行活动。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于集中开展高校毕业生就业指导活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1200","id":1200,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"来访人到劳动保障监察机构接待窗口对工作人员所说下列话语，属于劳动保障监察举报的是：（  ）","optionA":"A．“我都干了8年了，还不给我上社保，你说这公司多黑呐！”","optionB":"B．“包工头早跑啦，请政府帮我跟项目部说说，春节前把欠我的工钱结清给我！”","optionC":"C．“刚刚我在路口那家快餐店吃饭，那服务员看着就不到16岁啊。这事儿难道你们不管吗？”","optionD":"D．“我老伴反映的加班费问题你们为什么不立案？我要找上级部门告你们去！”","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动保障监察条例》第九条第一款、第二款规定：“任何组织或者个人对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为，有权向劳动保障行政部门举报”、“劳动者认为用人单位侵犯其劳动保障合法权益的，有权向劳动保障行政部门投诉”。可见举报是向人力资源社会保障行政部门检举、揭发或者提供线索，人力资源社会保障行政部门予以查处的活动。举报人必须是非涉案的组织或个人，即举报人与违法行为没有直接的联系或利害关系。另外，《禁止使用童工规定》第五条第四款规定：“任何单位或者个人发现使用童工的，均有权向县级以上人民政府劳动保障行政部门举报。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1201","id":1201,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2019年3月没有法定休假节日，人力资源社会保障行政部门于2019年3月18日（星期一）接收劳动者投诉材料后，最迟应该在2019年（  ）决定是否受理。","optionA":"A．3月22日","optionB":"B．3月23日","optionC":"C．3月24日","optionD":"D．3月25日","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"一是根据《劳动法》第四十条以及《全国年节及纪念日放假办法》相关规定，2019年3月没有全体公民放假的节日，结合《国务院关于职工工作时间的规定》第七条“国家机关、事业单位实行统一的工作时间，星期六和星期日为周休息日”的规定，2019年3月的星期一至星期五为人力资源社会保障行政部门、劳动保障监察机构的工作日。二是《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第十八条规定：对符合受理条件的投诉，人力资源社会保障行政部门应当在接到投诉之日起5个工作日内依法受理；对不符合受理条件的投诉，人力资源社会保障行政部门应当在接到投诉之日起5个工作日内决定不予受理。也就是说：对投诉是受理还是不予受理，均应当最迟于接到投诉之日起第5个工作日作出决定。三是结合《民法总则》第二百零一条“按照年、月、日计算期间的，开始的当日不计入，自下一日开始计算”及该总则第十章“期间计算”相关规定，在计算“接到投诉之日起5个工作日内”这一期间时，接到投诉的当日不计算在内，从下一日开始计算。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"《全国年节及纪念日放假办法》","law3":"《关于职工工作时间的规定》","law4":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1202","id":1202,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下属于用人单位“未及时足额支付劳动报酬”违法行为的是：（  ）。","optionA":"A．从工资中扣减社会保险费个人应缴纳部分并代缴至社会保险费征收机构","optionB":"B．劳动合同约定的工资支付日期遇上全体公民放假的节假日，推迟至节假日后最近的工作日支付工资","optionC":"C．解除劳动合同应当依法支付经济补偿，在劳动者办结工作交接后仍不支付","optionD":"D．安排标准工时制劳动者在休息日工作，当月即安排相同时长的补休，因此不支付加班费","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第七条规定：“工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1203","id":1203,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位依照《劳动合同法》规定的条件、程序解除劳动者劳动合同的下列情形中，不需要向劳动者支付经济补偿的是（  ）。","optionA":"A．用人单位向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的","optionB":"B．劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位仍不能胜任工作，用人单位因此解除其劳动合同的","optionC":"C．用人单位生产经营发生严重困难而裁减人员的","optionD":"D．劳动者严重违反用人单位的规章制度而被用人单位解除劳动合同的","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《劳动合同法》第三十九条规定，劳动者严重违反用人单位的规章制度的，用人单位可以解除其劳动合同。而该法第四十六条规定的用人单位应当向劳动者支付解除劳动合同经济补偿的情形中，并不包含该法第三十九条规定的“劳动者严重违反用人单位的规章制度的”。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1204","id":1204,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列关于劳务派遣的说法错误的是：（  ）。","optionA":"A．用工单位只能在临时性、辅助性或者替代性的工作岗位上使用被派遣劳动者，其中“临时性工作岗位”是指存续时间不超过6个月的岗位","optionB":"B．用工单位应当严格控制劳务派遣用工数量，使用的被派遣劳动者数量不得超过其用工总量的10%","optionC":"C．劳务派遣单位应当依法与被派遣劳动者订立2年以上的固定期限书面劳动合同","optionD":"D．劳务派遣单位跨地区派遣劳动者的，由用工单位代劳务派遣单位在用工单位所在地为被派遣劳动者办理参保手续，缴纳社会保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳务派遣管理暂行规定》第十八条规定：“劳务派遣单位跨地区派遣劳动者的，应当在用工单位所在地为被派遣劳动者参加社会保险，按照用工单位所在地的规定缴纳社会保险费，被派遣劳动者按照国家规定享受社会保险待遇。”同时该《规定》第十九条：“劳务派遣单位在用工单位所在地设立分支机构的，由分支机构为被派遣劳动者办理参保手续，缴纳社会保险费。劳务派遣单位未在用工单位所在地设立分支机构的，由用工单位代劳务派遣单位为被派遣劳动者办理参保手续，缴纳社会保险费。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳务派遣管理暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1205","id":1205,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列关于禁止使用童工规定的说法错误的是：（  ）。","optionA":"A．职业中介机构为不满16周岁的未成年人介绍就业的，由人力资源社会保障行政部门按照每介绍一人处5000元罚款的标准给予处罚、责令其限期将该未成年人送回原居住地交其父母或者其他监护人，并由人力资源社会保障行政部门吊销其职业介绍许可证","optionB":"B．使用不满14周岁的童工，或者造成童工死亡或者严重伤残的，依照刑法关于拐卖儿童罪、强迫劳动罪或者其他罪的规定，依法追究刑事责任","optionC":"C．工商行政管理部门工作人员发现申请人是不满16周岁的未成年人的，不得为其从事个体经营发放营业执照","optionD":"D．文艺、体育单位经未成年人的父母或者其他监护人同意，可以招用不满16周岁的专业文艺工作者、运动员","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《禁止使用童工规定》第六条第一款规定，用人单位使用童工的，“劳动保障行政部门并应当责令用人单位限期将童工送回原居住地交其父母或者其他监护人”；同时该《规定》第七条规定：“单位或者个人为不满16周岁的未成年人介绍就业的，由劳动保障行政部门按照每介绍一人处5000元罚款的标准给予处罚；职业中介机构为不满16周岁的未成年人介绍就业的，并由劳动保障行政部门吊销其职业介绍许可证。”《禁止使用童工规定》并未规定单位或者个人为不满16周岁的未成年人介绍就业的，应责令其限期将该未成年人送回原居住地交其父母或者其他监护人。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1206","id":1206,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》、《劳动合同法实施条例》的规定，下列关于劳动合同的说法、做法正确的是：（  ）。","optionA":"A．A公司为贯彻其环保理念，2019年3月1日与张三签订的劳动合同为一式一份，合同文本让张三拍照后由A公司保管","optionB":"B．用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为自用工之日起满一年的次日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同","optionC":"C．用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自劳动合同订立之日起建立","optionD":"D．某县住房城乡建设局作为人民政府建设主管部门，应在其职责范围内，对工程建设领域施工总承包单位执行劳动合同制度的情况进行监督管理","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第七十六条规定：“县级以上人民政府建设、卫生、安全生产监督管理等有关主管部门在各自职责范围内，对用人单位执行劳动合同制度的情况进行监督管理。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1207","id":1207,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障行政部门对（  ）反映的违反劳动保障法律的行为应当依法予以查处，并为其保密。","optionA":"A．劳动者","optionB":"B．信访人","optionC":"C．投诉人","optionD":"D．举报人","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动保障监察条例》第九条第三款规定，“劳动保障行政部门应当为举报人保密”。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1208","id":1208,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下关于“用人单位”的说法错误的是：（  ）。","optionA":"A．用人单位是劳动保障监察对象","optionB":"B．个体工商户是用人单位","optionC":"C．用人单位被依法吊销营业执照后还有劳动用工行为的，因其不具备合法的经营资格，人力资源社会保障行政部门不对其劳动用工实施劳动保障监察","optionD":"D．用人单位设立的分支机构，依法取得营业执照或者登记证书的，可以作为用人单位与劳动者订立劳动合同","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动保障监察条例》第三十三条规定：“对无营业执照或者已被依法吊销营业执照，有劳动用工行为的，由劳动保障行政部门依照本条例实施劳动保障监察，并及时通报工商行政管理部门予以查处取缔。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1209","id":1209,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列与女职工劳动保护现行特殊规定相关的说法错误的是：（  ）。","optionA":"A．国家规定女职工生育享受98天产假","optionB":"B．对怀孕7个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动","optionC":"C．用人单位不得因女职工怀孕、生育、哺乳而降低其工资，但女职工违反国家有关计划生育规定的除外","optionD":"D．在劳动场所，用人单位应当预防和制止对女职工的性骚扰","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"1988年国务院颁布的《女职工劳动保护规定》第十五条规定，“女职工违反国家有关计划生育规定的，其劳动保护应当按照国家有关计划生育规定办理，不适用本规定”，而2012年施行的《女职工劳动保护特别规定》已将上述《女职工劳动保护规定》废止，其中已经没有关于“女职工违反国家有关计划生育规定的，不适用本规定”的内容。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection121","id":121,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《普惠金融发展专项资金管理办法》第十八条规定，享受财政贴息支持的创业担保贷款，作为借款人的个人和小微企业应通过（  ）的借款主体资格审核。","optionA":"A．人力资源社会保障部门","optionB":"B．人民银行","optionC":"C．财政部门","optionD":"D．担保基金运营管理机构","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《普惠金融发展专项资金管理办法》（财金〔2016〕85号）第十八条规定，享受财政贴息支持的创业担保贷款，作为借款人的个人和小微企业应通过人力资源社会保障部门的借款主体资格审核。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《普惠金融发展专项资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1210","id":1210,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《刑法修正案（八）》对构成拒不支付劳动报酬罪的情形做出了规定，即“以转移财产、逃匿等方法逃避支付劳动者的劳动报酬或者有能力支付而不支付劳动者的劳动报酬，数额较大，经政府有关部门责令支付仍不支付的”。下列情形中，不属于“以转移财产、逃匿等方法逃避支付劳动者的劳动报酬”的是（  ）","optionA":"A．某制鞋厂连续两个月未支付员工工资，经营人甲电话停机、失去联系，事后查明因其当时在国外旅行突发心脏病住院治疗","optionB":"B．“包工头”乙全额领取某工程建设项目工程款后未支付工人工资，突然搬离住处不知去向；其下属施工班组工人聚集在施工工地讨薪，劳动保障监察员现场致电乙，要求其在指定的时间内到指定的地点配合解决问题，乙声称“做亏了”，拒绝支付工资，在规定时间内亦未到达指定地点","optionC":"C．某餐厅长期亏损，实际经营人丙为了不支付员工工资，销毁、篡改了账目、职工名册、工资支付记录、考勤记录等材料","optionD":"D．某公司积极配合人力资源社会保障行政部门对工资拖欠的调查，但在接到限期支付工资的《行政处理决定书》后，次日即关闭经营场所、搬空办公设备，实际经营人不知去向、不接听电话，亦未履行该行政处理决定书","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于加强涉嫌拒不支付劳动报酬犯罪案件查处衔接工作的通知》（人社部发〔2014〕100号）第一点规定：“（二）行为人拖欠劳动者劳动报酬后，人力资源社会保障部门通过书面、电话、短信等能够确认其收悉的方式，通知其在指定的时间内到指定的地点配合解决问题，但其在指定的时间内未到指定的地点配合解决问题或明确表示拒不支付劳动报酬的，视为刑法第二百七十六条之一第一款规定的‘以逃匿方法逃避支付劳动者的劳动报酬’。但是，行为人有证据证明因自然灾害、突发重大疾病等非人力所能抗拒的原因造成其无法在指定的时间内到指定的地点配合解决问题的除外。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于加强涉嫌拒不支付劳动报酬犯罪案件查处衔接工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1211","id":1211,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位不办理社会保险登记的，由（  ）责令限期改正。","optionA":"A．社会保险行政部门","optionB":"B．社会保险费征收机构","optionC":"C．社会保险经办机构","optionD":"D．劳动保障监察机构","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险法》第八十四条规定：“用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1212","id":1212,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障行政部门责令用人单位支付被无故拖欠的劳动者的工资，用人单位逾期不支付的，应当责令用人单位按照（  ）的标准计算，向劳动者加付赔偿金。","optionA":"A．应付金额50%以上1倍以下","optionB":"B．受侵害的劳动者每人1000元以上5000元以下","optionC":"C．应付金额一倍以上三倍以下","optionD":"D．2000元以上2万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第八十五条第（一）项规定：“用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1213","id":1213,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动保障监察条例》于（  ）施行。","optionA":"A．1995年","optionB":"B．2004年","optionC":"C．2008年","optionD":"D．2011年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动保障监察条例》第三十六条规定：“本条例自2004年12月1日起施行。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1214","id":1214,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列事项不属于劳动保障监察职权范围的是：（  ）。","optionA":"A．职业中介机构提供虚假就业信息","optionB":"B．劳动者与社会保险经办机构发生的社会保险行政争议","optionC":"C．用人单位招用劳动者要求劳动者提供担保","optionD":"D．用人单位扣押劳动者居民身份证","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第十七条规定：“劳动者或者用人单位与社会保险经办机构发生的社会保险行政争议，按照《社会保险行政争议处理办法》处理。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1215","id":1215,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障行政部门实施劳动保障监察，履行的职责不包括：（  ）","optionA":"A．宣传劳动保障法律、法规和规章，督促用人单位贯彻执行","optionB":"B．检查用人单位遵守劳动保障法律、法规和规章的情况","optionC":"C．受理对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的举报、投诉","optionD":"D．协调解决劳资纠纷，促使当事人平等协商、达成协议","optionE":"E．依法纠正和查处违反劳动保障法律、法规或者规章的行为","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动保障监察条例》第十条规定了劳动保障应履行的职责，即：（一）宣传劳动保障法律、法规和规章，督促用人单位贯彻执行；（二）检查用人单位遵守劳动保障法律、法规和规章的情况；（三）受理对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的举报、投诉；（四）依法纠正和查处违反劳动保障法律、法规或者规章的行为。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1216","id":1216,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》（国办发〔2016〕1号）明确工程建设行业主管部门“要切实履行行业监管责任，……负责督办因挂靠承包、违法分包、转包、拖欠工程款等造成的欠薪案件。” 以下不属于上述文件规定的工程建设行业主管部门的是：（  ）","optionA":"A．住房城乡建设部门","optionB":"B．公安部门","optionC":"C．交通运输部门","optionD":"D．水利部门","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》（国办发〔2016〕1号）第（二十）规定：“（二十）完善部门协调机制。……住房城乡建设、交通运输、水利等部门要切实履行行业监管责任，规范工程建设市场秩序，督促企业落实劳务用工实名制管理等制度规定，负责督办因挂靠承包、违法分包、转包、拖欠工程款等造成的欠薪案件。”","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1217","id":1217,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列与《就业促进法》相关的说法错误的是：（  ）","optionA":"A．人力资源服务机构接受用人单位委托招聘人员，应当对其所提供招聘简章、营业执照等材料的真实性、合法性进行审查","optionB":"B．法律禁止未经许可和登记，擅自从事职业中介活动","optionC":"C．职业中介机构向求职的劳动者提供职业中介服务，双方之间不构成劳动关系，所以提供职业中介服务不成功但不退还向劳动者收取的中介服务费的，人力资源社会保障行政部门没有责令改正的职能","optionD":"D．用人单位在国家法律、行政法规和国务院卫生行政部门规定禁止乙肝病原携带者从事的工作岗位以外招用人员时，将乙肝病毒血清学指标作为体检标准的，由人力资源社会保障行政部门责令改正，并可处以一千元以下的罚款","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第七十三条规定：“职业中介机构违反本规定第五十五条规定，在职业中介服务不成功后未向劳动者退还所收取的中介服务费的，由劳动保障行政部门责令改正，并可处以一千元以下的罚款。”因此C错误。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1218","id":1218,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列关于行政处罚的说法正确的是：（  ）","optionA":"A．县人力资源社会保障局认定某职业技能培训机构收取的学费为违法所得，决定予以没收，该决定属于行政处罚","optionB":"B．市人力资源社会保障局委托市劳动保障监察支队实施劳动保障监察，则该支队可以以自身名义对用人单位违法加班的行为给予警告","optionC":"C．《劳动保障监察行政处罚决定书》应当在宣告后当场交付当事人；当事人不在场的，应当在7个工作日内送达","optionD":"D．某民办养老院经市人力资源社会保障局责令限期改正仍不办理社会保险登记，该人力资源社会保障局同时给予该养老院罚款2万元、给予其法定代表人罚款1000元，违反了“一事不二罚”","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《行政处罚法》第八条规定，行政处罚的种类包括“没收违法所得、没收非法财物”。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政处罚法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1219","id":1219,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动法》，禁止用人单位招用未满（  ）周岁的未成年人。","optionA":"A．十四","optionB":"B．十六","optionC":"C．十八","optionD":"D．二十二","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动法》第十五条规定，禁止用人单位招用未满十六周岁的未成年人。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection122","id":122,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《普惠金融发展专项资金管理办法》第二十一规定，（  ）要按照国家财务会计制度和创业担保贷款政策有关规定，计算创业担保贷款应贴息金额，按季度向地市级财政部门申请贴息资金。地市级财政部门审核通过后，在1个月内向经办银行拨付。","optionA":"A．市级人社部门","optionB":"B．经办银行","optionC":"C．担保机构","optionD":"D．县级财政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《普惠金融发展专项资金管理办法》（财金〔2016〕85号）第二十一规定，经办银行要按照国家财务会计制度和创业担保贷款政策有关规定，计算创业担保贷款应贴息金额，按季度向地市级财政部门申请贴息资金。地市级财政部门审核通过后，在1个月内向经办银行拨付。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《普惠金融发展专项资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1220","id":1220,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动法》，国家对女职工和未成年工实行特殊劳动保护。未成年工是指年满（  ）周岁未满（  ）周岁的劳动者。","optionA":"A．十四  十六","optionB":"B．十六  十八","optionC":"C．十八  二十","optionD":"D．二十  二十二","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动法》第五十八条规定，未成年工是指年满十六周岁未满十八周岁的劳动者。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1221","id":1221,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起（  ）订立书面劳动合同。","optionA":"A．三日内","optionB":"B．十五日内","optionC":"C．一个月内","optionD":"D．三个月内","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第十条，已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1222","id":1222,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法规定的经济补偿标准的（  ）倍向劳动者支付赔偿金。","optionA":"A．一点五","optionB":"B．二","optionC":"C．二点五","optionD":"D．三","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第八十七条，用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1223","id":1223,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者提前（  ）日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。","optionA":"A．三","optionB":"B．十","optionC":"C．十五","optionD":"D．三十","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第三十七条，劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1224","id":1224,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者在试用期内提前（  ）日通知用人单位，可以解除劳动合同。","optionA":"A．三","optionB":"B．十","optionC":"C．十五","optionD":"D．三十","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第三十七条，劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1225","id":1225,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，用人单位应当在最低工资标准发布后（  ）日内将该标准向本单位全体劳动者公示。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．7","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《最低工资规定》第十一条，用人单位应当在最低工资标准发布后10日内将该标准向本单位全体劳动者公示。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1226","id":1226,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪休假条例》，机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有故宫的个体工商户等单位的职工连续工作（  ）年以上的，享受带薪年休假。","optionA":"A．半","optionB":"B．1","optionC":"C．2","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《职工带薪休假条例》第二条，机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1227","id":1227,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪休假条例》，对职工应休未休的年休假天数，单位应当按照该职工日工资收入的（  ）支付年休假工资报酬。","optionA":"A．50%","optionB":"B．150%","optionC":"C．200%","optionD":"D．300%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《职工带薪休假条例》第五条，对职工应休未休的年休假天数，单位应当按照该职工日工资收入的300%支付年休假工资报酬。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1228","id":1228,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法实施条例》，自用工之日起（  ）内，经用人单位书面通知后，劳动者不与用人单位订立书面劳动合同的，用人单位应当书面通知劳动者终止劳动关系。","optionA":"A．一个月","optionB":"B．二个月","optionC":"C．三个月","optionD":"D．一年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法实施条例》第五条，自用工之日起一个月内内，经用人单位书面通知后，劳动者不与用人单位订立书面劳动合同的，用人单位应当书面通知劳动者终止劳动关系。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1229","id":1229,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法实施条例》，用人单位依照劳动合同法第四十条的规定，选择额外支付劳动者一个月工资解除劳动合同的，其额外支付的工资应当按照该劳动者（  ）的工资标准确定。","optionA":"A．当月","optionB":"B．上一个月","optionC":"C．上一季度","optionD":"D．上一年度","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法实施条例》第二十条，用人单位依照劳动合同法第四十条的规定，选择额外支付劳动者一个月工资解除劳动合同的，其额外支付的工资应当按照该劳动者上一个月的工资标准确定。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection123","id":123,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《普惠金融发展专项资金管理办法》第二十二条规定，建立创业担保贷款奖励机制。按各地当年新发放创业担保贷款总额的（  ），奖励创业担保贷款工作成效突出的经办银行、创业担保贷款担保基金运营管理机构等单位，用于其工作经费补助。","optionA":"A．2%","optionB":"B．1.5%","optionC":"C．1%","optionD":"D．0.5%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《普惠金融发展专项资金管理办法》（财金〔2016〕85号）第二十二条规定，按各地当年新发放创业担保贷款总额的1%，奖励创业担保贷款工作成效突出的经办银行、创业担保贷款担保基金运营管理机构等单位，用于其工作经费补助。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《普惠金融发展专项资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1230","id":1230,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，用人单位直接涉及劳动者切身利益的规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门责令改正，给予（  ）。","optionA":"A．罚款","optionB":"B．告诫","optionC":"C．警告","optionD":"D．处理","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第八十条，用人单位直接涉及劳动者切身利益的规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门责令改正，给予警告。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1231","id":1231,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上（  ）以下的标准处以罚款。","optionA":"A．一千元","optionB":"B．二千元","optionC":"C．三千元","optionD":"D．五千元","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》第八十四条，用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1232","id":1232,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，违反本法规定，未经许可，擅自经营劳务派遣业务的，由劳动行政部门责令停止违法行为，没收违法所得，并处违法所得一倍以上（  ）倍以下的罚款；没有违法所得的，可以处（  ）万元以下的罚款。","optionA":"A．五；五","optionB":"B．五；三","optionC":"C．三；五","optionD":"D．三；二","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国劳动合同法》，违反本法规定，未经许可，擅自经营劳务派遣业务的，由劳动行政部门责令停止违法行为，没收违法所得，并处违法所得一倍以上五倍以下的罚款；没有违法所得的，可以处五万元以下的罚款。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1233","id":1233,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，最低工资标准每（  ）年至少调整一次。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《最低工资规定》第十条，最低工资标准每两年至少调整一次。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1234","id":1234,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》，通过人力资源市场求职、招聘和开展人力资源服务，应当遵循合法、公平、（  ）的原则。","optionA":"A．合理","optionB":"B．合规","optionC":"C．高效便捷","optionD":"D．诚实信用","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源市场暂行条例》第三条，通过人力资源市场求职、招聘和开展人力资源服务，应当遵循合法、公平、诚实信用的原则。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1235","id":1235,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》，公共人力资源服务机构，是指（  ）设立的公共就业和人才服务机构。","optionA":"A．依法","optionB":"B．县级以上人民政府","optionC":"C．民办非企业法人","optionD":"D．企业法人","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源市场暂行条例》第十四条，公共人力资源服务机构，是指县级以上人民政府设立的公共就业和人才服务机构。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1236","id":1236,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》，人力资源社会保障行政部门应当自收到经营性人力资源服务机构从事职业中介活动的申请之日起（  ）日内依法作出行政许可决定。","optionA":"A．15","optionB":"B．20","optionC":"C．25","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源市场暂行条例》第十九条，人力资源社会保障行政部门应当自收到经营性人力资源服务机构从事职业中介活动的申请之日起20日内依法作出行政许可决定。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1237","id":1237,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》，人力资源服务机构应当加强内部制度建设，健全财务管理制度，建立服务台账，如实记录服务对象、服务过程、服务结果等信息。服务台账应当保存（  ）以上。","optionA":"A．半年","optionB":"B．1年","optionC":"C．2年","optionD":"D．5年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十三条，人力资源服务机构应当加强内部制度建设，健全财务管理制度，建立服务台账，如实记录服务对象、服务过程、服务结果等信息。服务台账应当保存2年以上。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1238","id":1238,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》，违反本条例第十八条第一款规定，未经许可擅自从事职业中介活动的，由人力资源社会保障行政部门予以关闭或者责令停止从事职业中介活动；由违法所得的，没收违法所得，并处1万元以上（  ）万元以下的罚款。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源市场暂行条例》，违反本条例第十八条第一款规定，未经许可擅自从事职业中介活动的，由人力资源社会保障行政部门予以关闭或者责令停止从事职业中介活动；由违法所得的，没收违法所得，并处1万元以上5万元以下的罚款。","department":"监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1239","id":1239,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，以下哪个节日不放假？（  ）","optionA":"A．端午节","optionB":"B．清明节","optionC":"C．教师节","optionD":"D．劳动节","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第二条规定，全体公民放假的节日：（一）新年，放假1天(1月1日)；（二）春节，放假3天(农历正月初一、初二、初三)；（三）清明节，放假1天(农历清明当日)；（四）劳动节，放假1天(5月1日)；（五）端午节，放假1天(农历端午当日)；（六）中秋节，放假1天(农历中秋当日)；（七）国庆节，放假3天(10月1日、2日、3日)。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection124","id":124,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《普惠金融发展专项资金管理办法》第十九条规定，贷款利率可在贷款合同签订日贷款基础利率的基础上上浮一定幅度，具体标准为贫困地区（含国家扶贫开发工作重点县、全国14个集中连片特殊困难地区，下同）上浮不超过（  ）个百分点。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《普惠金融发展专项资金管理办法》（财金〔2016〕85号）第十九条规定，贷款利率可在贷款合同签订日贷款基础利率的基础上上浮一定幅度，其中贫困地区（含国家扶贫开发工作重点县、全国14个集中连片特殊困难地区，下同）上浮不超过3个百分点。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《普惠金融发展专项资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1240","id":1240,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，以下哪个节日不放假？（  ）","optionA":"A．清明节","optionB":"B．植树节","optionC":"C．劳动节","optionD":"D．端午节","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第二条规定，全体公民放假的节日：（一）新年，放假1天(1月1日)；（二）春节，放假3天(农历正月初一、初二、初三)；（三）清明节，放假1天(农历清明当日)；（四）劳动节，放假1天(5月1日)；（五）端午节，放假1天(农历端午当日)；（六）中秋节，放假1天(农历中秋当日)；（七）国庆节，放假3天(10月1日、2日、3日)。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1241","id":1241,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起（  ）内订立书面劳动合同。","optionA":"A．一个月","optionB":"B．两个月","optionC":"C．半个月","optionD":"D．三个月","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1242","id":1242,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位自用工之日起超过1个月不满1年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付（  ）的工资。","optionA":"A．一倍","optionB":"B．两倍","optionC":"C．三倍","optionD":"D．四倍","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1243","id":1243,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》规定，以完成一定工作任务为期限的劳动合同，或者劳动合同期限不满（  ）的，不得约定试用期。在其他情况下，是否约定试用期，由用人单位与劳动者协商确定。","optionA":"A．一个月","optionB":"B．两个月","optionC":"C．半个月","optionD":"D．三个月","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1244","id":1244,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《劳动合同法》的规定，用人单位应当向劳动者支付经济补偿的，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付（  ）工资的标准向劳动者支付。","optionA":"A．一个月","optionB":"B．两个月","optionC":"C．半个月","optionD":"D．三个月","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1245","id":1245,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在（  ）内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。","optionA":"A．五日","optionB":"B．十日","optionC":"C．十五日","optionD":"D．一个月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1246","id":1246,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳务派遣单位．用工单位违反《劳动合同法》有关劳务派遣规定的，由劳动行政部门责令限期改正逾期不改正的，以每人（  ）的标准处以罚款，对劳务派遣单位，吊销其劳务派遣业务经营许可证。","optionA":"A．一千元以上五千元以下","optionB":"B．五千元以上一万元以下","optionC":"C．一万元以上一万五千元以下","optionD":"D．一万五千元以上二万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1247","id":1247,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过（  ）。","optionA":"A．五日","optionB":"B．十日","optionC":"C．十五日","optionD":"D．一个月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1248","id":1248,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"机关．团体．企业．事业单位．民办非企业单位．有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作（  ）年以上的，享受带薪年休假。","optionA":"A．半年","optionB":"B．一年","optionC":"C．两年","optionD":"D．三年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1249","id":1249,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"女职工产假期满上班，用人单位可以给予（）适应时间。","optionA":"A．1-2周","optionB":"B．3周","optionC":"C．4周","optionD":"D．1个月","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection125","id":125,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照现行规定，将面向个人发放的创业担保贷款期限由最高不超过2年调整为最高不超过（  ）。","optionA":"A．1年","optionB":"B．3年","optionC":"C．4年","optionD":"D．5年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中国人民银行 财政部 人力资源社会保障部关于实施创业担保贷款支持创业就业工作的通知》（银发〔2016〕202号）文件明确，面向个人发放的创业担保贷款期限由目前的最高不超过2年调整为最高不超过3年。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施创业担保贷款支持创业就业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1250","id":1250,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"女职工怀孕（）以上的，不延长其劳动时间或者安排夜班劳动，每天在劳动时间内安排其休息不少于1小时。","optionA":"A．三个月","optionB":"B．五个月","optionC":"C．七个月","optionD":"D．八个月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1251","id":1251,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"当事人提出管辖异议的，应当在（  ）书面提出。当事人逾期提出的，不影响仲裁程序的进行，当事人因此对仲裁裁决不服的，可以依法向人民法院起诉或者申请撤销。","optionA":"A．开庭前","optionB":"B．举证期限前","optionC":"C．开庭后","optionD":"D．答辩期满前","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1252","id":1252,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁调解和其他方式结案的案卷，保存期不少于（  ）年，仲裁裁决结案的案卷，保存期不少于（  ）年，国家另有规定的从其规定。","optionA":"A．5；10","optionB":"B．5；15","optionC":"C．10；20","optionD":"D．20；30","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1253","id":1253,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动争议仲裁委员会裁决劳动争议案件实行仲裁庭制。仲裁庭由（  ）名仲裁员组成，设首席仲裁员。简单劳动争议案件可以由（  ）名仲裁员独任仲裁。","optionA":"A．3；1","optionB":"B．5；1","optionC":"C．2；1","optionD":"D．6；1","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1254","id":1254,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"仲裁庭对（  ）的案件，根据当事人的申请，可以裁决先予执行，移送人民法院执行。","optionA":"A．追索劳动报酬．工伤医疗费．经济补偿或者赔偿金","optionB":"B．追索社会保险","optionC":"C．确认劳动关系","optionD":"D．休息休假","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1255","id":1255,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的（  ），并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","optionA":"A．60%","optionB":"B．70%","optionC":"C．80%","optionD":"D．90%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1256","id":1256,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动争议仲裁（  ）进行，但当事人协议不公开进行或者涉及国家秘密．商业秘密和个人隐私的除外。","optionA":"A．不公开","optionB":"B．依申请公开","optionC":"C．秘密","optionD":"D．公开","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1257","id":1257,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳务派遣单位或者用工单位与劳动者发生劳动争议的，（  ）为共同当事人。","optionA":"A．劳务派遣单位和劳动者","optionB":"B．用工单位和劳动者","optionC":"C．劳务派遣单位和用工单位","optionD":"D．劳务派遣单位．用工单位和劳动者","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1258","id":1258,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列不符合仲裁员任职条件的（  ）。","optionA":"A．曾任审判员的","optionB":"B．从事法律研究．教学工作并具有中级以上职称的","optionC":"C．具有法律知识．从事人力资源管理或者工会等专业工作满五年的","optionD":"D．律师执业满一年的","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1259","id":1259,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"发生劳动争议的劳动者一方在（  ）人以上，并有共同请求的，可以推举代表参加调解．仲裁或者诉讼活动。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection126","id":126,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各担保基金担保创业担保贷款责任余额原则上不得超过该担保基金在银行存款余额的（  ）倍。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．8","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中国人民银行 财政部 人力资源社会保障部关于实施创业担保贷款支持创业就业工作的通知》（银发〔2016〕202号）要求，各担保基金担保创业担保贷款责任余额原则上不得超过该担保基金在银行存款余额的5倍。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施创业担保贷款支持创业就业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1260","id":1260,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列关于用人单位支付劳动者工资报酬说法错误的是（  ）。","optionA":"A．安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬。","optionB":"B．休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬。","optionC":"C．法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。","optionD":"D．休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1261","id":1261,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列说法错误的有（  ）。","optionA":"A．劳动者申请先予执行的，可以不提供担保。","optionB":"B．仲裁庭在作出裁决前，应当先行调解。","optionC":"C．仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。","optionD":"D．劳动者申请仲裁必须采用书面形式。","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1262","id":1262,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列说法正确的有（  ）。","optionA":"A．被申请人收到书面通知，无正当理由拒不到庭或者未经仲裁庭同意中途退庭的，不能缺席裁决。","optionB":"B．仲裁员是本案当事人或者当事人．代理人的近亲属的，应当回避。","optionC":"C．裁决应当按照多数仲裁员的意见作出，少数仲裁员的不同意见应当记入笔录。仲裁庭不能形成多数意见时，裁决应当按照多数仲裁员的意见作出。","optionD":"D．用人单位对终局裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1263","id":1263,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"被申请人可以在（  ）提出反申请，仲裁委员会应当自收到被申请人反申请之日起五日内决定是否受理并通知被申请人。","optionA":"A．开庭时","optionB":"B．答辩期满后","optionC":"C．答辩期间","optionD":"D．举证期间","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1264","id":1264,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"郭某（美国人，已取得《外国专家证》和《外国专家来华工作许可证》），2013年7月，到国内J大学（事业单位）担任外籍英语教师，郭某非J大学在编人员。双方签订了《外籍工作人员聘用合同书》，约定“乙方（郭某）月工资4400元人民币。乙方需向甲方（J大学）汇报工作情况，并在工作范围内接受甲方所有合理指示。乙方应遵守甲方规定的各项规章制度和聘用纪律，自觉服从甲方管理。”郭某有课程安排时到J大学处授课，无课程安排时无需到单位。以下说法正确的是（  ）","optionA":"A．郭某与J大学形成的是劳动关系","optionB":"B．郭某与J大学形成的是劳务关系","optionC":"C．郭某与J大学形成的是聘用关系","optionD":"D．郭某与J大学形成的是雇佣关系","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《外国人在中国就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1265","id":1265,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2011年1月1日，蔡某经人介绍到某剧院工作，双方未签订劳动合同，蔡某工作岗位是保洁，主要工作内容为每天在早8:30之前完成某剧院办公区域的保洁工作，每周出勤时间为周一至周五，每天工作时间在早6:30-8:30之间，具体工作时长不固定，完成保洁工作后即可离开，某剧院未给蔡某安排固定的办公场所，也不对蔡某记录考勤，蔡某也不需要在某剧院坐班。某剧院每月按照固定工资标准通过银行转账的方式支付蔡某工资。这种用工一直维持到2015年10月份。以下说法正确的是（        ）","optionA":"A．因某剧院用工之日起满一年未与蔡某订立书面劳动合同，应视为同蔡某订立无固定期限劳动合同","optionB":"B．因蔡某工作期间未享受带薪年休假，某剧院应支付蔡某相应的年休假工资","optionC":"C．某剧院应支付蔡某自2011年2月1日至2011年12月1日期间未签订劳动合同的双倍工资","optionD":"D．某剧院可以随时通知蔡某终止用工，而不支付蔡某任何经济补偿","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1266","id":1266,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2013年2月，王某与A公司签订了为期2年的书面劳动合同，合同约定王某从事人力资源主管工作。2013年5月，公司总经理口头通知王某，根据工作需要，将其调整到市场营销部担任主管，王某当天即到市场营销部报到并开展工作。同年8月，王某以不熟悉市场营销工作为由，要求调回人力资源部，公司不同意。王某遂向当地劳动人事争议仲裁委员会提起仲裁，要求继续按照劳动合同约定从事人力资源主管工作。以下说法正确的是（  ）","optionA":"A．劳动合同明确约定了工作岗位，用人单位不能随意变更，仲裁委应支持王某请求","optionB":"B．虽然劳动合同内容可以变更，但公司采用的是口头形式，故变更没有法律效力","optionC":"C．劳动合同虽然已经约定了工作岗位，但公司可以根据工作需要随时调整，故公司不用答应王某请求","optionD":"D．虽然双方是口头变更了劳动合同内容，但王某当天即上任，且在市场营销主管岗位上实际工作超过1个月，应视为合同变更有效，仲裁委不应支持王某请求","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1267","id":1267,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下哪种情况可以被认定为劳动关系（  ）","optionA":"A．小刘在学校期间到某汽车销售公司实习","optionB":"B．老王在退休后到所在小区担任保安职务","optionC":"C．孙某在停薪留职期间，到一家新的企业担任汽车修理工","optionD":"D．某企业为享受政府优惠政策借用张某的残疾证，并与张某签订劳动合同．缴纳社会保险，但公司未给张某安排实际工作岗位，张某也未实际到岗工作","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1268","id":1268,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照劳动法规定，延长工作时间，一般每日不得超过（  ），因特殊原因，最长不得超过（  ），且每月累计不得超过（  ）。","optionA":"A．1小时；2小时；60小时","optionB":"B．1小时；2小时；36小时","optionC":"C．1小时；3小时；36小时","optionD":"D．1小时；3小时；60小时","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1269","id":1269,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"事业单位工作人员连续旷工超过（  ）个工作日，或者1年内累计旷工超过（  ）个工作日的，事业单位可以解除聘用合同。","optionA":"A．1530","optionB":"B．1030","optionC":"C．1520","optionD":"D．1020","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection127","id":127,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列群体中，不属于创业担保贷款政策支持范围的是（  ）。","optionA":"A．城镇登记失业人员","optionB":"B．就业困难人员","optionC":"C．高校和科研院所","optionD":"D．网络商户","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《财政部 人力资源社会保障部 中国人民银行关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》（财金〔2018〕22号）规定，城镇登记失业人员、就业困难人员、复员转业退役军人、刑满释放人员、高校毕业生、化解过剩产能企业职工和失业人员、返乡创业农民工、网络商户、建档立卡贫困人口、农村自主创业农民。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1270","id":1270,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳务派遣单位跨地区派遣劳动者的，被派遣劳动者享有的劳动报酬和劳动条件的执行标准是（  ）","optionA":"A．派遣单位所在地标准","optionB":"B．用工单位所在地标准","optionC":"C．由派遣协议约定标准","optionD":"D．两地都可以","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1271","id":1271,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动和社会保障监察工作所需经费列入（  ）财政预算。","optionA":"A．上级","optionB":"B．下级","optionC":"C．同级","optionD":"D． 省级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第七条 劳动和社会保障监察工作所需经费列入同级财政预算。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1272","id":1272,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"任何组织和（          ）对违反劳动和社会保障法律．法规的行为，有权向劳动和社会保障行政部门检举或者控告，其合法权益依法受到保护。","optionA":"A．工会","optionB":"B．个人","optionC":"C．企业","optionD":"D．社团","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第六条 各级工会组织应当依法维护劳动者的合法权益，对用人单位遵守劳动和社会保障法律．法规的情况进行监督。任何组织和个人对违反劳动和社会保障法律．法规的行为，有权向劳动和社会保障行政部门检举或者控告，其合法权益依法受到保护。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1273","id":1273,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位非法招用未满十六周岁的未成年人或者违反国家对女职工和未成年工保护规定，侵害其合法权益的，由劳动和社会保障行政部门责令改正，处以（  ）的罚款。","optionA":"A．一千元以上一万元以下","optionB":"B．二千元以上三万元以下","optionC":"C．五千元以上五万元以下","optionD":"D．三千元以上五万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二十五条 用人单位非法招用未满十六周岁的未成年人或者违反国家对女职工和未成年工保护规定，侵害其合法权益的，由劳动和社会保障行政部门责令改正，处以三千元以上五万元以下的罚款。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1274","id":1274,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"省劳动和社会保障行政部门负责对（  ）．省属用人单位及与之合资．合作企业和外省．部队驻鲁用人单位实施劳动和社会保障监察。","optionA":"A．中央所属","optionB":"B．地方所属","optionC":"C．市级单位","optionD":"D．县级单位","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第八条 省劳动和社会保障行政部门负责对中央所属．省属用人单位及与之合资．合作企业和外省．部队驻鲁用人单位实施劳动和社会保障监察。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1275","id":1275,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"设区的市和县(市．区）劳动和社会保障行政部门的监察管辖范围，由（  ）人民政府确定。","optionA":"A．省","optionB":"B．区","optionC":"C．设区的市","optionD":"D．县","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第八条 省劳动和社会保障行政部门负责对中央所属．省属用人单位及与之合资．合作企业和外省．部队驻鲁用人单位实施劳动和社会保障监察。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1276","id":1276,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下级劳动和社会保障行政部门认为情况复杂或者影响重大的案件，可以提请（  ）劳动和社会保障行政部门查处。","optionA":"A．上一级","optionB":"B．同级","optionC":"C．下一级","optionD":"D．本级","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第九条 下级劳动和社会保障行政部门认为情况复杂或者影响重大的案件，可以提请上一级劳动和社会保障行政部门查处。上级劳动和社会保障行政部门认为必要时，可以直接查处应当由下级劳动和社会保障行政部门管辖的案件，也可以将自己管辖的案件委托或者交由下级劳动和社会保障行政部门查处。设区的市和县(市．区)劳动和社会保障行政部门的监察管辖范围，由设区的市人民政府确定。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1277","id":1277,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动和社会保障行政部门制作的行政处理决定书或者行政处罚决定书，应当自送达当事人之日起（  ）内报送上一级劳动和社会保障行政部门备案。","optionA":"A．三日","optionB":"B．七日","optionC":"C．十日","optionD":"D．十四日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二十二条 劳动和社会保障行政部门制作的行政处理决定书或者行政处罚决定书，应当自送达当事人之日起十日内报送上一级劳动和社会保障行政部门备案。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1278","id":1278,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对于被评为C级的企业，人力资源社会保障部门应当对其主要负责人．直接责任人进行（  ），敦促其遵守劳动保障法律．法规和规章。","optionA":"A．诫勉","optionB":"B．约谈","optionC":"C．责令","optionD":"D．惩戒","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》（鲁人社规〔2017〕9号）第十四条  对于被评为C级的企业，人力资源社会保障部门应当对其主要负责人．直接责任人进行约谈，敦促其遵守劳动保障法律．法规和规章。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1279","id":1279,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位阻挠劳动和社会保障监察人员依法行使监察职权或者打击报复举报人员的，由劳动和社会保障行政部门处以（  ）的罚款。","optionA":"A．五千元以上三万元以下","optionB":"B．一千元以上一万元以下","optionC":"C．二千元以上二万元以下","optionD":"D．三千元以上一万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二十九条第二十九条 用人单位阻挠劳动和社会保障监察人员依法行使监察职权或者打击报复举报人员的，由劳动和社会保障行政部门处以五千元以上三万元以下的罚款。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection128","id":128,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《财政部 人力资源社会保障部 中国人民银行关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》（财金〔2018〕22号）规定，对已享受财政部门贴息支持的小微企业创业担保贷款，可通过创业担保贷款担保基金提供担保形式支持。对还款积极、带动就业能力强、创业项目好的借款个人和小微企业，可继续提供创业担保贷款贴息，但累计次数不得超过（  ）次。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《财政部 人力资源社会保障部 中国人民银行关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》（财金〔2018〕22号）规定，对已享受财政部门贴息支持的小微企业创业担保贷款，可通过创业担保贷款担保基金提供担保形式支持。对还款积极、带动就业能力强、创业项目好的借款个人和小微企业，可继续提供创业担保贷款贴息，但累计次数不得超过3次。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1280","id":1280,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障部门开展守法诚信等级评价，应当听取当地政府有关部门．（  ）组织的意见和建议。","optionA":"A．企业家协会","optionB":"B．工会","optionC":"C．商业协会","optionD":"D．税务","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》（鲁人社规〔2017〕9号）第六条  人力资源社会保障部门开展守法诚信等级评价，主要依据日常巡视检查．书面材料审查．随机抽查．举报投诉查处以及专项检查等劳动保障监察和其他有关工作中取得的企业上一年度信用记录进行。人力资源社会保障部门开展守法诚信等级评价，应当听取当地政府有关部门．工会组织的意见和建议。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1281","id":1281,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，服务专家一般应具有（  ）专业技术职称，有较高的学术造诣和扎实的业务能力，具有服务基层的良好意愿，身体健康，能适应基层环境。","optionA":"A．初级以上","optionB":"B．中级以上","optionC":"C．副高级以上","optionD":"D．正高级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《专家服务基地建设管理办法》规定，服务专家一般应具有副高级以上专业技术职称，有较高的学术造诣和扎实的业务能力，具有服务基层的良好意愿，身体健康，能适应基层环境。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1282","id":1282,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地是专家服务基层工作体系的（  ）组成部分。","optionA":"A．辅助","optionB":"B．一般","optionC":"C．重要","optionD":"D．核心","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地是专家服务基层工作体系的重要组成部分。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1283","id":1283,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地可根据基层创新发展总体需要，组织协调各相关行业领域专家，建设（  ）服务基地；也可针对特定领域、特定行业、特殊产业发展需要，组织协调对口专家，建设（  ）服务基地。","optionA":"A．综合型；专业型","optionB":"B．综合型；区域型","optionC":"C．行业型；专业型","optionD":"D．行业型；区域型","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地可根据基层创新发展总体需要，组织协调各相关行业领域专家，建设综合型服务基地；也可针对特定领域、特定行业、特殊产业发展需要，组织协调对口专家，建设专业型服务基地。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1284","id":1284,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，鼓励和支持各地区、各部门和各行业领域结合实际，建设（  ）专家服务基地，形成上下衔接、优势互补、资源共享的专家服务基地工作体系。","optionA":"A．综合性、专业性","optionB":"B．区域性、综合性","optionC":"C．专业性、行业性","optionD":"D．区域性、行业性","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专家服务基地建设管理办法》规定，鼓励和支持各地区、各部门和各行业领域结合实际，建设区域性、行业性专家服务基地，形成上下衔接、优势互补、资源共享的专家服务基地工作体系。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1285","id":1285,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，加强专家服务基地（  ）管理，对经济社会效益显著、基层和专家认可、为当地经济社会发展作出突出贡献的，按照国家有关规定予以表彰或奖励；对组织专家推进基层创新发展作用发挥不好的，提出整改意见，限期整改。","optionA":"A．标准化","optionB":"B．正规化","optionC":"C．多元","optionD":"D．动态","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《专家服务基地建设管理办法》规定，加强专家服务基地动态管理，对经济社会效益显著、基层和专家认可、为当地经济社会发展作出突出贡献的，按照国家有关规定予以表彰或奖励；对组织专家推进基层创新发展作用发挥不好的，提出整改意见，限期整改。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1286","id":1286,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，积极构建多元化的（  ）机制。国家给予国家级专家服务基地一定经费支持，用于补贴专家服务，开展相关工作。","optionA":"A．政策措施","optionB":"B．投入保障","optionC":"C．产学研联动","optionD":"D．高新技术转化","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《专家服务基地建设管理办法》规定，积极构建多元化的投入保障机制。国家给予国家级专家服务基地一定经费支持，用于补贴专家服务，开展相关工作。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1287","id":1287,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，完善支持专家服务基层的政策措施。制定完善双向挂职、短期工作、项目合作等灵活多样的（  ）政策。","optionA":"A．专家服务","optionB":"B．弹性工作","optionC":"C．双向流动","optionD":"D．柔性流动","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《专家服务基地建设管理办法》规定，完善支持专家服务基层的政策措施。制定完善双向挂职、短期工作、项目合作等灵活多样的柔性流动政策。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1288","id":1288,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，推动产学研用有机融合。鼓励专家服务基地与科研院所、高等院校、高新技术企业等建立（  ）。","optionA":"A．创新联盟","optionB":"B．产学研合作机构","optionC":"C．技术创新平台","optionD":"D．产业发展基金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《专家服务基地建设管理办法》规定，推动产学研用有机融合。鼓励专家服务基地与科研院所、高等院校、高新技术企业等建立创新联盟。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1289","id":1289,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"深化职称制度改革工作坚持党管人才原则，遵循人才成长规律，把握职业特点，以（  ）为基础，以科学评价为核心，以促进人才开发使用为目的，建立科学化、规范化、社会化的职称制度。","optionA":"A．职业属性","optionB":"B．职业需求","optionC":"C．职业标准","optionD":"D．职业分类","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》一、总体要求（一）指导思想：坚持党管人才原则，遵循人才成长规律，把握职业特点，以职业分类为基础，以科学评价为核心，以促进人才开发使用为目的，建立科学化、规范化、社会化的职称制度，为客观科学公正评价专业技术人才提供制度保障。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection129","id":129,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《财政部 税务总局 人力资源社会保障部 国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》（财税〔2019〕22号）规定，企业招用建档立卡贫困人口，签订（  ）以上期限劳动合同并依法缴纳社保的，给予定额税费扣减。","optionA":"A．半年","optionB":"B．1年","optionC":"C．2年","optionD":"D．3年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《财政部 税务总局 人力资源社会保障部 国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》（财税〔2019〕22号）规定，企业招用建档立卡贫困人口，以及在人力资源社会保障部门公共就业服务机构登记失业半年以上且持《就业创业证》或《就业失业登记证》（注明“企业吸纳税收政策”）的人员，与其签订1年以上期限劳动合同并依法缴纳社会保险费的，自签订劳动合同并缴纳社会保险当月起，在3年内按实际招用人数予以定额依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1290","id":1290,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"遵循人才成长规律，以品德、能力和（  ）为导向，完善评价标准，创新评价方式，克服唯学历、唯资历、唯论文的倾向，科学客观公正评价专业技术人才。","optionA":"A．水平","optionB":"B．素质","optionC":"C．业绩","optionD":"D．成绩","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》一、总体要求（二）基本原则：遵循人才成长规律，以品德、能力和业绩为导向，完善评价标准，创新评价方式，克服唯学历、唯资历、唯论文的倾向，科学客观公正评价专业技术人才，让专业技术人才有更多时间和精力深耕专业，让作出贡献的人才有成就感和获得感。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1291","id":1291,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以职业属性和岗位需求为基础，分系列修订职称评价标准，实行国家标准、地区标准和（  ）相结合，注重考察专业技术人才的专业性、技术性、实践性、创造性，突出对创新能力的评价。","optionA":"A．单位标准","optionB":"B．行业标准","optionC":"C．专业标准","optionD":"D．领域标准","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（八）科学分类评价专业技术人才能力素质：以职业属性和岗位需求为基础，分系列修订职称评价标准，实行国家标准、地区标准和单位标准相结合，注重考察专业技术人才的专业性、技术性、实践性、创造性，突出对创新能力的评价。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1292","id":1292,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"合理设置职称评审中的论文和（  ）条件，不将论文作为评价应用型人才的限制性条件。","optionA":"A．计算机水平","optionB":"B．外语水平","optionC":"C．科研成果","optionD":"D．业绩","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（八）科学分类评价专业技术人才能力素质：合理设置职称评审中的论文和科研成果条件，不将论文作为评价应用型人才的限制性条件。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1293","id":1293,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"取得重大基础研究和前沿技术突破、解决重大工程技术难题、在经济社会各项事业发展中作出重大贡献的专业技术人才，可直接申报评审（  ）职称。","optionA":"A．中级","optionB":"B．副高级","optionC":"C．正高级","optionD":"D．高级","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（九）突出评价专业技术人才的业绩水平和实际贡献：取得重大基础研究和前沿技术突破、解决重大工程技术难题、在经济社会各项事业发展中作出重大贡献的专业技术人才，可直接申报评审高级职称。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1294","id":1294,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高校、科研院所、医疗机构等企事业单位中经批准离岗创业或兼职的专业技术人才，（  ）年内可在原单位按规定正常申报职称。","optionA":"A．半","optionB":"B．1","optionC":"C．2","optionD":"D．3","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》四、创新职称评价机制（十一）拓展职称评价人员范围：高校、科研院所、医疗机构等企事业单位中经批准离岗创业或兼职的专业技术人才，3年内可在原单位按规定正常申报职称。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1295","id":1295,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）不得参加专业技术人才职称评审。","optionA":"A．非公有制经济组织人员","optionB":"B．自由职业人员","optionC":"C．技能人员","optionD":"D．公务员","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》四、创新职称评价机制（十一）拓展职称评价人员范围：公务员不得参加专业技术人才职称评审。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1296","id":1296,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"完善评审专家遴选机制，加强评审专家库建设，积极吸纳高校、（  ）、行业协会学会、企业专家，实行动态管理。","optionA":"A．非公有制经济组织","optionB":"B．非公有制社会组织","optionC":"C．政府机关","optionD":"D．科研机构","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》四、创新职称评价机制（十二）加强职称评审监督：完善评审专家遴选机制，加强评审专家库建设，积极吸纳高校、科研机构、行业协会学会、企业专家，实行动态管理。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1297","id":1297,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障部门对职称的整体数量、结构进行宏观调控，逐步将（  ）职称评审权下放到符合条件的市地或社会组织。","optionA":"A．正高级","optionB":"B．副高级","optionC":"C．高级","optionD":"D．中级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》六、改进职称管理服务方式（十六）下放职称评审权限：人力资源社会保障部门对职称的整体数量、结构进行宏观调控，逐步将高级职称评审权下放到符合条件的市地或社会组织。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1298","id":1298,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"民用航空飞行系列增设正高级飞行员、正高级（  ）、正高级飞行通信员、正高级飞行机械员。","optionA":"A．电子员","optionB":"B．领航员","optionC":"C．空中管制员","optionD":"D．引航员","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于在部分职称系列设置正高级职称有关问题的通知》一、系列和名称：民用航空飞行系列增设正高级飞行员、正高级领航员、正高级飞行通信员、正高级飞行机械员。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在部分职称系列设置正高级职称有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1299","id":1299,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"申报评审正高级职称的人员一般应具有（  ）学历。","optionA":"A．大学专科及以上","optionB":"B．大学本科及以上","optionC":"C．硕士研究生学历及以上","optionD":"D．博士研究生学历","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于在部分职称系列设置正高级职称有关问题的通知》（人社厅发〔2017〕139号）二、基本标准条件：申报评审正高级职称的人员…还应同时具备以下条件：…一般应具有大学本科及以上学历，取得本系列相应专业副高级职称，在副高级岗位从事相关工作5年及以上。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在部分职称系列设置正高级职称有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection13","id":13,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上人民政府通过发展经济和调整产业结构、规范人力资源市场、完善就业服务、加强职业教育和培训、提供（  ）等措施，创造就业条件，扩大就业。","optionA":"A．创业服务","optionB":"B．就业援助","optionC":"C．职业指导","optionD":"D．政策支持","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业促进法》第五条规定，县级以上人民政府通过发展经济和调整产业结构、规范人力资源市场、完善就业服务、加强职业教育和培训、提供就业援助等措施，创造就业条件，扩大就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection130","id":130,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据财政部等四部门《关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》规定，企业招用建档立卡贫困人口，与其签订1年以上期限劳动合同并依法缴纳社会保险费的，在3年内按实际招用人数予以定额依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠。定额标准为每人每年（  ），最高可上浮30%。","optionA":"A．6000元","optionB":"B．8000元","optionC":"C．10000元","optionD":"D．12000元","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《财政部 税务总局 人力资源社会保障部 国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》（财税〔2019〕22号）规定，企业招用建档立卡贫困人口，以及在公共就业服务机构登记失业半年以上且持有《就业创业证》或《就业失业登记证》（注明“企业吸纳税收政策”）的人员，与其签订1年以上期限劳动合同并依法缴纳社会保险费的，自签订劳动合同并缴纳社会保险当月起，在3年内按实际招用人数予以定额依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠。定额标准为每人每年6000元，最高可上浮30%。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1300","id":1300,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2015年高等学校转递高校毕业生档案时，新增的转递方式是（  ）。","optionA":"A．邮政机要通信","optionB":"B．专人送取","optionC":"C．本人自带","optionD":"D．邮政EMS标准快递","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据2015年6月25日印发的《教育部办公厅人力资源社会保障部办公厅国家邮政局办公室关于高校毕业生档案转递有关事项的通知》第二点中“已与邮政部门签署协议的高校，毕业生档案可采用‘邮政EMS标准快递’形式转递”可知，答案为D。","department":"流动管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于高校毕业生档案转递有关事项的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1301","id":1301,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"申报评审正高级职称的人员，取得本系列相应专业副高级职称，需在副高级岗位上从事相关工作（  ）年及以上。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于在部分职称系列设置正高级职称有关问题的通知》二、基本标准条件：申报评审正高级职称的人员，取得本系列相应专业副高级职称，需在副高级岗位上从事相关工作5年及以上。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在部分职称系列设置正高级职称有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1302","id":1302,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"建立职称评审公开制度，实行政策公开、标准公开、（  ）公开、结果公开。","optionA":"A．程序","optionB":"B．内容","optionC":"C．人员","optionD":"D．要求","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于在部分职称系列设置正高级职称有关问题的通知》四、监督管理：建立职称评审公开制度，实行政策公开、标准公开、程序公开、结果公开。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在部分职称系列设置正高级职称有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1303","id":1303,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高技能人才参加工程系列专业技术职称评审应具有高级工以上职业资格或职业技能等级，在现工作岗位上近（  ）年年度考核合格。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（一）支持工程技术领域高技能人才参评工程系列专业技术职称：高技能人才参加工程系列专业技术职称评审应具有高级工以上职业资格或职业技能等级，在现工作岗位上近3年年度考核合格。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1304","id":1304,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校中级工班可按相当于（  ）学历申报评审相应专业职称。","optionA":"A．中专","optionB":"B．高中","optionC":"C．大专","optionD":"D．本科","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（一）支持工程技术领域高技能人才参评工程系列专业技术职称：高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校中级工班可按相当于中专学历申报评审相应专业职称。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1305","id":1305,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校高级工班可按相当于（  ）学历申报评审相应专业职称。","optionA":"A．中专","optionB":"B．高中","optionC":"C．大专","optionD":"D．本科","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（一）支持工程技术领域高技能人才参评工程系列专业技术职称：高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校高级工班可按相当于大专学历申报评审相应专业职称。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1306","id":1306,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校预备技师（技师）班可按相当于（  ）学历申报评审相应专业职称。","optionA":"A．中专","optionB":"B．高中","optionC":"C．大专","optionD":"D．本科","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（一）支持工程技术领域高技能人才参评工程系列专业技术职称：高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校预备技师（技师）班可按相当于本科学历申报评审相应专业职称。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1307","id":1307,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，获得高级工职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满（  ）年，可申报评审相应专业助理工程师。","optionA":"A．半","optionB":"B．1","optionC":"C．2","optionD":"D．3","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（一）支持工程技术领域高技能人才参评工程系列专业技术职称：获得高级工职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满2年，可申报评审相应专业助理工程师。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1308","id":1308,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，获得技师职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满（  ）年，可申报评审相应专业工程师。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（一）支持工程技术领域高技能人才参评工程系列专业技术职称：获得技师职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满3年，可申报评审相应专业工程师。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1309","id":1309,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，获得高级技师职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满（  ）年，可申报评审相应专业高级工程师。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（一）支持工程技术领域高技能人才参评工程系列专业技术职称：获得高级技师职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满4年，可申报评审相应专业高级工程师。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection131","id":131,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四条规定，（  ）以上地方人民政府人力资源社会保障行政部门负责本行政区域人力资源市场的管理工作。","optionA":"A．省级","optionB":"B．市级","optionC":"C．县级","optionD":"D．乡镇级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四条规定，县级以上地方人民政府人力资源社会保障行政部门负责本行政区域人力资源市场的管理工作。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1310","id":1310,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"专业技术人才在取得现从事职业（工种）职业资格或职业技能等级（  ）年后，可按累计工作年限申报现从事职业（工种）晋级评价。","optionA":"A．半","optionB":"B．1","optionC":"C．2","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（二）鼓励专业技术人才参加职业技能评价：专业技术人才在取得现从事职业（工种）职业资格或职业技能等级1年后，可按累计工作年限申报现从事职业（工种）晋级评价。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1311","id":1311,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"助理工程师在取得现从事职业（工种）高级工（  ）年后，其累计工作年限达到技师申报条件的，可申报技师考评。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（二）鼓励专业技术人才参加职业技能评价：助理工程师在取得现从事职业（工种）高级工1年后，其累计工作年限达到技师申报条件的，可申报技师考评。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1312","id":1312,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工程师在取得现从事职业（工种）技师（  ）年后，其累计工作年限达到高级技师申报条件的，可申报高级技师考评。","optionA":"A．半","optionB":"B．1","optionC":"C．2","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》二、主要内容（二）鼓励专业技术人才参加职业技能评价：工程师在取得现从事职业（工种）技师1年后，其累计工作年限达到高级技师申报条件的，可申报高级技师考评。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1313","id":1313,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"现行的《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》于（  ）年4月1日开始施行。","optionA":"A．2011","optionB":"B．2013","optionC":"C．2015","optionD":"D．2017","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》自2017年4月1日起施行。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1314","id":1314,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》所称考试主管部门，是指（  ）人力资源社会保障行政部门、有关行政主管部门以及依据法律、行政法规规定具有考试管理职能的行业协会或者学会等。","optionA":"A．国家","optionB":"B．省级","optionC":"C．各级","optionD":"D．有关","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第三条：所称考试主管部门，是指各级人力资源社会保障行政部门、有关行政主管部门以及依据法律、行政法规规定具有考试管理职能的行业协会或者学会等。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1315","id":1315,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》所称考试机构，是指经政府及其有关部门批准的（  ）具有专业技术人员资格考试工作职能的单位。","optionA":"A．省级","optionB":"B．市级","optionC":"C．县级","optionD":"D．各级","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第三条：本规定所称考试机构，是指经政府及其有关部门批准的各级具有专业技术人员资格考试工作职能的单位。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1316","id":1316,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障部负责全国专业技术人员资格考试工作的综合管理与（  ）。","optionA":"A．组织","optionB":"B．实施","optionC":"C．监督","optionD":"D．服务","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第五条：人力资源社会保障部负责全国专业技术人员资格考试工作的综合管理与监督。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1317","id":1317,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各级考试主管部门、考试机构或者有关部门按照考试管理权限依据《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》对应试人员、考试（  ）人员的违纪违规行为进行认定与处理。","optionA":"A．工作","optionB":"B．报名","optionC":"C．服务","optionD":"D．实施","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第五条：各级考试主管部门、考试机构或者有关部门按照考试管理权限依据本规定对应试人员、考试工作人员的违纪违规行为进行认定与处理。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1318","id":1318,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"造成重大社会影响的严重违纪违规行为，由（  ）考试主管部门会同省级考试机构或者由省级考试机构进行认定与处理。","optionA":"A．国家","optionB":"B．省级","optionC":"C．市级","optionD":"D．县级","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第五条：造成重大社会影响的严重违纪违规行为，由省级考试主管部门会同省级考试机构或者由省级考试机构进行认定与处理。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1319","id":1319,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"将试卷、答题卡、答题纸带出考场的，给予考生（  ）科目考试成绩无效的处理。","optionA":"A．当次该","optionB":"B．当次全部","optionC":"C．当天","optionD":"D．全部","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第六条：将试卷、答题卡、答题纸带出考场的，给予其当次该科目考试成绩无效的处理。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection132","id":132,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第九条规定，县级以上人民政府应当将人力资源市场建设纳入国民经济和社会发展规划，运用区域、产业、土地等政策，推进人力资源市场建设，发展（  ）性、行业性人力资源市场，鼓励并规范高端人力资源服务等业态发展，提高人力资源服务业发展水平。","optionA":"A．专门","optionB":"B．传统","optionC":"C．专业","optionD":"D．区域","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第九条规定，县级以上人民政府应当将人力资源市场建设纳入国民经济和社会发展规划，运用区域、产业、土地等政策，推进人力资源市场建设，发展专业性、行业性人力资源市场，鼓励并规范高端人力资源服务等业态发展，提高人力资源服务业发展水平。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1320","id":1320,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"离开考场后，在考试结束前，传播考试试题及答案的，给予考生（  ）科目考试成绩无效的处理。","optionA":"A．当次该","optionB":"B．当次全部","optionC":"C．当次","optionD":"D．全部","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第七条：本人离开考场后，在考试结束前，传播考试试题及答案的给予其当次全部科目考试成绩无效的处理。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1321","id":1321,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"携带通讯工具、规定以外的电子用品或者与考试内容相关的资料进入座位，经提醒仍不改正的，给予考生（  ）科目考试成绩无效的处理。","optionA":"A．当次该","optionB":"B．当次全部","optionC":"C．当天","optionD":"D．全部","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第六条：携带通讯工具、规定以外的电子用品或者与考试内容相关的资料进入座位，经提醒仍不改正的，给予其当次该科目考试成绩无效的处理。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1322","id":1322,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"应试人员在考试过程中有严重违纪违规行为的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期限为（  ）年。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第七条：应试人员在考试过程中有下列严重违纪违规行为之一的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期限为五年。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1323","id":1323,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"应试人员在考试过程中有特别严重违纪违规行为的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录时间为（  ）。","optionA":"A．5年","optionB":"B．10年","optionC":"C．20年","optionD":"D．长期","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第八条：应试人员在考试过程中有下列特别严重违纪违规行为之一的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，长期记录。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1324","id":1324,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在阅卷过程中发现应试人员之间同一科目作答内容雷同，并经阅卷专家组确认的，由考试机构或者考试主管部门给予其当次该科目考试成绩无效的处理。作答内容雷同的具体认定方法和标准，由（  ）以上考试机构确定。","optionA":"A．省级","optionB":"B．市级","optionC":"C．县级","optionD":"D．镇级","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第十一条：在阅卷过程中发现应试人员之间同一科目作答内容雷同，并经阅卷专家组确认的，由考试机构或者考试主管部门给予其当次该科目考试成绩无效的处理。作答内容雷同的具体认定方法和标准，由省级以上考试机构确定。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1325","id":1325,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对于拒绝签字或者恶意损坏证据材料的，由（  ）名考试工作人员如实记录其拒签或者恶意损坏证据材料的情况。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第十六条：对于拒绝签字或者恶意损坏证据材料的，由两名考试工作人员如实记录其拒签或者恶意损坏证据材料的情况。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1326","id":1326,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为完善留学人员回国服务政策，我们要不断完善“回国工作、回国创业、（  ）”三位一体的留学人员回国服务工作政策体系。","optionA":"A．回国创新","optionB":"B．为国奉献","optionC":"C．为国服务","optionD":"D．回国服务","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见人社部发》〔2001〕46号规定，不断完善“回国工作、回国创业、为国服务”三位一体的留学人员回国服务工作政策体系。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1327","id":1327,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"推进留学人员回国服务网络建设。以各地区各部门留学人员服务机构为主体，充分发挥国内外各类留学人员组织、社会团体的作用，形成（  ）、社会参与、相互配合、上下互动的留学人员回国服务网络，统筹服务资源，实现资源共享，形成服务合力。","optionA":"A．政府主导","optionB":"B．市场主导","optionC":"C．市场调控","optionD":"D．市场监管","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见人社部发》〔2001〕46号规定，推进留学人员回国服务网络建设。以各地区各部门留学人员服务机构为主体，充分发挥国内外各类留学人员组织、社会团体的作用，形成政府主导、社会参与、相互配合、上下互动的留学人员回国服务网络，统筹服务资源，实现资源共享，形成服务合力。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1328","id":1328,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"省级（含副省级市）人民政府在对本地区的留学人员创业园进行综合评估考察后，向（  ）提交创业园发展状况报告，提出共建意向。","optionA":"A．国务院","optionB":"B．教育部留服中心","optionC":"C．人社部","optionD":"D．科技部","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于人事部与地方人民政府共建留学人员创业园的意见人发》〔2002〕84号规定，省级(含副省级市)人民政府在对本地区的留学人员创业园进行综合评估考察后，向人事部（现人社部）提交创业园发展状况报告，提出共建意向。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于人事部与地方人民政府共建留学人员创业园的意见人发》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1329","id":1329,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"与地方人民政府共建（  ），对加快开发留学人才资源，促进我国高新技术产业发展，具有重要意义。","optionA":"A．留学人员创新园","optionB":"B．留学人员工作站","optionC":"C．留学人员创业园","optionD":"D．留学人员服务站","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于人事部与地方人民政府共建留学人员创业园的意见人发》〔2002〕84号规定，与地方人民政府共建留学人员创业园，对加快开发留学人才资源，促进我国高新技术产业发展，推动我国留学人员创业园建设，具有重要意义。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于人事部与地方人民政府共建留学人员创业园的意见人发》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection133","id":133,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十条规定，县级以上人民政府建立覆盖城乡和各行业的人力资源市场（  ），完善市场信息发布制度，为求职、招聘提供服务。","optionA":"A．供求信息系统","optionB":"B．招聘信息系统","optionC":"C．招聘网络系统","optionD":"D．供求网络系统","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十条规定，县级以上人民政府建立覆盖城乡和各行业的人力资源市场供求信息系统，完善市场信息发布制度，为求职、招聘提供服务。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1330","id":1330,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"近年来，随着留学回国人数逐年增加，各地各部门不断加大留学人员回国服务工作力度，逐步形成了以留学人员服务中心、（  ）、留学人员工作站为主体的一批服务机构。","optionA":"A．留学人员创新园","optionB":"B．留学人员创业园","optionC":"C．留学人员工作园","optionD":"D．留学人员荟聚园","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见人社部发》〔2001〕46号指出，随着留学回国人数逐年增加，各地各部门不断加大留学人员回国服务工作力度，逐步形成了以留学人员服务中心、留学人员创业园、留学人员工作站为主体的一批服务机构。{","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1331","id":1331,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"服务联盟成员单位采取灵活多样的方式，加强与海外中国留学生组织和留学人员、华人华侨专业团体的联系与沟通，支持他们向海外留学人员提供信息和咨询，为留学人员回国服务牵线搭桥。根据需要和条件在留学人员相对集中的国家和地区设立（  ），加强与留学人员的联系。","optionA":"A．留学人员回国服务指挥站","optionB":"B．留学人员回国服务联络站","optionC":"C．留学人员回国服务交流站","optionD":"D．留学人员回国服务工作站","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见人社部发》〔2001〕46号规定，服务联盟成员单位采取灵活多样的方式，加强与海外中国留学生组织和留学人员、华人华侨专业团体的联系与沟通，支持他们向海外留学人员提供信息和咨询，为留学人员回国服务牵线搭桥。根据需要和条件在留学人员相对集中的国家和地区设立海外留学人员回国服务工作站，加强与留学人员的联系。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1332","id":1332,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对取得国外长期居留权的，可凭（  ）、副省级市以上政府人事部门证明，在购买住房、子女入学入托及就业等方面享受当地居民待遇。","optionA":"A．工作证","optionB":"B．旅行证","optionC":"C．居民身份证","optionD":"D．中国护照","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号）规定，对取得国外长期居留权的，可凭中国护照、副省级市以上政府人事部门证明，在购买住房、子女入学入托及就业等方面享受当地居民待遇。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1333","id":1333,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"建立完善留学人员回国服务体系运行机制。完善留学人才回国服务的市场运行机制。积极畅通留学人才供需渠道，规范留学人才人事代理办法，开展面向留学人才的专项中介服务，促进人才、项目和资金相结合，形成以（  ）为主体的留学人才配置机制。","optionA":"A．市场配置","optionB":"B．资金配置","optionC":"C．项目主导","optionD":"D．知识主导","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》社部发〔2001〕46号规定，积极畅通留学人才供需渠道，规范留学人才人事代理办法，开展面向留学人才的专项中介服务，促进人才、项目和资金相结合，形成以市场配置为主体的留学人才配置机制。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1334","id":1334,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"取得博士学位的海外留学人员可以到国内（  ）、博士后科研工作站做博士后。","optionA":"A．博士后科研交流站","optionB":"B．博士后科研创新站","optionC":"C．博士后科研流动站","optionD":"D．留学人员创业园","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号）规定，取得博士学位的海外留学人员可以到国内博士后科研流动站、博士后科研工作站做博士后。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1335","id":1335,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以（  ）为依托，加强各地区各部门留学人员回国服务机构的协调合作，建立分工合作、资源共享、优势互补、互利互惠的合作机制，实现留学人员回国服务体系运转协调、服务周到、快捷高效的目标。","optionA":"A．留学人员回国服务联盟","optionB":"B．留学人员联谊会","optionC":"C．留学人员创业园","optionD":"D．留学人员服务中心","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》（人社部发〔2001〕46号）规定，以留学人员回国服务联盟为依托，加强各地区各部门留学人员回国服务机构的协调合作，建立分工合作、资源共享、优势互补、互利互惠的合作机制，实现留学人员回国服务体系运转协调、服务周到、快捷高效的目标。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1336","id":1336,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"支持回国创业，积极吸引回国创业的留学人员进入（  ）从事新技术、新产品开发、科技成果转化等活动。","optionA":"A．留学人员回国服务联盟","optionB":"B．留学人员联谊会","optionC":"C．留学人员创业园","optionD":"D．留学人员服务中心","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》（人社部发〔2001〕46号）规定，支持回国创业。积极吸引回国创业的留学人员进入留学人员创业园从事新技术、新产品开发，科技成果转化等活动。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1337","id":1337,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"海外留学人员在国内创办企业、建立合作研究开发基地等，根据需要招聘（  ）以上工作人员，各地人事部门要按照有关政策积极支持帮助，并提供人事代理服务。","optionA":"A．大学本科","optionB":"B．海归硕士","optionC":"C．海归博士","optionD":"D．国外3年工作经历","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人事部教育部科技部公安部财政部关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》（人发〔2001〕49号）规定，海外留学人员在国内创办企业、建立合作研究开发基地等，根据需要招聘大学本科以上工作人员，各地人事部门要按照有关政策积极支持帮助，并提供人事代理服务。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1338","id":1338,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"留学人员创业园共建工作，由人事部与地方人民政府共同负责，以（  ）为主。共建双方发挥各自比较优势，共同推动创业园发展。","optionA":"A．地方人民政府","optionB":"B．人力资源社会保障部","optionC":"C．留学人员创业园","optionD":"D．留学人员回国服务联盟","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于人事部与地方人民政府共建留学人员创业园的意见》（人发〔2002〕84号）规定，留学人员创业园共建工作，由人事部与地方人民政府共同负责，以地方人民政府为主。共建双方发挥各自比较优势，共同推动创业园发展。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1339","id":1339,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各级人力资源社会保障部门要从战略和全局的高度充分认识构建留学人员回国服务体系的重要性和紧迫性，把其作为深入贯彻落实科学发展观，更好实施（  ）战略的重要内容，作为加强人才队伍建设的重要措施和建设人才公共服务体系的重要组成部分，切实抓紧抓好。","optionA":"A．人才强国","optionB":"B．制造强国","optionC":"C．文化强国","optionD":"D．科教兴国","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》（人社部发〔2011〕46号）规定，各级人力资源社会保障部门要从战略和全局的高度充分认识构建留学人员回国服务体系的重要性和紧迫性，把其作为深入贯彻落实科学发展观，更好实施人才强国战略的重要内容，作为加强人才队伍建设的重要措施和建设人才公共服务体系的重要组成部分，切实抓紧抓好。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于加强留学人员回国服务体系建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection134","id":134,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十六条规定，公共人力资源服务机构应当加强（  ）建设，不断提高服务质量和效率。","optionA":"A．电子化","optionB":"B．信息化","optionC":"C．网络化","optionD":"D．标准化","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十六条规定，公共人力资源服务机构应当加强信息化建设，不断提高服务质量和效率。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1340","id":1340,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）共建工作，由人事部与地方人民政府共同负责，以地方人民政府为主。共建双方发挥各自比较优势，共同推动创业园发展。","optionA":"A．留学人员回国服务联盟","optionB":"B．留学人员联谊会","optionC":"C．留学人员创业园","optionD":"D．留学人员服务中心","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于人事部与地方人民政府共建留学人员创业园的意见》（人发〔2002〕84号）规定，留学人员创业园共建工作，由人事部与地方人民政府共同负责，以地方人民政府为主。共建双方发挥各自比较优势，共同推动创业园发展。人发〔2002〕84号","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于人事部与地方人民政府共建留学人员创业园的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1341","id":1341,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"鼓励海外留学人员到西部地区从事（  ）、科技考察、咨询服务，开展各种学术、技术交流活动，国家按有关规定予以资金支持。","optionA":"A．技术销售","optionB":"B．技术引进","optionC":"C．技术转移","optionD":"D．专利销售","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"人事部教育部科技部公安部财政部关于印发《关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见》的通知（人发〔2001〕49号）规定，鼓励海外留学人员到西部地区从事技术引进、科技考察、咨询服务，开展各种学术、技术交流活动，国家按有关规定予以资金支持。人发〔2001〕49号","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1342","id":1342,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见》，要把（  ）作为改革完善博士后制度的核心。","optionA":"A．解决制约博士后事业发展的突出问题","optionB":"B．提升博士后研究人员培养质量","optionC":"C．扶持博士后创新创业","optionD":"D．健全博士后服务体系","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见》（国办发[2015]87号）（二）基本原则中提出：把提升博士后研究人员培养质量作为改革完善博士后制度的核心。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1343","id":1343,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"博士后研究人员在站时间一般为2年，根据项目需要可在2～4年内灵活确定；对进站后承担国家重大科技项目的，应当根据项目资助期限和承担的任务及时调整在站时间，最长不超过（  ）年。","optionA":"A．5","optionB":"B．6","optionC":"C．7","optionD":"D．8","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见》（国办发[2015]87号）（四）明确博士后研究人员定位中提出：博士后研究人员在站时间一般为2年，根据项目需要可在2～4年内灵活确定；对进站后承担国家重大科技项目的，应当根据项目资助期限和承担的任务及时调整在站时间，最长不超过6年。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1344","id":1344,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"博士后申请者一般应为新近毕业的博士毕业生，年龄应在（  ）周岁以下，申请进入企业博士后科研工作站或人文社会科学领域、人才紧缺基础薄弱的自然科学领域博士后科研流动站的，可适当放宽条件。","optionA":"A．35","optionB":"B．37","optionC":"C．38","optionD":"D．40","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见》（国办发[2015]87号）（八）完善招收办法中提出：博士后申请者一般应为新近毕业的博士毕业生，年龄应在35周岁以下，申请进入企业博士后科研工作站或人文社会科学领域、人才紧缺基础薄弱的自然科学领域博士后科研流动站的，可适当放宽条件。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1345","id":1345,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对博士后科研流动站、科研工作站实施分类评估。综合评估工作每（  ）年开展一次，对评估结果优秀的单位按有关规定给予表彰或表扬，对评估不合格的单位取消设站资格。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见》（国办发[2015]87号）（十三）完善评估机制中提出：对博士后科研流动站、科研工作站实施分类评估。综合评估工作每五年开展一次，对评估结果优秀的单位按有关规定给予表彰或表扬，对评估不合格的单位取消设站资格。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1346","id":1346,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对进站前未进行过职称评定的博士后研究人员，设站单位应予以认定（  ）职称。","optionA":"A．初级","optionB":"B．中级","optionC":"C．高级","optionD":"D．中级或高级","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障部全国博士后管理委员会关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》（人社部发[2017]20号）三、提升博士后工作服务水平中提出：对进站前未进行过职称评定的博士后研究人员，设站单位应予以认定中级职称。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1347","id":1347,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"流动站、工作站严重违反博士后工作有关规定或丧失设站条件的，可由相应博士后管理部门提出建议，报（  ）注销。","optionA":"A．设站单位","optionB":"B．省级博士后管理部门","optionC":"C．中国博士后科学基金会","optionD":"D．全国博士后管理委员会办公室","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源和社会保障部全国博士后管理委员会关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》（人社部发[2017]20号）一、优化博士后工作平台建设中提出：流动站、工作站严重违反博士后工作有关规定或丧失设站条件的，可由相应博士后管理部门提出建议，报全国博管办注销。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1348","id":1348,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"博士后人员在站期间，出国逾期不归超过（  ）天的，设站单位在告知本人或公告后予以退站。","optionA":"A．15","optionB":"B．30","optionC":"C．60","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障部全国博士后管理委员会关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》（人社部发[2017]20号）二、严格博士后人员招收管理中提出：博士后人员在站期间，出国逾期不归超过30天的，设站单位在告知本人或公告后予以退站。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1349","id":1349,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自2015年8月1日起，博士后研究人员日常经费标准由每人每年5万元提高到每人每年（  ）万元。","optionA":"A．6","optionB":"B．7","optionC":"C．8","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于改革和完善博士后制度的意见》（国办发[2015]87号）（十六）完善博士后日常经费和科研经费投入机制中提出：自2015年8月1日起，博士后研究人员日常经费标准由每人每年5万元提高到每人每年8万元。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革和完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection135","id":135,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十八条规定，经营性人力资源服务机构开展人力资源供求信息的收集和发布、就业和创业指导、人力资源管理咨询、人力资源测评、人力资源培训、承接人力资源服务外包等人力资源服务业务的，应当自开展业务之日起（  ）日内向人力资源社会保障行政部门备案。","optionA":"A．30","optionB":"B．20","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"经营性人力资源服务机构开展人力资源供求信息的收集和发布、就业和创业指导、人力资源管理咨询、人力资源测评、人力资源培训、承接人力资源服务外包等人力资源服务业务的，应当自开展业务之日起15日内向人力资源社会保障行政部门备案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1350","id":1350,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"专业技术人员参加继续教育的时间，每年累计应不少于（  ）学时。","optionA":"A．60","optionB":"B．70","optionC":"C．80","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第八条：专业技术人员参加继续教育的时间，每年累计应不少于90学时。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1351","id":1351,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"每年专业技术人员参加专业科目继续教育的时间，一般不少于（  ）学时。","optionA":"A．60","optionB":"B．70","optionC":"C．80","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第八条：专业技术人员参加继续教育的时间，每年累计应不少于90学时，其中，专业科目一般不少于总学时的三分之二，即60学时。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1352","id":1352,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"继续教育工作实行（  ）的管理体制。","optionA":"A．统筹规划、分级负责、分类指导","optionB":"B．统筹规划、分级负责、互相监督","optionC":"C．统筹规划、分类指导、互相监督","optionD":"D．分级负责、分类指导、互相监督","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第六条：继续教育工作实行统筹规划、分级负责、分类指导的管理体制。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1353","id":1353,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"专业技术人员继续教育实行（  ）共同投入机制。","optionA":"A．政府和个人","optionB":"B．政府和用人单位","optionC":"C．用人单位和个人","optionD":"D．政府、社会、用人单位、个人","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第五条：专业技术人员继续教育实行政府、社会、用人单位和个人共同投入机制。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1354","id":1354,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"专业技术人员参加继续教育情况应当作为聘任专业技术职务或者申报评定上一级资格的（  ）条件。","optionA":"A．重要","optionB":"B．必要","optionC":"C．充分","optionD":"D．特定","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第十六条：专业技术人员参加继续教育情况应当作为聘任专业技术职务或者申报评定上一级资格的重要条件。有关法律法规规定专业技术人员参加继续教育作为职业资格等级或者注册的必要条件的，从其规定。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1355","id":1355,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《事业单位人事管理条例》自（  ）起施行。","optionA":"A．2013年7月1日","optionB":"B．2013年10月1日","optionC":"C．2014年7月1日","optionD":"D．2014年10月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位人事管理条例》于2014年2月26日经国务院第40次常务会议通过，自2014年7月1日起施行。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1356","id":1356,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二条的规定，事业单位人事管理，坚持党管干部、党管人才原则，全面准确贯彻民主、（  ）、竞争、（  ）方针。","optionA":"A．科学；择优","optionB":"B．科学；选优","optionC":"C．公开；择优","optionD":"D．公开；选优","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二条规定，事业单位人事管理，坚持党管干部、党管人才原则，全面准确贯彻民主、公开、竞争、择优方针。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1357","id":1357,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》规定，事业单位专业技术人员离岗创业，须提出书面申请，经单位同意，可在（  ）年内保留人事关系。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》“三、支持和鼓励事业单位专业技术人员离岗创新创业”规定，事业单位专业技术人员离岗创业，须提出书面申请，经单位同意，可在3年内保留人事关系。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1358","id":1358,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》规定，（  ）应当依法为离岗创业人员缴纳工伤保险费用。","optionA":"A．创业企业或所工作企业","optionB":"B．创业者本人或原单位","optionC":"C．原单位或创业企业","optionD":"D．创业者本人或所工作企业","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》“三、支持和鼓励事业单位专业技术人员离岗创新创业”规定，创业企业或所工作企业应当依法为离岗创业人员缴纳工伤保险费用。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1359","id":1359,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第八条规定，事业单位（  ）工作人员，应当面向社会公开招聘。但是，国家政策性安置、按照人事管理权限由上级任命、涉密岗位等人员除外。","optionA":"A．新聘用","optionB":"B．新录用","optionC":"C．新接收","optionD":"D．新任命","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位人事管理条例》第八条规定，事业单位新聘用工作人员，应当面向社会公开招聘。但是，国家政策性安置、按照人事管理权限由上级任命、涉密岗位等人员除外。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection136","id":136,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十一条规定，经营性人力资源服务机构变更名称、住所、法定代表人或者终止经营活动的，应当自工商变更登记或者注销登记办理完毕之日起（  ）日内，书面报告人力资源社会保障行政部门。","optionA":"A．30","optionB":"B．20","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十一条规定，经营性人力资源服务机构变更名称、住所、法定代表人或者终止经营活动的，应当自工商变更登记或者注销登记办理完毕之日起15日内，书面报告人力资源社会保障行政部门。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1360","id":1360,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第十二条规定，事业单位与工作人员订立的聘用合同，期限一般不低于（  ）年。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位人事管理条例》第十二条规定，事业单位与工作人员订立的聘用合同，期限一般不低于3年。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1361","id":1361,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第十五条规定，事业单位工作人员连续旷工超过（  ）个工作日，或者1年内累计旷工超过（  ）个工作日的，事业单位可以解除聘用合同。","optionA":"A．10；20","optionB":"B．15；30","optionC":"C．10；30","optionD":"D．15；20","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位人事管理条例》第十五条规定，事业单位工作人员连续旷工超过15个工作日，或者1年内累计旷工超过30个工作日的，事业单位可以解除聘用合同。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1362","id":1362,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第十四条规定，事业单位工作人员在本单位连续工作满（  ）年且距法定退休年龄不足（  ）年，提出订立聘用至退休的合同的，事业单位应当与其订立聘用至退休的合同。","optionA":"A．15；10","optionB":"B．10；10","optionC":"C．20；5","optionD":"D．25；5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位人事管理条例》第十四条规定，事业单位工作人员在本单位连续工作满10年且距法定退休年龄不足10年，提出订立聘用至退休的合同的，事业单位应当与其订立聘用至退休的合同。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1363","id":1363,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源社会保障部关于事业单位公开招聘岗位条件设置有关问题的通知》第四项规定，事业单位招聘，资格审查工作由（  ）负责。","optionA":"A．用人单位或主管部门","optionB":"B．主管部门或事业单位人事综合管理部门","optionC":"C．用人单位或人事考试中心","optionD":"D．主管部门或人事考试中心","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于事业单位公开招聘岗位条件设置有关问题的通知》第四项规定，资格审查工作由用人单位或主管部门负责，事业单位人事综合管理部门负责监督，审查过程中要严格把关，确保相关材料真实、准确、有效。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于事业单位公开招聘岗位条件设置有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1364","id":1364,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第十二条规定，应聘人员在考察过程中提供虚假材料、隐瞒事实真相，情节严重、影响恶劣的，将其违纪违规行为记入事业单位公开招聘应聘人员诚信档案库，记录期限为（  ）年。","optionA":"A．二","optionB":"B．三","optionC":"C．四","optionD":"D．五","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第十二条规定，应聘人员在考察过程中提供虚假材料、隐瞒事实真相或者有其他妨碍考察工作的行为，干扰、影响考察单位客观公正作出考察结论的，给予其不予聘用的处理；情节严重、影响恶劣的，将其违纪违规行为记入事业单位公开招聘应聘人员诚信档案库，记录期限为五年。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1365","id":1365,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第十三条规定，初次就业的工作人员与事业单位订立的聘用合同期限3年以上的，试用期为（  ）个月。","optionA":"A．1","optionB":"B．3","optionC":"C．6","optionD":"D．12","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《事业单位人事管理条例》第十三条规定，初次就业的工作人员与事业单位订立的聘用合同期限3年以上的，试用期为12个月。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1366","id":1366,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位公开招聘人员暂行规定》第二十五条规定，与受聘人员签订聘用合同，确立人事关系的是（  ）。","optionA":"A．事业单位人事综合管理部门负责人或者其委托人","optionB":"B．事业单位主管部门负责人或者其委托人","optionC":"C．事业单位法定代表人或者其委托人","optionD":"D．事业单位人事管理部门负责人或者其委托人","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位公开招聘人员暂行规定》第二十五条规定，用人单位法定代表人或者其委托人与受聘人员签订聘用合同，确定人事关系。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘人员暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1367","id":1367,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第六条规定，应聘人员在考试过程中未在规定座位参加考试，或者未经考试工作人员允许擅自离开座位或者考场，经提醒仍不改正的，应该：（  ）","optionA":"A．给予其当次该科目考试成绩无效的处理","optionB":"B．取消其本次应聘资格","optionC":"C．将其违纪违规行为记入诚信档案库","optionD":"D．取消其参加事业单位招聘资格","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第六条规定，应聘人员在考试过程中有下列违纪违规行为之一的，给予其当次该科目考试成绩无效的处理：……（略）（二）未在规定座位参加考试，或者未经考试工作人员允许擅自离开座位或者考场，经提醒仍不改正的；……（略）","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1368","id":1368,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中共中央组织部人力资源和社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第二项规定，招聘县乡事业单位管理人员和初级专业技术人员，年龄可以放宽到（  ）周岁以下；招聘中、高级专业技术人员，可以根据工作需要进一步放宽。","optionA":"A．30","optionB":"B．35","optionC":"C．40","optionD":"D．45","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源和社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第二项规定，招聘县乡事业单位管理人员和初级专业技术人员，年龄可以放宽到40周岁以下；招聘中、高级专业技术人员，可以根据工作需要进一步放宽。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1369","id":1369,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第二项规定，国家确定的集中连片特殊困难地区的县、国家扶贫开发工作重点县，招聘乡镇事业单位工作人员，学历最低可以到（  ），但不突破行业职业准入对学历的要求。","optionA":"A．高中、中专（不含技工学校）","optionB":"B．初中、中专（不含技工学校）","optionC":"C．初中、中专（含技工学校）","optionD":"D．高中、中专（含技工学校）","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第二项规定，招聘乡镇事业单位工作人员，学历最低可以到高中，中专（含技工学校），但不突破行业职业准入对学历的要求。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection137","id":137,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十二条规定，人力资源社会保障行政部门应当及时向社会公布取得行政许可或者经过备案的经营性人力资源服务机构名单及其（  ）等情况。","optionA":"A．地址、法人","optionB":"B．变更、延续","optionC":"C．变更、注销","optionD":"D．登记、延续","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十二条规定，人力资源社会保障行政部门应当及时向社会公布取得行政许可或者经过备案的经营性人力资源服务机构名单及其变更、延续等情况。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1370","id":1370,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第三项规定，国家确定的集中连片特殊困难地区的县、国家扶贫开发工作重点县，乡镇事业单位招聘（  ）以上毕业生，县级事业单位招聘中级以上专业技术职称或者（  ）以上学位人员，以及行业、岗位、脱贫攻坚急需紧缺专业人才，可以根据实际情况，采取面试、组织考察等方式公开招聘。","optionA":"A．本科；硕士","optionB":"B．大专；本科","optionC":"C．本科；博士","optionD":"D．硕士；博士","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第三项规定，乡镇事业单位招聘大学本科以上毕业生，县级事业单位招聘中级以上专业技术职称或者硕士以上学位人员，以及行业、岗位、脱贫攻坚急需紧缺专业人才，可以根据实际情况，采取面试、组织考察等方式公开招聘。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1371","id":1371,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第五项规定，国家确定的集中连片特殊困难地区的县、国家扶贫开发工作重点县，对放宽条件招聘的人员，用人单位可以视情况在聘用合同中约定（  ）年最低服务期限，并明确违约责任和相关要求。","optionA":"A．1～3","optionB":"B．2～4","optionC":"C．3～5","optionD":"D．4～6","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》第五项规定，对放宽条件招聘的人员，用人单位可以视情况在聘用合同中约定3～5年最低服务期限，并明确违约责任和相关要求。在最低服务期限内，其他单位不得以借调、帮助工作等方式将其借出或调走。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1372","id":1372,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第十四条规定，管理岗位分为（  ）个等级。","optionA":"A．8","optionB":"B．10","optionC":"C．12","optionD":"D．13","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第十四条规定，管理岗位分为10个等级，即一至十级职员岗位。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1373","id":1373,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第二十九条规定，担任一级、二级、三级、四级工勤技能岗位，须在本工种下一级岗位工作满（  ）年，并分别通过高级技师、技师、高级工、中级工技术等级考核。","optionA":"A．3","optionB":"B．4","optionC":"C．5","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第二十九条规定，工勤技能岗位基本任职条件：（一）一级、二级工勤技能岗位，须在本工种下一级岗位工作满5年，并分别通过高级技师、技师技术等级考核。（二）三级、四级工勤技能岗位，须在本工种下一级岗位工作满5年，并分别通过高级工、中级工技术等级考核。（三）学徒（培训生）学习期满和工人见习、试用期满，通过初级工技术等级考核后，可确定为五级工勤技能岗位。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1374","id":1374,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》，下面哪项表述是错误的？（  ）","optionA":"A．事业单位聘用人员，应在岗位有空缺的条件下，按照公开招聘、竞聘上岗的有关规定择优聘用","optionB":"B．聘用合同期限内调整岗位的，应对聘用合同的相关内容作出相应变更。距合同到期不足1个月的，经双方协商一致可以不作变更","optionC":"C．专业技术高级、中级和初级岗位的聘用条件应不低于国家规定的基本条件","optionD":"D．事业单位的岗位总量、结构比例和最高等级应保持相对稳定","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第二十九条规定，事业单位应当与聘用人员签订聘用合同，确定相应的工资待遇。聘用合同期限内调整岗位的，应对聘用合同的相关内容作出相应变更。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1375","id":1375,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十条规定，事业单位应当根据聘用合同规定的岗位职责任务，全面考核工作人员的表现，重点考核（  ）。","optionA":"A．道德品质","optionB":"B．履职能力","optionC":"C．工作态度","optionD":"D．工作绩效","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十条规定，事业单位应当根据聘用合同规定的岗位职责任务，全面考核工作人员的表现，重点考核工作绩效。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1376","id":1376,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十一条规定，年度考核的结果可以分为（  ）等档次。","optionA":"A．优秀、合格、基本合格和不合格","optionB":"B．优秀、合格和不合格","optionC":"C．优秀、称职、基本称职和不称职","optionD":"D．优秀、称职和不称职","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十一条规定，年度考核的结果可以分为优秀、合格、基本合格和不合格等档次。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1377","id":1377,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第二十三条规定，三级、五级职员岗位，须分别在四级、六级职员岗位上工作（  ）年以上；四级、六级职员岗位，须分别在五级、七级职员岗位上工作（  ）年以上；七级、八级职员岗位，须分别在八级、九级职员岗位上工作（  ）年以上。","optionA":"A．2；2；3","optionB":"B．3；3；2","optionC":"C．2；3；3","optionD":"D．3；2；3","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第二十三条规定，三级、五级职员岗位，须分别在四级、六级职员岗位上工作两年以上；四级、六级职员岗位，须分别在五级、七级职员岗位上工作三年以上；七级、八级职员岗位，须分别在八级、九级职员岗位上工作三年以上。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1378","id":1378,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十七条规定，奖励分为（  ）。","optionA":"A．嘉奖、记功、授予荣誉称号","optionB":"B．嘉奖、记功、记大功、授予荣誉称号","optionC":"C．嘉奖、记三等功、记二等功、记一等功","optionD":"D．嘉奖、记三等功、记二等功、记一等功、授予荣誉称号","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十七条规定，奖励分为嘉奖、记功、记大功、授予荣誉称号。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1379","id":1379,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第十一条规定，定期奖励中嘉奖、记功，一般分别不超过工作人员总数的（  ）、（  ），事业单位整体表现突出的，其工作人员嘉奖比例一般不超过（  ）。","optionA":"A．15%；2%；20%","optionB":"B．15%；3%；20%","optionC":"C．20%；2%；25%","optionD":"D．20%；3%；25%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第十一条规定，给予工作人员嘉奖、记功，一般分别不超过工作人员总数的20%、2%，事业单位整体表现突出的，其工作人员嘉奖比例一般不超过25%。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection138","id":138,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十四条规定，用人单位发布或者向人力资源服务机构提供的单位基本情况、招聘人数、招聘条件、工作内容、工作地点、基本劳动报酬等招聘信息，应当（  ），不得含有民族、种族、性别、宗教信仰等方面的歧视性内容。","optionA":"A．真实、合法","optionB":"B．真实、合规","optionC":"C．合法、合规","optionD":"D．真实、有效","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十四条规定，用人单位发布或者向人力资源服务机构提供的单位基本情况、招聘人数、招聘条件、工作内容、工作地点、基本劳动报酬等招聘信息，应当真实、合法，不得含有民族、种族、性别、宗教信仰等方面的歧视性内容。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1380","id":1380,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第十二条规定，拟奖励名单的公示期不少于（  ）个工作日。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第十二条规定，在奖励决定单位管辖范围内对拟奖励名单进行公示，公示期不少于5个工作日。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1381","id":1381,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》，以下关于奖励实施的表述有误的是：（  ）","optionA":"A．对事业单位工作人员集体进行奖励的，一般不再对该集体中的个人进行奖励","optionB":"B．对符合奖励条件的已故人员，可以追授奖励","optionC":"C．奖励相关审批材料分别存入本人干部人事档案、单位文书档案","optionD":"D．获奖人员所在地区或者单位经批准可以追加其他物质奖励","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第十八条规定，对事业单位工作人员集体进行奖励的，可以同时对该集体中作出突出贡献的个人进行奖励。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1382","id":1382,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员奖励规定》第八条规定，以下关于省（自治区、直辖市）级以下事业单位工作人员和集体奖励权限的表述有误的是：（  ）","optionA":"A．市（地、州、盟）级事业单位工作人员和集体嘉奖由本单位或者主管机关（部门）按照干部人事管理权限作出","optionB":"B．县（市、区、旗）级以下事业单位工作人员和集体嘉奖报县级事业单位人事综合管理部门批准并作出","optionC":"C．市（地、州、盟）级事业单位工作人员和集体记功由本单位或者主管机关（部门）按照干部人事管理权限作出","optionD":"D．地方各级事业单位工作人员和集体记大功，报省（自治区、直辖市）级事业单位人事综合管理部门批准并作出","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位工作人员奖励规定》第八条规定，给予省（自治区、直辖市）级以下事业单位工作人员和集体奖励，按照下列权限进行：（一）嘉奖。省（自治区、直辖市）级、市（地、州、盟）级事业单位由本单位或者主管机关（部门）按照干部人事管理权限作出，县（市、区、旗）级以下事业单位报县（市、区、旗）级事业单位人事综合管理部门批准并作出。（二）记功。省（自治区、直辖市）级事业单位由本单位或者主管机关（部门）按照干部人事管理权限作出，市（地、州、盟）级以下事业单位报市（地、州、盟）级事业单位人事综合管理部门批准并作出。（三）记大功。报省（自治区、直辖市）级事业单位人事综合管理部门批准并作出。上述由事业单位或者主管机关（部门）作出的奖励决定，应当在1个月内向同级事业单位人事综合管理部门备案。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1383","id":1383,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员考核暂行规定》第十条规定，以下有关考核的表述有误的是：（  ）","optionA":"A．年度考核被确定为优秀等次的人数，一般掌握在本单位工作人员总人数的15%，最多不超过20%","optionB":"B．考核委员会或考核小组一般由本单位负责人、人事机构和有关部门负责人及工作人员代表组成","optionC":"C．考核结果要以书面形式通知被考核人，考核结果存入本人档案","optionD":"D．当年考核被确定为不合格等次的，不发年终奖金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位工作人员考核暂行规定》第十条规定，年度考核要严格坚持标准，符合实际，被确定为优秀等次的人数，一般掌握在本单位工作人员总人数的10%，最多不超过15%。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员奖励规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1384","id":1384,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第十五条规定，专业技术岗位分为（  ）个等级。其中，高级岗位分（  ）个等级，中级岗位分（  ）个等级，初级岗位分（  ）个等级。","optionA":"A．12；6；3；3","optionB":"B．12；5；4；3","optionC":"C．13；6；4；3","optionD":"D．13；7；3；3","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第十五条规定，专业技术岗位分为13个等级，包括高级岗位、中级岗位和处级岗位。高级岗位分7个等级，即一至七级；中级岗位分3个等级，即八至十级；初级岗位分3个等级，即十一至十三级。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1385","id":1385,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》，以下表述有误的是：（  ）","optionA":"A．已经实现社会化服务的一般性劳务工作，不再设置相应的工勤技能岗位","optionB":"B．事业单位聘用人员，必须在岗位有空缺的条件下，按照公开招聘、竞聘上岗的有关规定择优聘用","optionC":"C．专业技术高级、中级、初级岗位之间的结构比例全国总体控制目标为1:3:6","optionD":"D．事业单位首次进行岗位设置和岗位聘用，岗位结构比例可以暂时突破现有人员的结构比例","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第四十条规定，事业单位首次进行岗位设置和岗位聘用，岗位结构比例不得突破现有人员的结构比例。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1386","id":1386,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第十六条规定，工勤技能岗位包括技术工岗位和普通工岗位，其中技术工岗位（  ），普通工岗位（  ）。","optionA":"A．分为5个等级；不分等级","optionB":"B．分为6个等级；不分等级","optionC":"C．分为5个等级；分为3个等级","optionD":"D．分为6个等级；分为3个等级","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第十六条规定，工勤技能岗位包括技术工岗位和普通工岗位，其中技术工岗位分为5个等级，即一至五级。普通工岗位不分等级。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1387","id":1387,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第十九条规定，特设岗位是事业单位中的（  ），不受事业单位（  ）限制。","optionA":"A．常设岗位；最高等级和结构比例","optionB":"B．常设岗位；岗位总量、最高等级和结构比例","optionC":"C．非常设岗位；最高等级和结构比例","optionD":"D．非常设岗位；岗位总量、最高等级和结构比例","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第十九条规定，特设岗位是事业单位根据事业发展聘用急需的高层次人才等特殊需要，经批准设置的工作岗位，是事业单位中的非常设岗位。特设岗位不受事业单位岗位总量、最高等级和结构比例限制，在完成工作任务后，按照管理权限予以核销。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1388","id":1388,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员处分暂行规定》第三条规定，给予事业单位工作人员处分，应当坚持公正、公平和教育与（  ）相结合的原则。","optionA":"A．惩罚","optionB":"B．惩戒","optionC":"C．惩处","optionD":"D．惩治","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位工作人员处分暂行规定》第三条规定，给予事业单位工作人员处分，应当坚持公正、公平和教育与惩处相结合的原则。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员处分暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1389","id":1389,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员处分暂行规定》第七条规定，事业单位工作人员受到（  ）处分的，在受处分期间，不得聘用到高于现聘岗位等级的岗位，年度考核不得确定为合格及以上等次。","optionA":"A．警告","optionB":"B．记过","optionC":"C．记大过","optionD":"D．降低岗位等级或撤职","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位工作人员处分暂行规定》第七条规定，事业单位工作人员受到记过处分的，在受处分期间，不得聘用到高于现聘岗位等级的岗位，年度考核不得确定为合格及以上等次。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员处分暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection139","id":139,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十九条规定，人力资源服务机构发布人力资源供求信息，应当建立健全信息发布审查和投诉处理机制，确保发布的信息（  ）。","optionA":"A．真实、合法、有效","optionB":"B．真实、合规、有效","optionC":"C．合法、合规、有效","optionD":"D．真实、合法、有用","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十九条规定，人力资源服务机构发布人力资源供求信息，应当建立健全信息发布审查和投诉处理机制，确保发布的信息真实、合法、有效。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1390","id":1390,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员处分暂行规定》第九条规定，事业单位工作人员同时有两种以上需要给予处分的行为的，应当分别确定其处分。应当给予的处分种类不同的，执行其中最重的处分；应当给予开除以外多个相同种类处分的，执行该处分，但处分期应当按照（  ）确定。","optionA":"A．一个处分期","optionB":"B．两个处分期之和","optionC":"C．一个处分期以上、两个处分期之和以下","optionD":"D．两个处分期之和以上","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位工作人员处分暂行规定》第九条规定，事业单位工作人员同时有两种以上需要给予处分的行为的，应当分别确定其处分。应当给予的处分种类不同的，执行其中最重的处分；应当给予开除以外多个相同种类处分的，执行该处分，但处分期应当按照一个处分期以上、两个处分期之和以下确定。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员处分暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1391","id":1391,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员处分暂行规定》第九条规定，事业单位工作人员在受处分期间受到新的处分的，其处分期为原处分期尚未执行的期限与新处分期限之和，但是最长不得超过（  ）个月。","optionA":"A．24","optionB":"B．36","optionC":"C．48","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位工作人员处分暂行规定》第九条规定，事业单位工作人员在受处分期间受到新的处分的，其处分期为原处分期尚未执行的期限与新处分期限之和，但是最长不得超过48个月。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员处分暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1392","id":1392,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员处分暂行规定》第二十一条规定，事业单位工作人员吸食毒品或者组织、参与赌博活动的，给予（  ）以上处分。","optionA":"A．警告","optionB":"B．记过","optionC":"C．降低岗位等级或者撤职","optionD":"D．开除","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位工作人员处分暂行规定》第二十一条规定，有下列行为之一的，给予警告或者记过处分；情节较重的，给予降低岗位等级或者撤职处分；情节严重的，给予开除处分：……（略）（三）吸食毒品或者组织、参与赌博活动的；……（略）有前款第（二）项、第（三）项、第（四）项、第（五）项规定行为的，给予降低岗位等级或者撤职以上处分。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员处分暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1393","id":1393,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十二条规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，办事机构应当自接到申请书之日起（  ）日内区别不同情况，作出处理。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十二条规定，办事机构应当自接到申请书之日起15日内区别不同情况，作出如下处理：……（略）","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1394","id":1394,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十四条规定，对于决定受理的事业单位工作人员申诉、再申诉案件，办事机构应当自决定受理之日起（  ）日内向被申诉单位发送应诉通知书和申请书副本，并将申诉公正委员会或者审理组的组成情况及时通知申请人和被申诉单位。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十四条规定，对于决定受理的申诉、再申诉案件，办事机构应当自决定受理之日起7日内向被申诉单位发送应诉通知书和申请书副本，并将申诉公正委员会或者审理组的组成情况及时通知申请人和被申诉单位。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1395","id":1395,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十五条规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，被申诉单位应当自接到通知书之日起（  ）日内向办事机构提交答辩书和作出人事处理决定的证据、依据和其他有关材料。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十五条第一款规定，被申诉单位应当自接到通知书之日起15日内向办事机构提交答辩书和作出人事处理决定的证据、依据和其他有关材料。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1396","id":1396,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十五条规定，办理事业单位工作人员申诉案件时，办事机构应当自收到答辩书之日起（  ）日内将答辩书副本发送申诉人。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十五条第二款规定，办事机构应当自收到答辩书之日起7日内将答辩书副本发送申诉人。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1397","id":1397,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十五条，规定在办理事业单位工作人员申诉案件时，申诉人应当自收到答辩书副本之日起（  ）日内提出书面反馈意见，送交办事机构。未提交书面反馈意见的，不影响案件审理。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第十五条第三款规定，申诉人应当自收到答辩书副本之日起7日内提出书面反馈意见，送交办事机构。未提交书面反馈意见的，不影响案件审理。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1398","id":1398,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第二十一条规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，现场调查应当制作调查笔录，调查人员不得少于（  ）人。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第二十一条规定，现场调查应当制作调查笔录，调查人员不得少于2人。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1399","id":1399,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第二十八条规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，办事机构应当根据受理单位作出的申诉处理决定，按照《事业单位工作人员申诉规定》第二十四条规定制作申诉处理决定书，并自作出申诉处理决定之日起（  ）日内将处理决定书送达申诉人和作出原人事处理决定的单位。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第二十八条规定，办事机构应当根据受理单位作出的申诉处理决定，按照《事业单位工作人员申诉规定》第二十四条规定制作申诉处理决定书，并自作出申诉处理决定之日起7日内将处理决定书送达申诉人和作出原人事处理决定的单位。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection14","id":14,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者依法享有（  ）和（  ）的权利。","optionA":"A．平等就业、自主择业","optionB":"B．公平就业、自由就业","optionC":"C．公平就业、自主择业","optionD":"D．平等就业、自由就业","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第三条规定，劳动者依法享有平等就业和自主择业的权利。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection140","id":140,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十三条规定，人力资源服务机构应当加强内部制度建设，健全财务管理制度，建立服务台账，如实记录服务对象、服务过程、服务结果等信息。服务台账应当保存（  ）年以上。","optionA":"A．3","optionB":"B．1","optionC":"C．2","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十三条规定，人力资源服务机构应当加强内部制度建设，健全财务管理制度，建立服务台账，如实记录服务对象、服务过程、服务结果等信息。服务台账应当保存2年以上。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1400","id":1400,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第三十条规定，除维持原人事处理的申诉处理决定外，对发生效力的申诉处理决定，原人事处理的单位应当自执行期满（  ）日内将执行情况以书面形式报作出申诉处理决定的受理单位备案。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第三十条规定，除维持原人事处理的申诉处理决定外，对发生效力的申诉处理决定，原人事处理的单位应当自执行期满30日内将执行情况以书面形式报作出申诉处理决定的受理单位备案。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1401","id":1401,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第二十条规定，受理申诉、再申诉的申诉公正委员会、审理组根据需要对申诉案件有关问题进行调查。调查一般采取（  ）、现场调查等方式进行。","optionA":"A．书面调查","optionB":"B．电话调查","optionC":"C．座谈调查","optionD":"D．问卷调查","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第二十条规定，受理申诉、再申诉的申诉公正委员会、审理组根据需要对申诉案件有关问题进行调查。调查一般采取书面调查、现场调查等方式进行。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1402","id":1402,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第三十一条规定，原人事处理的单位无正当理由拒不执行申诉处理决定或者打击报复申诉人的，对其负有责任的领导人员和直接责任人员，受理单位应当按照有关规定给予（  ），涉嫌违法犯罪的，按照有关法律规定移送司法机关处理。","optionA":"A．组织处理或行政处分","optionB":"B．政务处分或行政处分","optionC":"C．组织处理或纪律处分","optionD":"D．政务处分或纪律处分","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《事业单位工作人员申诉案件办理规则》第三十一条规定，原人事处理的单位无正当理由拒不执行申诉处理决定或者打击报复申诉人的，对其负有责任的领导人员和直接责任人员，受理单位应当按照有关规定给予组织处理或者纪律处分，涉嫌违法犯罪的，按照有关法律规定移送司法机关处理。","department":"事业管理司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉案件办理规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1403","id":1403,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据原人事部颁布的《机关事业单位工作人员带薪年休假实施办法》规定，工作人员累计工作至少满（  ）后，可从下月起享受相应的年休假天数。","optionA":"A．3个月","optionB":"B．6个月","optionC":"C．12个月","optionD":"D．24个月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《机关事业单位工作人员带薪年休假实施办法》（人事部令〔2008〕9号）第二条规定，工作人员工作年限（累计工作的时间）满1年、满10年、满20年后，从下月起享受相应的年休假天数。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《机关事业单位工作人员带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1404","id":1404,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国务院颁布的《职工带薪年休假条例》，自（  ）年1月1日起施行。","optionA":"A．2006","optionB":"B．2007","optionC":"C．2008","optionD":"D．2010","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《职工带薪年休假条例》第十条规定，条例自2008年1月日起施行。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1405","id":1405,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据原人事部颁布的《机关事业单位工作人员带薪年休假实施办法》规定，单位确因工作需要，经职工本人同意不能安排休年休假的，对应未休的年休假天数，单位按本人日工资收入的（  ）支付年休假工资报酬，其中包含本人正常工作期间的工资收入。","optionA":"A．500%","optionB":"B．300%","optionC":"C．200%","optionD":"D．100%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《机关事业单位工作人员带薪年休假实施办法》（人事部令〔2008〕9号）第七条规定，年休假工资报酬的支付标准是：每应休未休1天，按照本人应休年休假当年日工资收入的300%支付，其中包含工作人员正常工作期间的工资收入。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《机关事业单位工作人员带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1406","id":1406,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》规定，工作人员累计工作已满10年不满20年的，可以享受年休假（  ）天。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．12","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《职工带薪年休假条例》第三条规定，职工累计工作已满10年不满20年的，年休假10天。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1407","id":1407,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》规定，工作人员累计工作已满1年不满10年的，可以享受年休假（  ）天。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．12","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《职工带薪年休假条例》第三条规定，职工累计工作已满1年不满10年的，年休假5天。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1408","id":1408,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》规定，工作人员累计工作已满20年的，可以享受年休假（  ）天。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《职工带薪年休假条例》第三条规定，职工累计工作已满20年的，年休假15天。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1409","id":1409,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据国务院印发的《关于国家机关工作人员病假期间生活待遇的规定》，工作年限不满10年的职工病假在（  ）个月以内的，发给原工资。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．6","optionD":"D．12","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于国家机关工作人员病假期间生活待遇的规定》第一条规定，工作人员病假在两个月以内的，发给原工资。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于国家机关工作人员病假期间生活待遇的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection141","id":141,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十四条规定，人力资源社会保障行政部门实施监督检查时，监督检查人员不得少于（  ）人，应当出示执法证件，并对被检查单位的商业秘密予以保密。","optionA":"A．3","optionB":"B．1","optionC":"C．2","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十四条规定，人力资源社会保障行政部门实施监督检查时，监督检查人员不得少于2人，应当出示执法证件，并对被检查单位的商业秘密予以保密。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1410","id":1410,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法\u003e的通知》（国人部发〔2006〕59号），聘用在副高级专业技术岗位的人员，执行（  ）级岗位工资标准。","optionA":"A．三至五","optionB":"B．五至七","optionC":"C．七至九","optionD":"D．九至十一","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法\u003e的通知》（国人部发〔2006〕59号），聘用在副高级专业技术岗位的人员，执行五至七级岗位工资标准。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1411","id":1411,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法\u003e的通知》（国人部发〔2006〕59号），聘用在处级正职岗位的事业单位管理人员，执行（  ）级岗位工资 标准。","optionA":"A．三","optionB":"B．四","optionC":"C．五","optionD":"D．六","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法\u003e的通知》（国人部发〔2006〕59号），聘用在处级正职岗位的人员，执行五级岗位工资标准。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1412","id":1412,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法\u003e的通知》（国人部发〔2006〕59号），事业单位在上级主管部门核定的（  ）内，按照规范的分配程序和要求，采取灵活多样的分配形式和办法，自主决定本单位绩效工资的分配。","optionA":"A．工资总额","optionB":"B．绩效工资总额","optionC":"C．工资总量","optionD":"D．绩效工资总量","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法\u003e的通知》（国人部发〔2006〕59号），事业单位在上级主管部门核定的绩效工资总量内，按照规范的分配程序和要求，采取灵活多样的分配形式和办法，自主决定本单位绩效工资的分配。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1413","id":1413,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》提到，按照国务院部署，事业单位绩效工资分三步实施，以下实施顺序正确的是：（  ）。①义务教育学校  ②其他事业单位③公共卫生和基层医疗卫生事业单位","optionA":"A．①②③","optionB":"B．②①③","optionC":"C．③①②","optionD":"D．①③②","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》作为《国务院办公厅关于印发分类推进事业单位改革配套文件的通知》（国办发〔2011〕37号）的一个配套文件提到，按照国务院部署事业单位绩效工资分三步实施：第一步在义务教育学校实施，第二步在公共卫生和基层医疗事业单位实施，第三步在其他事业单位实施。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1414","id":1414,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》明确，优化工资收入结构，逐步提高（  ）所占比重。","optionA":"A．绩效工资","optionB":"B．津贴补贴","optionC":"C．基本工资","optionD":"D．岗位工资","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》作为《国务院办公厅关于印发分类推进事业单位改革配套文件的通知》（国办发〔2011〕37号）的一个配套文件明确，优化工资收入结构，逐步提高基本工资所占比重。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1415","id":1415,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法\u003e的通知》（国人部发〔2006〕59号），聘用在处级副职岗位的人员，执行（  ）级岗位工资标准。","optionA":"A．六","optionB":"B．七","optionC":"C．八","optionD":"D．五","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《关于印发\u003c事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法\u003e的通知》（国人部发〔2006〕59号），聘用在处级副职岗位的人员，执行六级岗位工资标准。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1416","id":1416,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中央组织部人力资源社会保障部关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定中，县处级和高级职称指（  ）。","optionA":"A．正处级，正高级","optionB":"B．正处级，正、副高级","optionC":"C．正、副处级，正高级","optionD":"D．正、副处级，正、副高级","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中央组织部人力资源社会保障部关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定，为充分发挥女领导干部和女性专业技术人员的作用，党政机关、人民团体中的正、副县处级及相应职务层次的女干部，事业单位中担任党务、行政管理工作的相当于正、副处级的女干部和具有高级职称（含正、副高级）的女性专业技术人员，年满六十周岁退休。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1417","id":1417,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中央组织部人力资源社会保障部关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定，党政机关、人民团体中的正、副县处级及相应职务层次的女干部，事业单位中担任党务、行政管理工作的相当于正、副处级的女干部和具有高级职称（含正、副高级）的女性专业技术人员，年满（  ）周岁退休。","optionA":"A．55","optionB":"B．58","optionC":"C．60","optionD":"D．65","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中央组织部人力资源社会保障部关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定，为充分发挥女领导干部和女性专业技术人员的作用，党政机关、人民团体中的正、副县处级及相应职务层次的女干部，事业单位中担任党务、行政管理工作的相当于正、副处级的女干部和具有高级职称（含正、副高级）的女性专业技术人员，年满六十周岁退休。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1418","id":1418,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》规定，院士年满（  ）周岁退休。","optionA":"A．60","optionB":"B．65","optionC":"C．70","optionD":"D．75","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》规定，院士年满70周岁退休。个人确因国家重大项目特殊需要，可适当延长退休年龄，最多延长至75周岁。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1419","id":1419,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于颁发\u003c国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法\u003e和\u003c国务院关于工人退休、退职的暂行办法\u003e的通知》规定，党政机关、事业单位的干部，退休年龄是（  ）。","optionA":"A．男年满60周岁，女年满55周岁","optionB":"B．男年满60周岁，女年满50周岁","optionC":"C．男年满60周岁，女年满60周岁","optionD":"D．男年满55周岁，女年满50周岁","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"国务院关于颁发《国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法》和《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》的通知规定，党政机关、群众团体、企业、事业单位的干部，符合下列条件之一的，都可以退休。（一）男年满60周岁，女年满55周岁，参加革命工作年限满10年的；（二）男年满50周岁，女年满45周岁，参加革命工作年限满10年的，经过医院证明完全丧失工作能力的；（三）因工致残，经过医院证明完全丧失工作能力的。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于安置老弱病残干部的暂行办法》","law2":"《关于工人退休、退职的暂行办法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection142","id":142,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四十二条规定，违反本条例第十八条第一款规定，未经许可擅自从事职业中介活动的，由人力资源社会保障行政部门予以关闭或者责令停止从事职业中介活动；有违法所得的，没收违法所得，并处（  ）的罚款。","optionA":"A．1万元以上5万元以下","optionB":"B．2万元以上5万元以下","optionC":"C．1.5万元以上4万元以下","optionD":"D．2万元以上6万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四十二条规定，违反本条例第十八条第一款规定，未经许可擅自从事职业中介活动的，由人力资源社会保障行政部门予以关闭或者责令停止从事职业中介活动；有违法所得的，没收违法所得，并处1万元以上5万元以下的罚款。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1420","id":1420,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于颁发\u003c国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法\u003e和\u003c国务院关于工人退休、退职的暂行办法\u003e的通知》规定，党政机关、事业单位的工人，退休年龄是（  ）。","optionA":"A．男年满60周岁，女年满55周岁","optionB":"B．男年满60周岁，女年满50周岁","optionC":"C．男年满60周岁，女年满60周岁","optionD":"D．男年满55周岁，女年满50周岁","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"国务院关于颁发《国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法》和《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》的通知规定，全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。（一）男年满60周岁，女年满50周岁，连续工龄满10年的；（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满55周岁、女年满45周岁，连续工龄满10年。本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。（三）男年满50周岁，女年满45周岁，连续工龄满10年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于安置老弱病残干部的暂行办法》","law2":"《关于工人退休、退职的暂行办法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1421","id":1421,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中共中央组织部、人事部关于认真执行干部退（离）休制度有关问题的通知》规定，达到规定的退休年龄的干部，对地、市（厅、局）级以上干部中个别确因工作需要暂时留任的，或需要安排到人大、政协任职的人选，应由所在单位事先提出留任或安排的理由和时间，按干部管理权限，报经任免机关审批。留任时间一般为一年，最长不超过（  ）年。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中共中央组织部、人事部关于认真执行干部退（离）休制度有关问题的通知》规定，对地、市（厅、局）级以上干部中个别确因工作需要暂时留任的，或需要安排到人大、政协任职的人选，应由所在单位事先提出留任或安排的理由和时间（留任时间一般为一年，最长不超过3年），按干部管理权限，报经任免机关审批。批准留任的，应及时通知本人。担任主要负责职务的干部需要留任的，由任免机关直接决定，并通知所在单位和本人。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于认真执行干部退（离）休制度有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1422","id":1422,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院发布\u003c国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定\u003e的通知》规定，教授、研究员以及相当这一级职称的高级专家，经所在单位报请省、市、自治区人民政府或中央、国家机关的部委批准，可以延长离休退休年龄，但最长不超过（  ）周岁。","optionA":"A．60","optionB":"B．65","optionC":"C．70","optionD":"D．75","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《国务院发布\u003c国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定\u003e的通知》规定，教授、研究员以及相当这一级职称的高级专家，经所在单位报请省、市、自治区人民政府或中央、国家机关的部委批准，可以延长离休退休年龄，但最长不超过70周岁。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《发布〈国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1423","id":1423,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于颁发\u003c国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法\u003e和\u003c国务院关于工人退休、退职的暂行办法\u003e的通知》规定，党政机关、事业单位的工人符合下列哪种情况，可以退休？（  ）","optionA":"A．患病","optionB":"B．重大精神疾病","optionC":"C．因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失工作能力的","optionD":"D．因工致残，经过医院证明完全丧失工作能力的","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"国务院关于颁发《国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法》和《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》的通知规定，全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。（一）男年满60周岁，女年满50周岁，连续工龄满10年的；（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满55周岁、女年满45周岁，连续工龄满10年。本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。（三）男年满50周岁，女年满45周岁，连续工龄满10年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于安置老弱病残干部的暂行办法》","law2":"《关于工人退休、退职的暂行办法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1424","id":1424,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"开展精准高效的市场化引才活动。每（  ）举办一次“中国山东海内外高端人才交流会”。","optionA":"A．三年","optionB":"B．两年","optionC":"C．一年","optionD":"D．四年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于印发加快推进人才国际化若干措施的通知》（鲁人社发〔2018〕49号）规定：开展精准高效的市场化引才活动。每两年举办一次“中国山东海内外高端人才交流会”,探索“多元化、专业化、精准化、国际化”的办会模式,吸纳专业机构参与大会筹办,通过线上线下多种渠道,提高人才项目对接精准度,建立海内外人才常态化引介平台。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发加快推进人才国际化若干措施的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1425","id":1425,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省有突出贡献的中青年专家每（  ）年选拔一次。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省有突出贡献的中青年专家选拔管理办法》（鲁政办发〔2017〕43号）：第三条 山东省有突出贡献的中青年专家每2年选拔一次。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省有突出贡献的中青年专家选拔管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1426","id":1426,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"博士后申请者一般应为新近毕业的博士毕业生，年龄应在（  ）周岁以下。","optionA":"A．30","optionB":"B．35","optionC":"C．40","optionD":"D．45","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》（鲁政办发〔2017〕44号）：（五）严格执行博士后招收规定。坚持博士后制度培养青年人才的基本方向，博士后申请者一般应为新近毕业的博士毕业生，年龄应在35周岁以下。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1427","id":1427,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我省非教育系统政府公派出国留学项目，每年选派人数大约是（  ）。","optionA":"A．30人","optionB":"B．100人","optionC":"C．200人","optionD":"D．300人","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》（鲁人社规〔2018〕6号）：非教育系统政府公派出国留学项目围绕我省“高精尖缺”类人才需求及省委、省政府重大战略和重点部署安排，精准对焦新旧动能转换重大工程、乡村振兴战略、经略海洋，每年选派300名左右优秀中青年科技、技能、医疗卫生、财经以及政府和企业管理人才到国（境）外知名大学、科研机构、医疗卫生机构、财经财会专业机构、企业等进行访学交流、科研合作或培养进修。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1428","id":1428,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"泰山产业领军人才工程产业技能类国内人才申报人选年龄一般不超过（  ）周岁。","optionA":"A．40","optionB":"B．60","optionC":"C．55","optionD":"D．50","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于做好2019年泰山产业领军人才工程产业技能类申报工作的通知》（鲁人社字〔2019〕62号）：国内人才基本条件：年龄一般不超过55周岁，优先支持45周岁以下、具有较大发展潜力的年轻优秀高技能人才（年龄计算截止日期为2019年6月30日）。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于做好2019年泰山产业领军人才工程产业技能类申报工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1429","id":1429,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高校、科研院所、医疗机构等企事业单位中经批准离岗创业或兼职的专业技术人才，（  ）年内可在原单位按规定正常申报职称，创业或兼职期间工作业绩作为职称评审依据。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（十）“高校、科研院所、医疗机构等企事业单位中经批准离岗创业或兼职的专业技术人才，3年内可在原单位按规定正常申报职称，创业或兼职期间工作业绩作为职称评审依据”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection143","id":143,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四十八条规定，本条例自（  ）起施行。","optionA":"A．2018年9月1日","optionB":"B．2018年10月1日","optionC":"C．2018年11月1日","optionD":"D．2018年12月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四十八条规定，本条例自2018年10月1日起施行。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1430","id":1430,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各级党委、政府认定的高层次、急需紧缺人才可直接申报相应层级的职称，其中入选（  ）级以上重点人才工程的可直接申报正高级职称。","optionA":"A．国家","optionB":"B．省","optionC":"C．市","optionD":"D．县","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（十一）“建立特殊人才绿色通道。各级党委．政府认定的高层次．急需紧缺人才可直接申报相应层级的职称，其中入选省级以上重点人才工程的可直接申报正高级职称”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1431","id":1431,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非企事业单位（含参公管理单位）的人员交流聘用到企事业单位专业技术岗位上工作，在现工作岗位从事专业技术工作（  ）年以上，经考核符合条件的，可申报相应的职称。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（十一）“非企事业单位（含参公管理单位）的人员交流聘用到企事业单位专业技术岗位上工作，在现工作岗位从事专业技术工作一年以上，经考核符合条件的，可申报相应的职称”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1432","id":1432,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"专业技术人员参加继续教育的时间，每年累计应不少于（  ）学时。","optionA":"A．60","optionB":"B．70","optionC":"C．80","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第八条“专业技术人员参加继续教育的时间，每年累计应不少于90学时，其中，专业科目一般不少于总学时的三分之二”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1433","id":1433,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"充分发挥市场在继续教育资源配置中的（  ）作用。","optionA":"A．决定性","optionB":"B．基础性","optionC":"C．保障性","optionD":"D．关键性","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于\u003c贯彻专业技术人员继续教育规定\u003e的实施意见》（鲁人社发〔2016〕10号），四“充分发挥市场在继续教育资源配置中的决定性作用”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于〈贯彻专业技术人员继续教育规定〉的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1434","id":1434,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在专业技术人员资格考试过程中，发现应试人员把考试辅导资料带到座位进行抄袭，应给予的处理是","optionA":"A．当次该科目考试成绩无效","optionB":"B．当次全部科目考试成绩无效","optionC":"C．当次全部科目考试成绩无效,2年内不得参加各类专业技术人员资格考试","optionD":"D．当次全部科目考试成绩无效,违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案，记录期限5年。","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》（人社部令第31号）第七条","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1435","id":1435,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"事业单位公开招聘笔试中，仅给予应试人员当次该科目成绩无效处理的违纪违规行为是：","optionA":"A．将试卷带出考场","optionB":"B．抄袭他人答案","optionC":"C．找人替考","optionD":"D．使用手机查询资料","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》（人社部令第35号）第六条．第七条","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1436","id":1436,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"考后答卷须通过（  ）方式送到指定地点。","optionA":"A．物流","optionB":"B．普通快递","optionC":"C．机要通信","optionD":"D．托人捎带","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》（人社部令第35号）第六条．第七条","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1437","id":1437,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在专业人员技术资格考试中，应试人员在考试过程中使用禁止带入考场的通讯工具．规定以外的电子用品，应给予：","optionA":"A．当次该科目考试成绩无效的处理","optionB":"B．当次全部科目考试成绩无效的处理","optionC":"C．当次全部科目考试成绩无效，并将其违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期为5年","optionD":"D．当次全部科目考试成绩无效，并将其违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，长期记录","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"出自中华人民共和国人力资源和社会保障部令第31号","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1438","id":1438,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在专业人员技术资格考试中，应试人员在考试过程中代替他人或者让他人代替自己参加考试的应给予：","optionA":"A．当次该科目考试成绩无效的处理","optionB":"B．当次全部科目考试成绩无效的处理","optionC":"C．当次全部科目考试成绩无效，并将其违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期为5年","optionD":"D．当次全部科目考试成绩无效，并将其违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，长期记录","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"出自中华人民共和国人力资源和社会保障部令第31号","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1439","id":1439,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我省向高层次人才颁发的用于享受高层次人才服务绿色通道待遇的凭证是什么？","optionA":"A．山东惠才卡","optionB":"B．山东省引进人才服务绿卡","optionC":"C．齐鲁绿卡","optionD":"D．山东优才卡","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省高层次人才服务绿色通道规定》（鲁人社规〔2018〕5号）。第四条：山东省向符合条件人才颁发高层次人才绿色通道服务凭证(“山东惠才卡”)，高层次人才凭“山东惠才卡”享受绿色通道服务。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省高层次人才服务绿色通道规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection144","id":144,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四十三条规定，发布的招聘信息不真实、不合法，未依法开展人力资源服务业务的，由人力资源社会保障行政部门责令改正；有违法所得的，没收违法所得；拒不改正的，处（  ）的罚款。","optionA":"A．1.5万元以上5万元以下","optionB":"B．2万元以上6万元以下","optionC":"C．1万元以上5万元以下","optionD":"D．3万元以上5万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四十三条规定，违反本条例第二十四条、第二十七条、第二十八条、第二十九条、第三十条、第三十一条规定，发布的招聘信息不真实、不合法，未依法开展人力资源服务业务的，由人力资源社会保障行政部门责令改正；有违法所得的，没收违法所得；拒不改正的，处1万元以上5万元以下的罚款；情节严重的，吊销人力资源服务许可证；给个人造成损害的，依法承担民事责任。违反其他法律、行政法规的，由有关主管部门依法给予处罚。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1440","id":1440,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省社会力量引进高层次人才奖励最高奖励金额是多少？","optionA":"A．5万","optionB":"B．10万","optionC":"C．15万","optionD":"D．20万","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《山东省鼓励社会力量引进高层次人才奖励实施办法》（鲁人组发〔2016〕36号）。二．奖励政策 1.每年遴选不超过10家中介机构和社会组织，每家机构奖励20万元每年奖励不超过30名个人，其中对推荐引进第一类人才的，奖励20万元推荐引进第二．三类人才的，奖励10万元推荐引进第四类人才的，奖励5万元。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省鼓励社会力量引进高层次人才奖励实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1441","id":1441,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省留学人员回国创业奖评选表彰每（）年组织一次？","optionA":"A．1年","optionB":"B．2年","optionC":"C．3年","optionD":"D．4年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府办公厅关于印发山东省留学人员回国创业奖评选表彰办法的通知》（鲁政办发〔2012〕72号），第四条 山东省留学人员回国创业奖评选表彰每两年组织一次。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省留学人员回国创业奖评选表彰办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1442","id":1442,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"全省专家服务基层工作写入了哪一年的政府工作报告？","optionA":"A．2017年","optionB":"B．2018年","optionC":"C．2019年","optionD":"D．2016年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《2019山东省政府工作报告》。在广聚人才上下功夫。全面落实人才新政20条，实施好泰山系列人才工程，继续实施“山东-名校人才直通车”．“外专双百计划”引才工程．省级高端外国专家项目等引智专项，开展“百千万专家服务基层”活动。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《2019年山东省政府工作报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1443","id":1443,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对用人单位急需．紧缺的优秀博士后研究人员，自愿到我省高等院校．科研机构．医疗卫生等事业单位工作的，可简化招聘程序，采取（）的方式招聘。","optionA":"A．面试","optionB":"B．直接录用","optionC":"C．考察","optionD":"D．考试","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》（鲁政办发〔2017〕44号）。第十三条 对用人单位急需．紧缺的优秀博士后研究人员，自愿到我省高等院校．科研机构．医疗卫生等事业单位工作的，可简化招聘程序，采取考察的方式招聘。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于改革完善博士后制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1444","id":1444,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"事业单位工作人员年度考核优秀档次人数一般不超过本单位实际参加年度考核工作人员人数的（  ）。","optionA":"A．15%","optionB":"B．20%","optionC":"C．10%","optionD":"D．25%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1445","id":1445,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"事业单位特设岗位主要在事业单位（  ）岗位类别中的主系列设置。","optionA":"A．专业技术","optionB":"B．管理","optionC":"C．工勤技能","optionD":"D．辅助","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1446","id":1446,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下事业单位公开招聘所设置的人员条件中，（  ）选项不符合“不得设置歧视性条件要求”。","optionA":"A．具有中华人民共和国国籍","optionB":"B．年龄在40周岁以下","optionC":"C．毕业院校为985、211高校","optionD":"D．品行端正，身体健康","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1447","id":1447,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"聘用单位与受聘人员签订聘用合同，可以约定试用期，试用期一般不超过（  ）个月。","optionA":"A．3","optionB":"B．6","optionC":"C．9","optionD":"D．12","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1448","id":1448,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"事业单位工作人员对人事处理不服申请复核的，由（  ）管辖。","optionA":"A．处理决定人","optionB":"B．原处理单位","optionC":"C．同级人社部门","optionD":"D．上级主管部门","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1449","id":1449,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"多人采用走访形式提出共同的信访事项的，应当推选代表，代表人数不得超过（  ）人。","optionA":"A．20","optionB":"B．15","optionC":"C．10","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《信访条例》第十八条规定，多人采用走访形式提出共同的信访事项的，应当推选代表，代表人数不得超过5人。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection145","id":145,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四十四条规定，未按照本条例第三十六条规定提交经营情况年度报告的，由人力资源社会保障行政部门责令改正；拒不改正的，处（  ）的罚款。","optionA":"A．6000元以上1万元以下","optionB":"B．5000万元以上1.5万元以下","optionC":"C．5000元以上1万元以下","optionD":"D．6000万元以上2万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四十四条规定，未按照本条例第三十二条规定明示有关事项，未按照本条例第三十三条规定建立健全内部制度或者保存服务台账，未按照本条例第三十六条规定提交经营情况年度报告的，由人力资源社会保障行政部门责令改正；拒不改正的，处5000元以上1万元以下的罚款。违反其他法律、行政法规的，由有关主管部门依法给予处罚。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1450","id":1450,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"信访事项应当自受理之日起（  ）日内办结；情况复杂的，经本行政机关负责人批准，可以适当延长办理期限。","optionA":"A．60","optionB":"B．90","optionC":"C．100","optionD":"D．120","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《信访条例》第三十三条规定，信访事项应当自受理之日起60日内办结；情况复杂的，经本行政机关负责人批准，可以适当延长办理期限。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1451","id":1451,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"有关行政机关应当自收到转送、交办的信访之日起（  ）日内决定是否受理并书面告知信访人，并按要求通报信访工作机构。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《信访条例》第二十一条规定，有关行政机关应当自收到转送、交办的信访之日起15日内决定是否受理并书面告知信访人，并按要求通报信访工作机构。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1452","id":1452,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"要坚持“（  ）”原则，建立人社系统诉访分离清单。","optionA":"A．依法治国","optionB":"B．法定途径优先","optionC":"C．信法不信访","optionD":"D．信访法制化","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于推进依法逐级走访工作的通知》中规定，要坚持“法定途径优先”原则，建立人社系统诉访分离清单。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于推进依法逐级走访工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1453","id":1453,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下来访行为符合《信访条例》规定的是：（  ）。","optionA":"A．拦截公务车辆","optionB":"B．携带危险物品","optionC":"C．到指定的接待场所提出诉求","optionD":"D．冲击国家机关","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《信访条例》第十八条规定，信访人采用走访形式提出信访事项的，应当到有关机关设立或者指定的接待场所提出。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1454","id":1454,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"严格实行诉讼与信访分离，信访部门对涉法涉诉事项（  ）。","optionA":"A．不予受理","optionB":"B．应当受理","optionC":"C．及时办理","optionD":"D．因事制宜","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步加强人力资源和社会保障信访工作的意见》中规定，严格实行诉讼与信访分离，信访部门对涉法涉诉事项不予受理，引导信访人依照规定程序向有关政法机关提出。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源和社会保障信访工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1455","id":1455,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"行政机关工作人员与信访事项或者信访人有直接利害关系的，应当（  ）。","optionA":"A．旁听","optionB":"B．听证","optionC":"C．参与","optionD":"D．回避","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《信访条例》第三十条规定，行政机关工作人员与信访事项或者信访人有直接利害关系的，应当回避。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1456","id":1456,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"属于劳动人事争议的群众诉求，引导其走（  ）途径。","optionA":"A．行政复议","optionB":"B．劳动人事争议调解仲裁","optionC":"C．政府信息公开","optionD":"D．举报","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于通过法定途径分类处理信访投诉请求的意见》中规定，属于劳动人事争议的，引导其走劳动人事争议调解仲裁途径。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于通过法定途径分类处理信访投诉请求的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1457","id":1457,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"反映社会保险基金收支、管理方面的违法、违纪行为的群众诉求，引导其通过合法途径进行（  ）。","optionA":"A．举报","optionB":"B．申诉","optionC":"C．求决","optionD":"D．复议","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于通过法定途径分类处理信访投诉请求的意见》中规定，反映社会保险基金收支、管理方面的违法、违纪行为的，引导其通过合法途径进行举报。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于通过法定途径分类处理信访投诉请求的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1458","id":1458,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"属于具体行政行为侵犯其合法权益的群众诉求，引导其走（  ）途径。","optionA":"A．行政复议","optionB":"B．调解仲裁","optionC":"C．再次鉴定","optionD":"D．劳动监察","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于通过法定途径分类处理信访投诉请求的意见》中规定，属于具体行政行为侵犯其合法权益的，引导其走行政复议途径。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于通过法定途径分类处理信访投诉请求的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1459","id":1459,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"信访人对行政机关作出的信访事项处理意见不服的，可以自收到书面答复之日起（  ）日内请求原办理行政机关的上一级行政机关复查。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．30","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《信访条例》第三十四条规定，信访人对行政机关作出的信访事项处理意见不服的，可以自收到书面答复之日起30日内请求原办理行政机关的上一级行政机关复查。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection146","id":146,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位发布的招用人员简章或招聘广告，不得包含（  ）。","optionA":"A．报酬数额","optionB":"B．工作要求","optionC":"C．招聘人数","optionD":"D．歧视性内容","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第二十条规定，用人单位发布的招用人员简章或招聘广告，不得包含歧视性内容。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1460","id":1460,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"信访人对复查意见不服的，可以自收到书面答复之日起（  ）日内向复查机关的上一级行政机关请求复核。","optionA":"A．7","optionB":"B．15","optionC":"C．30","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《信访条例》第三十五条规定，信访人对复查意见不服的，可以自收到书面答复之日起30日内向复查机关的上一级行政机关请求复核。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1461","id":1461,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"信访人对复核意见不服，仍然以同一事实和理由提出投诉请求的，各级人民政府信访工作机构和其他行政机关（  ）。","optionA":"A．仍然受理","optionB":"B．不再受理","optionC":"C．按时办理","optionD":"D．及时督办","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《信访条例》第三十五条规定，信访人对复核意见不服，仍然以同一事实和理由提出投诉请求的，各级人民政府信访工作机构和其他行政机关不再受理。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1462","id":1462,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"证明事项清理工作是党中央国务院（  ）、优化服务的重要举措。","optionA":"A．转变职能","optionB":"B．减证便民","optionC":"C．放管结合","optionD":"D．依法履职","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）第一句便是“为贯彻落实党中央、国务院关于减证便民、优化服务的部署要求”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1463","id":1463,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》要求，没有（  ）规定的证明事项一律取消。","optionA":"A．法律","optionB":"B．法律、法规","optionC":"C．法律、法规、规章","optionD":"D．法律、法规、规章、规范性文件","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）第一段“切实做到没有法律法规规定的证明事项一律取消”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1464","id":1464,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"李克强总理在《2019年政府工作报告》中指出，要持续开展“（  ）”改革行动，不能让繁琐证明来回折腾企业和群众。","optionA":"A．依法行政","optionB":"B．减税降费","optionC":"C．减证便民","optionD":"D．保障民生","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《2019年政府工作报告》中明确，持续开展“减证便民”改革行动，不能让繁琐证明来回折腾企业和群众。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《2019年政府工作报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1465","id":1465,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》要求，对部门规章和规范性文件设定的证明事项，下列说法错误的是：（  ）","optionA":"A．进行全面清理，尽可能予以取消","optionB":"B．可直接取消的，要作出决定，立即停止执行","optionC":"C．认为需要保留的，即可保留","optionD":"D．个别确需保留的，要在充分论证基础上通过提请制定或修改法律法规设定","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）规定，各部门要对本部门规章和规范性文件等设定的各类证明事项进行全面清理，尽可能予以取消。对可直接取消的，要作出决定，立即停止执行；对个别确需保留的，要在广泛征求意见、充分研究论证的基础上，通过提请制定或修改法律、法规予以设定。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1466","id":1466,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》要求，对法律、行政法规设定的证明事项，下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．不需清理","optionB":"B．应本着尽可能取消的原则清理","optionC":"C．可直接保留","optionD":"D．对于取消事项，修改法律法规程序与修改规章规范性文件程序相同","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）规定，对法律、行政法规设定的证明事项，本着尽可能取消的原则清理。对于可以通过书面告知承诺等方式替代提交证明的，要提出取消建议。对于取消事项，修改法律法规程序与修改规章规范性文件程序不同。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1467","id":1467,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列不符合减证便民，优化服务要求的是：（  ）","optionA":"A．可通过书面告知承诺方式办理的，不再要求提交证明材料","optionB":"B．政府部门间可以核查的，不再要求提交证明材料","optionC":"C．法定证照并不增加办事人负担，都可要求提供","optionD":"D．能够网络核验的，不再要求提交证明材料","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据证明事项清理工作的原则和要求，法定证照属于证明材料，如可通过网络核验、部门核查等方式办理，或能被其他材料涵盖替代的，也应取消。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1468","id":1468,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者进行失业登记时，不再要求提交的证明材料是：（  ）","optionA":"A．本人身份证件","optionB":"B．证明原身份的有关证明","optionC":"C．解除劳动关系协议","optionD":"D．解聘合同","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于修改部分规章的决定》（人社部令第38号）规定，删去《就业服务与就业管理规定》第六十四条第一款中的“和证明原分身的有关证明”，此证明材料不再要求办事人提交。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于修改部分规章的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1469","id":1469,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员申领失业保险金时，不再要求提交的证明材料是：（  ）","optionA":"A．本人身份证明","optionB":"B．解除劳动关系协议","optionC":"C．求职证明","optionD":"D．失业登记","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于修改部分规章的决定》（人社部令第38号）规定，删去《失业保险金申领发放办法》第七条第（三）项中的“求职证明”，此证明材料不再要求办事人提交。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于修改部分规章的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection147","id":147,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《就业服务与就业管理规定》第五十一条规定，职业中介机构变更名称、住所、（  ）等或者终止的，应当按照设立许可程序办理变更或者注销登记手续。","optionA":"A．法定代表人","optionB":"B．财务人员","optionC":"C．招聘专员","optionD":"D．行政专员","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《就业服务与就业管理规定》第五十一条规定，职业中介机构变更名称、住所、法定代表人等或者终止的，应当按照设立许可程序办理变更或者注销登记手续。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1470","id":1470,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2019年3月，人社部印发《关于取消部分规范性文件设定的证明材料的决定》（人社部发〔2019〕20号），决定取消（  ）项由规范性文件设定的证明材料。","optionA":"A．73","optionB":"B．83","optionC":"C．60","optionD":"D．28","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"人社部印发《关于取消部分规范性文件设定的证明材料的决定》（人社部发〔2019〕20号）决定取消73项由规范性文件设定的证明材料。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于取消部分规范性文件设定的证明材料的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1471","id":1471,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列关于证明事项清理的说法，不正确的是：（  ）","optionA":"A．是深化“放管服”改革的重要举措","optionB":"B．为解决“奇葩证明”、循环证明、重复证明等现象","optionC":"C．消除群众和企业办事烦恼","optionD":"D．有法律法规依据的证明均可保留","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）规定，对法律、行政法规设定的证明事项，本着尽可能取消的原则清理。对于可以通过书面告知承诺等方式替代提交证明的，要提出取消建议。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1472","id":1472,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"公民、法人或者其他组织认为（  ）侵犯其合法权益，可以向行政机关提出行政复议申请。","optionA":"A．具体行政行行为","optionB":"B．抽象行政行为","optionC":"C．规范性文件","optionD":"D．行政处分","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《行政复议法》第二条规定，“公民、法人或者其他组织认为具体行政行为侵犯其合法权益，向行政机关提出行政复议申请，行政机关受理行政复议申请、作出行政复议决定，适用本法”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政复议法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1473","id":1473,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"行政复议机关收到行政复议申请后，应当在（  ）日内进行审查，决定是否受理。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《行政复议法》第十七条规定，“行政复议机关收到行政复议申请后，应当在五日内进行审查，对不符合本法规定的行政复议申请，决定不予受理，并书面告知申请人；对符合本法规定，但是不属于本机关受理的行政复议申请，应当告知申请人向有关行政复议机关提出”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政复议法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1474","id":1474,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"没有（  ）依据，行政规范性文件不得减损公民、法人和其他组织的合法权益或者增加其义务，不得自行创设本部门的行政职权。","optionA":"A．宪法 ","optionB":"B．部门集体决策","optionC":"C．法律、法规","optionD":"D．重大风险评估","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《国务院办公厅关于加强行政规范性文件制定和监督管理工作的通知》（国办发〔2018〕37号）要求，行政规范性文件不得增加法律、法规规定之外的行政权力事项或者减少法定职责；不得设定行政许可、行政处罚、行政强制等事项，增加办理行政许可事项的条件，规定出具循环证明、重复证明、无谓证明的内容；不得违法减损公民、法人和其他组织的合法权益或者增加其义务。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加强行政规范性文件制定和监督管理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1475","id":1475,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，企业劳动合同签订率达到（  ）以上。","optionA":"A．80%","optionB":"B．85%","optionC":"C．90%","optionD":"D．95%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，企业劳动合同签订率达到90%以上。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1476","id":1476,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动人事争议调解成功率达到（  ）以上。","optionA":"A．50%","optionB":"B．60%","optionC":"C．70%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动人事争议调解成功率达到60%以上。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1477","id":1477,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动人事仲裁结案率达到（  ）以上。","optionA":"A．75%","optionB":"B．80%","optionC":"C．85%","optionD":"D．90%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动人事仲裁结案率达到90%以上。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1478","id":1478,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动保障监察举报投诉案件结案率达到（  ）以上。","optionA":"A．95%","optionB":"B．90%","optionC":"C．85%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动保障监察举报投诉案件结案率达到95%以上。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1479","id":1479,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，“十三五”期间在全国建成一批技能大师工作室、（  ）个高技能人才培训基地，培养1000万名高技能人才。","optionA":"A．1200","optionB":"B．1000","optionC":"C．1100","optionD":"D．1500","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，“十三五”期间在全国建成一批技能大师工作室、1200个高技能人才培训基地，培养1000万名高技能人才。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection148","id":148,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列选项中不属于流动人员人事档案范围的是（  ）。","optionA":"A．公有制企业和社会组织聘用人员的档案","optionB":"B．辞职辞退、取消录（聘）用或被开除的机关事业单位工作人员档案","optionC":"C．未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案","optionD":"D．自费出国留学及其他因私出国（境）人员的档案","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第二条明确流动人员人事档案范围中“流动人员人事档案是人事档案的重要组成部分。具体包括：非公有制企业和社会组织聘用人员的档案；辞职辞退、取消录（聘）用或被开除的机关事业单位工作人员档案；与企事业单位解除或终止劳动（聘用）关系人员的档案；未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案；自费出国留学及其他因私出国（境）人员的档案；外国企业常驻代表机构的中方雇员的档案；自由职业或灵活就业人员的档案；其他实行社会管理人员的档案”可知答案为A。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1480","id":1480,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，到“十三五”期末，高、中、初级专业技术人才比例达到（  ）。","optionA":"A．10：40：50","optionB":"B．20：30：40","optionC":"C．30：30：40","optionD":"D．30：20：50","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，到“十三五”期末，高、中、初级专业技术人才比例达到10：40：50。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1481","id":1481,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，职工和城乡居民基本医疗保险政策范围内住院费用支付比例稳定在（  ）左右。","optionA":"A．60%","optionB":"B．70%","optionC":"C．75%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第三章第三节提出：职工和城乡居民基本医疗保险政策范围内住院费用支付比例稳定在75%左右。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1482","id":1482,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，在全国建成一批技能大师工作室、1200个高技能人才培训基地，培养（  ）万名高技能人才。","optionA":"A．600","optionB":"B．800","optionC":"C．1000","optionD":"D．1200","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第四章专栏7提出：在全国建成一批技能大师工作室、1200个高技能人才培训基地，培养1000万名高技能人才。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1483","id":1483,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要》提出，实施劳务对接工程，加强就业指导与服务，通过与区外劳务需求对接引导青壮年劳动力输出，实现（  ）万人转移就业脱贫。","optionA":"A．1000","optionB":"B．1200","optionC":"C．1500","optionD":"D．2000","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要》第五十八章专栏19提出，实施劳务对接工程，加强就业指导与服务，通过与区外劳务需求对接引导青壮年劳动力输出，实现1000万人转移就业脱贫。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1484","id":1484,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，全面发行和应用社会保障卡，持卡人口覆盖率达到（  ）%，实现社会保障一卡通。","optionA":"A．80","optionB":"B．85","optionC":"C．90","optionD":"D．95","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第八章专栏12提出，全面发行和应用社会保障卡，持卡人口覆盖率达到90%，实现社会保障一卡通。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1485","id":1485,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，实施万名专家服务基层行动计划，每年组织开展（  ）期左右专家服务活动，建设一批国家级专家服务基地，引导专家深入基层服务。","optionA":"A．100","optionB":"B．120","optionC":"C．150","optionD":"D．200","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第四章专栏7提出，实施万名专家服务基层行动计划，每年组织开展100期左右专家服务活动，建设一批国家级专家服务基地，引导专家深入基层服务。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1486","id":1486,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，通过订单、定向和定岗式培训，对农村未升学初高中毕业生等新生代农民工开展就业技能培训，为有创业意愿的农民工提供创业培训，累计开展农民工培训（  ）万人次。","optionA":"A．1000","optionB":"B．2000","optionC":"C．3000","optionD":"D．4000","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第二章专栏4提出，通过订单、定向和定岗式培训，对农村未升学初高中毕业生等新生代农民工开展就业技能培训，为有创业意愿的农民工提供创业培训，累计开展农民工培训4000万人次。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1487","id":1487,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，健全事业单位人事管理政策法规体系，其中不包括：（  ）","optionA":"A．制定事业单位交流规定","optionB":"B．制定事业单位工作人员考核规定","optionC":"C．制定事业单位人事管理条例","optionD":"D．制定事业单位工作人员奖励规定","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》第五章专栏8提出，制定事业单位交流规定、事业单位工作人员考核规定、事业单位工作人员奖励规定等，事业单位人事管理条例已于2014年出台。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1488","id":1488,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第二条规定，标准包括国家标准、行业标准、（  ）标准和团体标准、企业标准。","optionA":"A．地区","optionB":"B．地域","optionC":"C．区域","optionD":"D．地方","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第二条规定，标准包括国家标准、行业标准、地方标准和团体标准、企业标准。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1489","id":1489,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第十六条规定，制定推荐性标准，应当组织由相关方组成的（  ），承担标准的起草、技术审查工作。","optionA":"A．标准化起草组","optionB":"B．标准化编制组","optionC":"C．标准化技术委员会","optionD":"D．标准化管理委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第十六条规定，制定推荐性标准，应当组织由相关方组成的标准化技术委员会，承担标准的起草、技术审查工作。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection149","id":149,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列选项中不可以保管流动人员人事档案的是（  ）。","optionA":"A．县级公共就业和人才服务机构","optionB":"B．经人力资源社会保障部门授权的单位","optionC":"C．省级公共就业和人才服务机构","optionD":"D．流动人员本人或他人","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第一条健全流动人员人事档案管理体制中“流动人员人事档案具体由县级以上（含县级）公共就业和人才服务机构以及经人力资源社会保障部门授权的单位管理，其他单位未经授权不得管理流动人员人事档案。严禁个人保管本人或他人档案”可知，答案为D。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1490","id":1490,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第二十九条规定，标准的复审周期一般不超过（  ）年。","optionA":"A．3","optionB":"B．4","optionC":"C．5","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第二十九条规定，标准的复审周期一般不超过5年。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1491","id":1491,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国标准化法实施条例》第十一条规定，对需要在全国范围内统一的（  ）类技术要求，应当制定国家标准（含标准样品的制作）。","optionA":"A．7","optionB":"B．8","optionC":"C．9","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国标准化法实施条例》第十一条规定，对需要在全国范围内统一的下列技术要求，应当制定国家标准（含标准样品的制作）：互换配合、通用技术语言要求；保障人体健康和人身、财产安全的技术要求；基本原料、燃料、材料的技术要求；通用基础件的技术要求；通用的试验、检验方法；通用的管理技术要求；","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1492","id":1492,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国标准化法实施条例》第十八条规定，国家标准、行业标准分为强制性标准和（  ）标准。","optionA":"A．推荐性","optionB":"B．建议性","optionC":"C．通用性","optionD":"D．普适性","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国标准化法实施条例》第十八条规定，国家标准、行业标准分为强制性标准和推荐性标准。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1493","id":1493,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我国实行的统计管理体制是（  ）。","optionA":"A．统一领导、集中负责","optionB":"B．统一领导、分级负责","optionC":"C．分级领导、集中负责","optionD":"D．分级领导、分级负责","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国统计法》第三条规定，国家建立集中统一的统计系统，实行统一领导、分级负责的统计管理体制。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1494","id":1494,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《统计法》规定，统计调查、统计报告、统计监督是（  ）。","optionA":"A．统计机构和统计人员独立行使的职权","optionB":"B．统计机构和统计人员的义务","optionC":"C．统计调查对象的权利","optionD":"D．统计调查对象的义务","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国统计法》第六条规定，统计机构和统计人员依照本法规定独立行使统计调查、统计报告、统计监督的职权，不受侵犯。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1495","id":1495,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《统计法》规定，统计调查项目包括（  ）。","optionA":"A．国家统计调查项目、部门统计调查项目和民间统计调查项目","optionB":"B．国家统计调查项目、部门统计调查项目和地方统计调查项目","optionC":"C．国家统计调查项目、地方统计调查项目和民间统计调查项目","optionD":"D．部门统计调查项目、地方统计调查项目和民间统计调查项目","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国统计法》第十一条规定，统计调查项目包括国家统计调查项目、部门统计调查项目和地方统计调查项目。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1496","id":1496,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《统计法》规定，统计调查项目的审批机关应当对统计调查项目的（  ）进行审查。","optionA":"A．合法性、规范性、科学性","optionB":"B．合法性、必要性、可行性","optionC":"C．必要性、可行性、科学性","optionD":"D．必要性、科学性、规范性","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国统计法》第十三条规定，统计调查项目的审批机关应当对调查项目的必要性、可行性、科学性进行审查，对符合法定条件的，作出予以批准的书面决定，并公布；对不符合法定条件的，作出不予批准的书面决定，并说明理由。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1497","id":1497,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对未标明《统计法》所规定的法定标识的统计调查表，统计调查对象（  ）。","optionA":"A．有义务填报","optionB":"B．在统计机构说明情况后填报","optionC":"C．有权拒绝填报","optionD":"D．有义务举报","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国统计法》第十五条规定，统计调查表应当标明表号、制定机关、批准或者备案文号、有效期限等标志。对未标明前款规定的标志或者超过有效期限的统计调查表，统计调查对象有权拒绝填报；县级以上人民政府统计机构应当依法责令停止有关统计调查活动。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1498","id":1498,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对于统计调查中获得的能够识别或者推断单个统计调查对象身份的资料，（  ）。","optionA":"A．应当定期向社会公布","optionB":"B．可以对外提供","optionC":"C．经调查对象同意后可以公开","optionD":"D．任何单位和个人不得对外提供、泄露","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国统计法》第二十五条规定，统计调查中获得的能够识别或者推断单个统计调查对象身份的资料，任何单位和个人不得对外提供、泄露，不得用于统计以外的目的。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1499","id":1499,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上人民政府统计机构和有关部门统计调查取得的统计资料（  ）。","optionA":"A．应当全部公开，供社会公众查询","optionB":"B．应当全部保密，不予公开","optionC":"C．可以公开，但不允许社会公众查询","optionD":"D．除依法应当保密的外，应当及时公开，供社会公众查询","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国统计法》第二十六条规定，县级以上人民政府统计机构和有关部门统计调查取得的统计资料，除依法应当保密的外，应当及时公开，供社会公众查询。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection15","id":15,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列选项中，（  ）不属于就业促进法中规定的对劳动者就业的歧视。","optionA":"A．性别","optionB":"B．从业经历","optionC":"C．民族","optionD":"D．种族","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"就业促进法第三条规定，劳动者就业，不因民族、种族、性别、宗教信仰等不同而受歧视。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection150","id":150,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"流动人员人事档案管理实行集中统一、（  ）的管理体制，主管部门政府人力资源社会保障部门，接受同级党委组织部门的监督和指导。","optionA":"A．分级管理","optionB":"B．归口管理","optionC":"C．分散管理","optionD":"D．集中管理","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第一条健全流动人员人事档案管理体制中“流动人员人事档案管理实行集中统一、归口管理的管理体制，主管部门政府人力资源社会保障部门，接受同级党委组织部门的监督和指导”可知，答案为B。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1500","id":1500,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"统计人员应当坚持实事求是，恪守职业道德，对其负责收集、审核、录入的统计资料与统计调查对象报送的统计资料的（  ）负责。","optionA":"A．一致性","optionB":"B．及时性","optionC":"C．完整性","optionD":"D．真实性","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国统计法》第二十九条规定，统计人员应当坚持实事求是，恪守职业道德，对其负责搜集、审核、录入的统计资料与统计调查对象报送的统计资料的一致性负责。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1501","id":1501,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下表述与《国务院办公厅关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》要求不相符的是:（  ）","optionA":"A．简化办事环节和手续","optionB":"B．扩大自由裁量权","optionC":"C．全面公开公共服务事项","optionD":"D．创新服务方式","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》（国办发〔2015〕86号）提出的总体要求明确：办事依法依规。严格遵循法律法规，善于运用法治思维法治方式，规范公共服务事项办理程序，限制自由裁量权，维护群众合法权益，推进公共服务制度化、规范化。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1502","id":1502,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》要求，以下关于完善窗口单位顺畅运行体制机制的表述不正确的是:（  ）","optionA":"A．坚持“服务上移、转变职能、综合协调”原则","optionB":"B．理顺行政部门与窗口单位的关系","optionC":"C．整合窗口单位服务资源","optionD":"D．加强区域协同","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》（人社部发〔2014〕91号）提出：完善窗口单位顺畅运行的体制机制，应坚持服务下沉、转变职能、综合协调原则，改革不利于充分发挥窗口单位服务功能的体制机制，妥善处理各管理服务主体之间的关系。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1503","id":1503,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》要求，“加快人力资源和社会保障领域国家、部颁和地方标准的制（修）订进程”属于加强：（  ）","optionA":"A．规范化建设","optionB":"B．专业化建设","optionC":"C．信息化建设","optionD":"D．服务平台建设","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》（人社部发〔2014〕91号）提出：加强规范化建设。优化前台服务流程、后台管理流程和业务控制流程，实现前台窗口与后台支持的有机衔接。加快人力资源和社会保障领域国家、部颁和地方标准的制（修）订进程，健全标准体系，并以统一业务术语、完善机构设置、健全服务功能、规范办事流程和服务管理精准化为重点，抓好各项标准的贯彻落实，提高科学化、标准化、精细化水平。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1504","id":1504,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》要求,“大力推进网上经办，探索与银行、电信等社会服务组织网络对接，加强云服务、大数据服务平台的研究与应用”属于加强：（  ）","optionA":"A．规范化建设","optionB":"B．专业化建设","optionC":"C．信息化建设","optionD":"D．服务平台建设","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》（人社部发〔2014〕91号）提出：加强信息化建设。以完善业务信息和服务支持信息系统为基础，推进业务查询、服务评价、服务监督等信息工具的开发和使用。加快发行社会保障卡，并扩展服务功能，提升应用水平，及早实现在地区间和各项业务间的“一卡通”。大力推进网上经办，探索与银行、电信等社会服务组织网络对接，加强云服务、大数据服务平台的研究与应用。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1505","id":1505,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》要求，“把好‘进人关’，优先遴选品质好、业务精、沟通能力强的人员进入公共服务队伍”属于加强：（  ）","optionA":"A．规范化建设","optionB":"B．专业化建设","optionC":"C．信息化建设","optionD":"D．服务平台建设","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》（人社部发〔2014〕91号）提出：加强专业化建设。把好“进人关”，优先遴选品质好、业务精、沟通能力强的人员进入公共服务队伍。加强对窗口单位工作人员常态化的业务培训和作风培养，不断提升专业素质；开展一专多能训练，逐步推行综合柜员制。严格考核制度，把为民服务宗旨细化为具体考核指标，引导和约束工作人员的服务行为。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1506","id":1506,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》，以下表述不正确的是:（  ）","optionA":"A．对各类服务对象坚持公平公正、一视同仁","optionB":"B．对距离较远、往返困难的服务对象，可开辟绿色通道","optionC":"C．各类政策解读、业务咨询等不得含有虚假误导成分","optionD":"D．涉及办理收费、选择性项目时，无需履行告知义务","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》提出：诚实守信。各类政策解读、业务咨询、服务项目介绍、公众宣传都应确保真实可信，不得含有虚假误导成分；涉及行政执法、收取费用及办理选择性项目时，应履行如实及时告知义务。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1507","id":1507,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》，以下表述不正确的是:（  ）","optionA":"A．在面对面服务场所，应佩戴身份牌","optionB":"B．应按有关标准或规定统一着装或穿着整齐服饰","optionC":"C．对超越职责权限的事项可先办理后报告","optionD":"D．对依法依规不能满足的服务要求，应耐心解释说明，不得与服务对象争吵","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》提出：办事严谨。工作人员要严格按照规定的业务流程和岗位职责要求向服务对象提供服务，对超越职责权限的事项要及时请示。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1508","id":1508,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》，以下表述不正确的是:（  ）","optionA":"A．应严格执行国家、行业标准对本窗口单位在标识、形象等方面提出的要求","optionB":"B．在任何情况下，不得向服务对象公开部门、集体和个人承诺","optionC":"C．开放式服务大厅应设立咨询台或引导台，提供咨询服务和单据填写示范","optionD":"D．服务场所应做到采光良好、空气流通，方便疏散，并配备防火、防盗、监控等设施","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》提出：公开服务承诺。通过多种形式，结合实际需要，向服务对象公开部门承诺、集体承诺和个人承诺。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1509","id":1509,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下行为不属于《人力资源和社会保障窗口单位纪律要求》明确禁止的是:（  ）","optionA":"A．带无关人员进入办公区域","optionB":"B．在服务场所吸烟、吃东西","optionC":"C．推诿、搪塞服务对象","optionD":"D．急事急办、特事特办","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位纪律要求》禁止的行为包括：（一）擅自离岗、串岗、聊天、办私事；（二）带无关人员进入办公区域；（三）工作日白天饮酒；（四）在服务场所吸烟、吃东西、打瞌睡；（五）在服务时间看手机、玩游戏、上网聊天、看电影等与工作无关的行为；（六）推诿、搪塞服务对象等不作为行为；（七）违反操作规程擅自处理业务；（八）超越职责权限办理业务；（九）擅自增加办理环节，给服务对象带来不便；（十）泄露服务对象商业秘密、个人隐私或案件处理情况；（十一）伪造、篡改、擅自销毁服务对象的权益记录；（十二）将服务对象权益信息用作商业用途；（十三）对服务对象区别对待，讲私情，谋私利；（十四）接受服务对象的礼品、礼金、有价证券；（十五）参加可能影响公正办理业务的宴请及其他活动；（十六）徇情枉法，偏袒一方当事人；（十七）滥用职权，侵害服务对象的合法权益；（十八）隐瞒证据或者变造证据；（十九）与中介机构做幕后交易、甚至充当其代言人；（二十）其他违法违纪行为。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位纪律要求》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection151","id":151,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自（  ）起，取消收取人事关系及档案保管费、查阅费、证明费、档案转递费等名目的费用。","optionA":"A．2015年2月1日","optionB":"B．2016年1月1日","optionC":"C．2015年1月1日","optionD":"D．2015年10月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第七条完善流动人员人事档案基本公共服务经费保障制度中“自2015年1月1日起，取消收取人事关系及档案保管费、查阅费、证明费、档案转递费等名目的费用”可知，答案为C。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1510","id":1510,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下行为不属于《人力资源和社会保障窗口单位纪律要求》明确禁止的是:（  ）","optionA":"A．擅自离岗、串岗、聊天、办私事","optionB":"B．服务受理“不推诿”","optionC":"C．擅自增加办理环节","optionD":"D．接受服务对象的礼品、礼金、有价证券","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位纪律要求》禁止的行为包括：（一）擅自离岗、串岗、聊天、办私事；（二）带无关人员进入办公区域；（三）工作日白天饮酒；（四）在服务场所吸烟、吃东西、打瞌睡；（五）在服务时间看手机、玩游戏、上网聊天、看电影等与工作无关的行为；（六）推诿、搪塞服务对象等不作为行为；（七）违反操作规程擅自处理业务；（八）超越职责权限办理业务；（九）擅自增加办理环节，给服务对象带来不便；（十）泄露服务对象商业秘密、个人隐私或案件处理情况；（十一）伪造、篡改、擅自销毁服务对象的权益记录；（十二）将服务对象权益信息用作商业用途；（十三）对服务对象区别对待，讲私情，谋私利；（十四）接受服务对象的礼品、礼金、有价证券；（十五）参加可能影响公正办理业务的宴请及其他活动；（十六）徇情枉法，偏袒一方当事人；（十七）滥用职权，侵害服务对象的合法权益；（十八）隐瞒证据或者变造证据；（十九）与中介机构做幕后交易、甚至充当其代言人；（二十）其他违法违纪行为。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位纪律要求》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1511","id":1511,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"大力推进政务信息系统整合，实现跨部门跨地区跨（  ）政务信息可靠交换和安全共享。","optionA":"A．层级","optionB":"B．职责","optionC":"C．时空","optionD":"D．领域","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》提出，按照“整合是原则、孤网是例外”的要求，清理整合分散、独立的政务信息系统，统一接入国家数据共享交换平台，构建网络安全防护体系，实现跨部门跨地区跨层级政务信息可靠交换与安全共享，并依法依规向社会开放。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1512","id":1512,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"优化办事创业和营商环境，要着力打造“（  ）、便民、公开”的审批服务模式，最大限度减少企业和群众跑政府的次数。","optionA":"A．宽进、快办、严管","optionB":"B．快进、宽办、少管","optionC":"C．宽进、快办、少管","optionD":"D．快进、宽办、严管","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》提出，着力打造“宽进、快办、严管、便民、公开”的审批服务模式，最大限度减少企业和群众跑政府的次数，不断优化办事创业和营商环境，切实增强政府公信力和执行力，推动政府治理体系和治理能力现代化，建设人民满意的服务型政府。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1513","id":1513,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"推进审批服务便民化改革，要围绕直接面向企业和群众、依申请办理的行政审批和公共服务事项，推动审批服务理念、制度、（  ）全方位深层次变革。","optionA":"A．文化","optionB":"B．作风","optionC":"C．价值","optionD":"D．方向","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》提出，深入贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中全会精神，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，加大转变政府职能和简政放权力度，以更快更好方便企业和群众办事创业为导向，围绕直接面向企业和群众、依申请办理的行政审批和公共服务事项，推动审批服务理念、制度、作风全方位深层次变革。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1514","id":1514,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"深化和扩大相对集中行政许可权改革试点，整合优化审批服务机构和职责，有条件的市县和开发区可设立行政审批局，实行“（  ）”。","optionA":"A．一枚印章管审批","optionB":"B．集中印章管审批","optionC":"C．零枚印章管审批","optionD":"D．部门印章管审批","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》提出，深化和扩大相对集中行政许可权改革试点，整合优化审批服务机构和职责，有条件的市县和开发区可设立行政审批局，实行“一枚印章管审批”。依法设立的行政审批局办理的行政许可等事项具有法律效力，原主管部门不得要求企业和群众再加盖本部门印章，杜绝重复盖章。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1515","id":1515,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"推进“互联网+政务服务”，要建立健全基本标准规范，完善网上实名身份认证体系，明确电子（  ）、电子（  ）、电子（  ）法律效力。","optionA":"A．证照；公文；印章","optionB":"B．证照；通信；签名","optionC":"C．数据；通信；签名","optionD":"D．数据；公文；印章","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》提出，完善网上实名身份认证体系，明确电子证照、电子公文、电子印章法律效力，建立健全基本标准规范，实现“一次采集、一库管理、多方使用、即调即用”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1516","id":1516,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"切实加强事中事后监管，联动推进行政审批制度改革、综合行政执法体制改革和社会信用体系建设，建立健全失信联合惩戒机制，实现“事前管（  ）、事中管（  ）、事后管（  ）、信用管终身”。","optionA":"A．标准；检查；处罚","optionB":"B．审批；流程；检查","optionC":"C．标准；流程；检查","optionD":"D．审批；检查；处罚","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》提出，联动推进行政审批制度改革、综合行政执法体制改革和社会信用体系建设，建立健全失信联合惩戒机制，实现“事前管标准、事中管检查、事后管处罚、信用管终身”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1517","id":1517,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《“十三五”推进基本公共服务均等化规划》规定，到2020年，城镇新增就业人数要累计超过（  ）万人，农民工职业技能培训累计（  ）万人次。","optionA":"A．4500；3500","optionB":"B．5000；4000","optionC":"C．5500；4500","optionD":"D．6000；5000","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》第二章，“十三五”时期基本公共服务领域主要发展指标（表）。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1518","id":1518,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《“十三五”推进基本公共服务均等化规划》规定，到2020年，基本养老保险参保率要达到（  ）%。","optionA":"A．80","optionB":"B．85","optionC":"C．90","optionD":"D．95","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》第二章，“十三五”时期基本公共服务领域主要发展指标（表）。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1519","id":1519,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"基本公共服务均等化是指全体公民都能公平可及地获得大致均等的基本公共服务，其核心是促进（  ）均等。","optionA":"A．待遇","optionB":"B．机会","optionC":"C．地区","optionD":"D．水平","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》指出，基本公共服务均等化是指全体公民都能公平可及地获得大致均等的基本公共服务，其核心是促进机会均等，重点是保障人民群众得到基本公共服务的机会，而不是简单的平均化。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection152","id":152,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自（  ）起，取消人力资源社会保障等部门所属公共就业和人才服务机构的人才集体户口管理服务费（包括经营服务性质的收费）。","optionA":"A．2015年12月1日","optionB":"B．2016年1月1日","optionC":"C．2015年1月1日","optionD":"D．2016年5月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅国家发展改革委办公厅公安部办公厅财政部办公厅关于做好人才集体户口管理服务工作的通知》中“根据《财政部国家发展改革委关于取消和暂停征收一批行政事业性性收费有关问题的通知》（财税[2015]102号）规定，自2016年1月1日起，取消人力资源社会保障等部门所属公共就业和人才服务机构的人才集体户口管理服务费（包括经营服务性质的收费）”可知，答案为B。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好人才集体户口管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1520","id":1520,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"目前，我国经济进入新常态，经济增长从高速转向（  ）速，经济结构深度调整，发展动力加快转换，保民生兜底线的任务更加艰巨。","optionA":"A．中","optionB":"B．中高","optionC":"C．中低","optionD":"D．低","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》指出，目前我国经济进入新常态，经济增长从高速转向中高速，经济结构深度调整，发展动力加快转换，保民生兜底线的任务更加艰巨。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1521","id":1521,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《关于推行地方各级政府工作部门权力清单制度的指导意见》规定，推行权力清单制度的重点是（  ）。","optionA":"A．地方各级政府工作部门","optionB":"B．地方各级人民政府","optionC":"C．承担行政职能的事业单位","optionD":"D．垂直管理部门","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办国办《关于推行地方各级政府工作部门权力清单制度的指导意见》要求，地方各级政府工作部门作为地方行政职权的主要实施机关，是这次推进权力清单制度的重点。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于推行地方各级政府工作部门权力清单制度的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1522","id":1522,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在深化“放管服”改革过程中，清理规章、规范性文件应坚持“（  ）”的原则。","optionA":"A．谁主管、谁清理","optionB":"B．谁负责、谁清理","optionC":"C．谁制定、谁清理","optionD":"D．谁执法、谁清理","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于进一步做好“放管服”改革涉及的规章、规范性文件清理工作的通知》（国办发〔2017〕40号）要求，强化清理责任，坚持“谁制定、谁清理”的原则，规章、规范性文件由其制定机关负责清理，部门联合制定的和涉及多个部门职责的，由牵头部门负责组织清理；制定部门被撤销或职权已调整的，由继续行使其职权的部门负责清理。地方人民政府制定的规章、规范性文件，其实施部门应当提出清理意见和建议，报地方人民政府决定。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步做好“放管服”改革涉及的规章、规范性文件清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1523","id":1523,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《国务院办公厅关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》，要积极运用政务新媒体传播党和政府声音，重点推送重要政策文件信息和（  ）政府信息。","optionA":"A．反映工作推进情况、展示政策措施成果的","optionB":"B．展示队伍形象素质、需要广泛宣传推介的","optionC":"C．体现单位重点工作、有重要领导参加的","optionD":"D．涉及群众切身利益、需要公众广泛知晓的","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》（国办发〔2018〕123号）指出，要推进政务公开，强化解读回应。积极运用政务新媒体传播党和政府声音，围绕中心工作，深入推进决策公开、执行公开、管理公开、服务公开、结果公开。做好主题策划和线上线下联动推广，重点推送重要政策文件信息和涉及群众切身利益、需要公众广泛知晓的政府信息。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1524","id":1524,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案》（国办发〔2018〕45号）要求，加快构建全国一体化网上政务服务体系，推进跨层级、（  ）、跨业务的协同管理和服务，推动政务服务“一网、一门、一次”改革。","optionA":"A．跨省份、跨系统、跨机构","optionB":"B．跨地域、跨平台、跨机构","optionC":"C．跨地域、跨系统、跨部门","optionD":"D．跨省份、跨平台、跨部门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）要求，加快构建全国一体化网上政务服务体系，推进跨层级、跨地域、跨系统、跨部门、跨业务的协同管理和服务。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1525","id":1525,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"政务服务“一网、一门、一次”改革要求，到2019年底，重点领域和高频事项基本实现省级政务服务事项网上可办率不低于（  ），市县级政务服务事项网上可办率不低于（  ）。","optionA":"A．80%；50%","optionB":"B．80%；60%","optionC":"C．90%；60%","optionD":"D．90%；70%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）要求，到2019年底，重点领域和高频事项基本实现“一网、一门、一次”，在“一网通办”方面，省级政务服务事项网上可办率不低于90%，市县级政务服务事项网上可办率不低于70%。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1526","id":1526,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"政务服务“一网、一门、一次”改革要求，到2019年底，除对场地有特殊要求的事项外，政务服务事项进驻综合性实体服务大厅基本实现“应进必进”，（  ）以上政务服务事项实现“一窗”分类受理。","optionA":"A．50%","optionB":"B．60%","optionC":"C．70%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）要求，到2019年底，重点领域和高频事项基本实现“一网、一门、一次”。到2019年底，在“只进一扇门”方面，除对场地有特殊要求的事项外，政务服务事项进驻综合性实体服务大厅基本实现“应进必进”，70%以上政务服务事项实现“一窗”分类受理。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1527","id":1527,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"推动政务服务实体大厅“多门”变“一门”，要加快实现“（  ）、综合窗口出件”，实现企业和群众必须到现场办理的事项“只进一扇门”。","optionA":"A．前台综合受理、后台分级审批","optionB":"B．前台综合受理、后台分类审批","optionC":"C．前台分类受理、后台分级审批","optionD":"D．前台分类受理、后台综合审批","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）要求，推动政务服务实体大厅“多门”变“一门”，要加快实现“前台综合受理、后台分类审批、综合窗口出件”，实现企业和群众必须到现场办理的事项“只进一扇门”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1528","id":1528,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家职业资格目录实行清单式管理，新设职业资格要征求社会意见并报（  ）批准。","optionA":"A．党中央","optionB":"B．国务院","optionC":"C．人力资源社会保障部","optionD":"D．省级人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步做好人力资源和社会保障领域深化简政放权放管结合优化服务改革工作有关问题的通知》（人社部发〔2017〕57号）规定，国家职业资格目录实行清单式管理，新设职业资格要征求社会意见并报国务院批准。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步做好人力资源和社会保障领域深化简政放权放管结合优化服务改革工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1529","id":1529,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"加强人社领域诚信体系建设，建立完善（  ）制度，对严重失信企业及相关人员实施惩戒。","optionA":"A．备忘录","optionB":"B．问题清单","optionC":"C．监督管理","optionD":"D．黑名单","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发\u003c关于进一步加强人社系统行风建设工作方案\u003e的通知》（人社部发〔2018〕34号）要求，加强人社领域诚信体系建设，建立完善黑名单制度，对严重失信企业及相关人员实施惩戒。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于进一步加强人社系统行风建设工作方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection153","id":153,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"档案管理服务机构在接收流动人员人事档案时，对于缺少非关键材料的，下列做法正确的是（  ）。","optionA":"A．直接接收","optionB":"B．先存后补方式接收","optionC":"C．拒绝接收","optionD":"D．退回原存档机构并补充材料","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第四点实行档案接收告知承诺制中“对缺少非关键材料的，采取先存后补方式予以接收”可知，答案为B。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1530","id":1530,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"进一步加强人社系统行风建设工作，要不断加大对系统干部特别是一线窗口人员政治素质、业务能力、职业道德和作风建设的培训力度，新入职人员培训率要达到（  ）。","optionA":"A．70%以上","optionB":"B．80%以上","optionC":"C．90%以上","optionD":"D．100%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发\u003c关于进一步加强人社系统行风建设工作方案\u003e的通知》（人社部发〔2018〕34号）关于加强行风建设工作措施中提出，加强对基层经办窗口的支持力度，将行风建设纳入培训计划和培训课程，不断加大对系统干部特别是一线窗口人员政治素质、业务能力、职业道德和作风建设的培训力度，新入职人员培训率要达到100%。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于进一步加强人社系统行风建设工作方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1531","id":1531,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）提出，要全面规范人力资源社会保障系统（  ）的行政审批和公共服务事项。","optionA":"A．主动公开","optionB":"B．依申请公开","optionC":"C．主动办理","optionD":"D．依申请办理","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）提出，就全面规范人力资源社会保障系统依申请办理的行政审批和公共服务事项清单提出以下指导意见。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1532","id":1532,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级人力资源社会保障事项清单和办事指南在对外公布前，要报（  ）备案。","optionA":"A．人力资源社会保障部","optionB":"B．省级人力资源社会保障部门","optionC":"C．市级人力资源社会保障部门","optionD":"D．县级人力资源社会保障部门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）规定，在对外公布前要报上一级人力资源社会保障部门备案。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1533","id":1533,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列不属于人力资源社会保障系统行政审批事项的是：（  ）。","optionA":"A．行政复议","optionB":"B．人力资源服务许可","optionC":"C．企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制审批","optionD":"D．劳务派遣经营许可","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）的附件1《全国人力为资源社会保障系统行政审批事项清单》含10个主项：1.1职业技能考核鉴定机构设立审批，1.2设立技工学校审批，1.3民办职业培训学校设立、分立、合并、变更及终止审批，1.4中外合作职业技能培训机构设立、分立、合并、变更及终止审批，1.5中外合作职业技能培训项目设立审批，1.6人力资源服务许可（选项B），1.7企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制审批（选项C），1.8劳务派遣经营许可（选项D），1.9补充保险经办机构资格认定，1.10以技能为主的国外职业资格证书及发证机构资格审核和注册。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1534","id":1534,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列选项中，不能作为人力资源社会保障系统行政审批事项设定依据的是：（  ）。","optionA":"A．《中华人民共和国劳动法》（中华人民共和国主席令第二十八号）","optionB":"B．《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）","optionC":"C．《人力资源市场暂行条例》（国务院令第700号）","optionD":"D．《国务院对确需保留的行政审批项目设定行政许可的决定》（国务院令第412号）","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《行政许可法》第十四条规定：“本法第十二条所列事项，法律可以设定行政许可。尚未制定法律的，行政法规可以设定行政许可。必要时，国务院可以采用发布决定的方式设定行政许可。实施后，除临时性行政许可事项外，国务院应当及时提请全国人民代表大会及其常务委员会制定法律，或者自行制定行政法规。”","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政许可法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1535","id":1535,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上人力资源社会保障部门新录（聘）用公务员及事业单位工作人员试用期满后，原则上应到窗口一线锻炼、挂职或轮岗（  ）。","optionA":"A．半年以上","optionB":"B．2年以上","optionC":"C．1年以上","optionD":"D．3个月以上","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）规定，县级以上人力资源社会保障部门新录（聘）用公务员及事业单位工作人员试用期满后，原则上应到窗口一线锻炼、挂职或轮岗半年以上。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1536","id":1536,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“12333全国统一咨询日”是每年的（  ）。","optionA":"A．3月30日","optionB":"B．12月3日","optionC":"C．1月23日","optionD":"D．12月9日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于做好人力资源社会保障系统“12333全国统一咨询日”有关工作的通知》（人社信息函〔2012〕11号）明确提出，自2012年起，将每年的3月30日定为“12333全国统一咨询日”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好人力资源社会保障系统“12333全国统一咨询日”有关工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1537","id":1537,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"窗口单位经办人员在履职期间应统一着工作服，工作服制作应本着简洁、大方、节约的原则，所需经费纳入（  ）预算。","optionA":"A．上级财政","optionB":"B．同级财政","optionC":"C．中央财政","optionD":"D．省级财政","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》（人社部发〔2019〕13号）明确提出，窗口单位经办人员在履职期间应统一着工作服，工作服制作应本着简洁、大方、节约的原则，相关要求和标准可参照当地政务服务机构有关规定执行，所需经费纳入同级财政预算。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源社会保障窗口单位经办队伍建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1538","id":1538,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障系统行风建设工作中提出的三项业务统一登记指（  ）“三个入口”登记合并为“一个入口”。","optionA":"A．就业失业登记、社会保险登记、退休人员登记","optionB":"B．就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案","optionC":"C．社会保险登记、退休人员登记、劳动用工备案","optionD":"D．就业失业登记、退休人员登记、劳动用工备案","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案统一登记工作的通知》（人社厅发〔2018〕90号）。第一段中提到：为落实部党组加强人社系统行风建设有关要求，如期完成就业失业登记、社会保险登记和劳动用工备案办理“三个入口”登记合并为“一个入口”的任务。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案统一登记工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1539","id":1539,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）要求，到2018年底，省级政务服务事项网上可办率不低于（  ），市县级政务服务事项网上可办率不低于（  ）。","optionA":"A．80%；50%","optionB":"B．80%；40%","optionC":"C．70%；50%","optionD":"D．70%；40%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）工作目标中明确，到2018年底，“一网、一门、一次”改革初见成效，先进地区成功经验在全国范围内得到有效推广。在“一网通办”方面，省级政务服务事项网上可办率不低于80%，市县级政务服务事项网上可办率不低于50%。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection154","id":154,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列不属于流动人员人事档案关键材料的是（  ）。","optionA":"A．用于核定存档人的出生日期的材料","optionB":"B．用于核定存档人的学历学位的材料","optionC":"C．用于核定存档人的工作经历的材料","optionD":"D．用于核定存档人的工资收入的材料","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第四点实行档案接收告知承诺制中“关键材料一般是指用于核定存档人的出生日期、参加工作时间、入党时间、学历学位、工作经历等重要信息的材料”可知，答案为D","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1540","id":1540,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）要求，到2018年底，在“最多跑一次”方面，企业和群众到政府办事提供的材料减少（  ）以上。","optionA":"A．25%","optionB":"B．30%","optionC":"C．35%","optionD":"D．三分之一","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）工作目标中明确，到2018年底，在“最多跑一次”方面，企业和群众到政府办事提供的材料减少30%以上，省市县各级30个高频事项实现“最多跑一次”。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1541","id":1541,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对外提供人力资源和社会保障电话服务的号码是（  ）。","optionA":"A．12345","optionB":"B．12333","optionC":"C．12315","optionD":"D．12366","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅 财政部办公厅\u003c关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见\u003e》（人社厅发〔2018〕116号）基本原则中明确，推进全国12333电话服务系统互联互通，使用全国统一标识，以12333一个号码对外提供人力资源社会保障电话服务。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1542","id":1542,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"12333人力资源和社会保障电话服务提供人工咨询的服务时间是（  ），提供自动语音服务的时间是（  ）","optionA":"A．7×24小时7×24小时","optionB":"B．5×8小时5×8小时","optionC":"C．5×8小时7×24小时","optionD":"D．5×8小时5×24小时","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进12333电话咨询服务事业发展的指导意见》（人社厅发〔2016〕186号），第三部分主要任务中明确要巩固和完善12333电话咨询服务渠道，提供5×8小时人工服务和7×24小时自动语音服务。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进12333电话咨询服务事业发展的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1543","id":1543,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为提升群众体验，12333电话综合接通率应保持在（  ）以上。","optionA":"A．90%","optionB":"B．80%","optionC":"C．60%","optionD":"D．95%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅 财政部办公厅\u003c关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见\u003e》（人社厅发〔2018〕116号），第三部分主要任务中明确，优化服务流程，合理设置语音导航，加强服务供给，提高服务效率，减少群众拨打电话等待时间，确保12333电话综合接通率保持在80%以上。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1544","id":1544,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保障卡正面的背景是一个（  ）的图案。","optionA":"A．五角星","optionB":"B．长城","optionC":"C．心形","optionD":"D．天安门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于发布社会保障卡规范等8项行业标准的通知》(人社部发〔2015〕31号) 规定，社会保障卡正面的背景是一个心形的图案。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于发布社会保障卡规范等8项行业标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1545","id":1545,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保障卡采用全国统一的卡面样式，正面印有（  ）。","optionA":"A．“中华人民共和国社会保障卡”字样","optionB":"B．持卡人姓名","optionC":"C．持卡人社会保障号码","optionD":"D．持卡人照片","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于发布社会保障卡规范等8项行业标准的通知》(人社部发〔2015〕31号)规定社会保障卡采用全国统一的卡面样式，正面印有“中华人民共和国社会保障卡”字样。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于发布社会保障卡规范等8项行业标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1546","id":1546,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按信息载体性质分类，我国现阶段发行的社会保障卡属于（  ）。","optionA":"A．人工智能卡","optionB":"B．磁条卡","optionC":"C．集成电路（IC）卡","optionD":"D．指纹支付卡","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知（人社部发〔2011〕47号）》第二条规定，社会保障卡，是指面向社会公众发行，主要应用于人力资源社会保障领域政府社会管理和公共服务的集成电路卡。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1547","id":1547,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保障卡加载金融功能主要通过在社会保障卡上加载银行业务应用实现。具有金融功能的社会保障卡的金融应用为（  ）。","optionA":"A．借记卡应用","optionB":"B．信用卡应用","optionC":"C．贷记卡应用","optionD":"D．准贷记卡应用","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部、中国人民银行关于社会保障卡加载金融功能的通知》（人社部发〔2011〕83号）规定，具有金融功能的社会保障卡的金融应用为人民币借记应用，暂不支持贷记功能，其使用范围限定在中华人民共和国境内。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于社会保障卡加载金融功能的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1548","id":1548,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"近年来，全国社会保障卡发行和应用工作快速推进，社会保障卡已成为各级人力资源社会保障部门履行职责、提供基本公共服务的重要载体。全国社会保障卡应用工作的总目标可以概括为（  ）。","optionA":"A．“三个全覆盖”","optionB":"B．“三个100%”","optionC":"C．“一卡多用，全国通用”","optionD":"D．“发一张、用一张、用好一张”","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知（人社部发〔2011〕47号）》第四条规定，社会保障卡按照“一卡多用，全国通用”的原则进行建设。各地发行社会保障卡必须遵循安全性、完整性和公益性的要求，采用全国统一的标准规范，保证在全国范围内使用。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“中华人民共和国社会保障卡”管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1549","id":1549,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人社部下发的社会保障卡应用目录共有（  ）条具体应用项目。","optionA":"A．101","optionB":"B．102","optionC":"C．103","optionD":"D．105","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见（人社部发〔2014〕52号）》附件《社会保障卡应用目录》中共102项应用。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection155","id":155,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2017年小李大学毕业后在某民企工作，其人事档案存到了工作单位所在地的公共就业和人才服务机构，后来小李换工作后需将档案转出，此时小李要求存档机构为其补办转正定级手续，面对这种情况，存档机构正确的做法应是（  ）。","optionA":"A．按照小李的要求为其办理转正定级手续","optionB":"B．拒绝小李的要求，并为小李讲解相关政策规定","optionC":"C．拒绝小李的要求，直接按商调函将其档案转出","optionD":"D．与档案接收机构协商解决","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第五点取消办理转正定级等手续中“为简化办事环节和手续，今后档案管理服务机构对初次就业的流动人员不再办理转正定级手续”可知，答案为B。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1550","id":1550,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在全国社保卡发行“提速”行动中，要求全面排查制发卡周期，优化发卡流程，新发卡周期一般不超过60天，交通不便地区不超过90天，跨省异地就医备案人员等优先发卡对象不超过（  ）天，鼓励有条件地区实现快速发卡立等可取。","optionA":"A．5","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．7","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于开展提升社会保障卡服务工作专项行动的通知》（人社厅函〔2018〕295号）规定新发卡周期一般不超过60天，交通不便地区不超过90天，跨省异地就医备案人员等优先发卡对象不超过5天，鼓励有条件地区实现快速发卡立等可取，每个区县至少有1个社保卡快速发卡网点。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于开展提升社会保障卡服务工作专项行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1551","id":1551,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社保卡在失业保险待遇业务领域作自助查询应用时包含哪些方面？（  ）","optionA":"A．失业保险待遇信息记录","optionB":"B．失业保险待遇信息查询","optionC":"C．失业保险待遇领取","optionD":"D．领取失业金人员签到","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）附件《社会保障卡应用目录》中有“失业保险待遇信息查询”明确要求。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1552","id":1552,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“将社会保障卡作为持卡人办理就业登记、失业登记、参保登记、工伤认定、职业培训、技能鉴定等人力资源和社会保障业务，享受各项就业扶持政策和就业服务、社保服务、人才服务的主要电子身份凭证。”上述文字描述的是社会保障卡的哪项基本功能？（  ）","optionA":"A．金融支付功能","optionB":"B．电子凭证功能","optionC":"C．信息记录功能","optionD":"D．自助查询功能","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定重点开发社保卡6项基本功能，电子凭证功能、信息记录功能、自助查询功能、就医结算功能、缴费和待遇领取功能、金融支付功能，与题目中描述对应的是电子凭证功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1553","id":1553,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“在社会保障卡内或相关后台系统记录个人基本信息、人力资源和社会保障关键业务信息，形成电子形式的证件副本。”上述文字描述的是社会保障卡的哪项基本功能？（  ）","optionA":"A．电子凭证功能","optionB":"B．信息记录功能","optionC":"C．自助查询功能","optionD":"D．就医结算功能","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定重点开发社保卡6项基本功能，电子凭证功能、信息记录功能、自助查询功能、就医结算功能、缴费和待遇领取功能、金融支付功能，与题目中描述对应的是信息记录功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1554","id":1554,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“通过社会保障卡在自助服务一体机或其他服务渠道连接后台系统，方便持卡人查询个人的人力资源和社会保障权益信息及办理相关业务。”上述文字描述的是社会保障卡的哪项基本功能？（  ）","optionA":"A．自助查询功能","optionB":"B．信息记录功能","optionC":"C．就医结算功能","optionD":"D．缴费和待遇领取功能","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定重点开发社保卡6项基本功能，电子凭证功能、信息记录功能、自助查询功能、就医结算功能、缴费和待遇领取功能、金融支付功能，与题目中描述对应的是自助查询功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1555","id":1555,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“通过社会保障卡实现本地和跨地的医疗保险、工伤保险、生育保险医疗费即时结算，支持挂号、诊疗、妊娠登记、住院登记、购药等就医过程的信息服务，实现就医一卡通。”上述文字描述的是社会保障卡的哪项基本功能？（  ）","optionA":"A．电子凭证功能","optionB":"B．信息记录功能","optionC":"C．就医结算功能","optionD":"D．金融支付功能","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定重点开发社保卡6项基本功能，电子凭证功能、信息记录功能、自助查询功能、就医结算功能、缴费和待遇领取功能、金融支付功能，与题目中描述对应的是就医结算功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1556","id":1556,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“通过社会保障卡的银行账户实现各类缴费和待遇领取。包括个人各项社会保险缴费、人事人才考试缴费，各项社会保险定期待遇和一次性待遇领取、报销费用领取、就业扶持政策补贴资金领取、重点行业（企业）农民工工资领取等。”上述文字描述的是社会保障卡的哪项基本功能？（  ）","optionA":"A．电子凭证功能","optionB":"B．信息记录功能","optionC":"C．就医结算功能","optionD":"D．缴费和待遇领取功能","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定重点开发社保卡6项基本功能，电子凭证功能、信息记录功能、自助查询功能、就医结算功能、缴费和待遇领取功能、金融支付功能，与题目中描述对应的是缴费和待遇领取功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1557","id":1557,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“通过社会保障卡的银行账户办理存取款、转账、代收代付等业务。”上述文字描述的是社会保障卡的哪项基本功能？（  ）","optionA":"A．电子凭证功能","optionB":"B．就医结算功能","optionC":"C．缴费和待遇领取功能","optionD":"D．金融支付功能","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定重点开发社保卡6项基本功能，电子凭证功能、信息记录功能、自助查询功能、就医结算功能、缴费和待遇领取功能、金融支付功能，与题目中描述对应的是金融支付功能。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1558","id":1558,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"发卡地区拟变更社会保障卡卡面、卡内文件结构的，须填写（  ）。","optionA":"A．《社会保障卡变更审批表》","optionB":"B．《社会保障卡发行注册申请表》","optionC":"C．《社会保障卡变更备案表》","optionD":"D．《社会保障PSAM卡申领发放表》","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于印发社会保障卡发行管理流程的通知》（人社厅发〔2014〕20号）第九条，发卡地区拟变更社会保障卡卡面、卡内文件结构的，须办理变更审批，提交下列材料：（一）申请社会保障卡变更审批的正式文件；（二）填写完备的《社会保障卡变更审批表》（附件4）；（三）变更前后的社会保障卡卡面样式对照图（卡面变更时）；（四）变更后的社会保障卡卡内文件结构（卡内文件结构变更时）。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发社会保障卡发行管理流程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1559","id":1559,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"第三代社保卡由单一接触式通讯方式升级为双界面（接触式+非接触式）通讯方式，进一步提升社保卡的易用性和便捷性。第三代社会保障卡为进一步提升应用安全等级升级到了（  ）密钥算法。","optionA":"A．DES算法 ","optionB":"B．哈希算法","optionC":"C．国产SM系列算法","optionD":"D．RSA算法","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于开展具有金融功能的第三代社会保障卡先行启动建设工作的通知》（人社厅函〔2018〕289号）附件2《具有金融功能的第三代社会保障卡实施方案》中要求第三代社会保障卡为进一步提升应用安全等级升级到国产SM系列算法。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于开展具有金融功能的第三代社会保障卡先行启动建设工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection156","id":156,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"机关事业单位和国有企业在招考、聘用、招用流动人员时，下列档案材料中不可以作为认定参加工作时间和工作年限的参考材料的是（  ）。","optionA":"A．学历学位证书","optionB":"B．企业录用手续","optionC":"C．劳动用工备案","optionD":"D．社会保险缴费记录","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第五点取消办理转正定级等手续中“机关事业单位和国有企业在招考、聘用、招用流动人员时，可参考档案中的劳动合同、企业录用手续等材料及就业登记、劳动用工备案、社会保险缴费记录，认定参加工作时间和工作年限。”可知，答案为A。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1560","id":1560,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对电子社保卡与实体社保卡的关系描述正确的是：（  ）","optionA":"A．相互独立，没有关系","optionB":"B．一一对应，唯一映射","optionC":"C．有电子卡可以没有实体卡","optionD":"D．实体卡挂失，电子卡也可用","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"关于全面开展电子社保卡应用工作的通知（人社厅发〔2019〕45号）规定，电子社保卡是社保卡的线上形态，是持卡人线上享受人社服务及其他民生服务的电子凭证和结算工具，全国统一标准、统一签发、统一管理、统一验证，与实体社保卡一一对应、唯一映射、状态相同、功能相通，依托全国社保卡线上身份认证与支付结算服务平台，形成社保卡线上可信身份体系、支付服务体系和数据融合服务体系。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于全面开展电子社保卡应用工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1561","id":1561,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照电子社保卡工作推进计划，2020年应实现不低于（  ）的持卡人领取电子社保卡。","optionA":"A．25%","optionB":"B．30%","optionC":"C．50%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"关于全面开展电子社保卡应用工作的通知（人社厅发〔2019〕45号）要求，2020年，不低于25%的持卡人领取电子社保卡，普遍应用于线上身份认证、就业人才服务、社保信息查询、人社业务缴费、就医购药结算等业务场景，完成向全国社保卡服务平台统一支付结算模式的切换。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于全面开展电子社保卡应用工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1562","id":1562,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《国务院关于加快推进全国一体化在线政务服务平台建设的指导意见》（国发〔2018〕27号）要求，国家政务服务平台为各地区和国务院有关部门政务服务平台提供：公共入口、公共通道和（  ）。","optionA":"A．信息共享","optionB":"B．数据接口","optionC":"C．公共支撑","optionD":"D．公共平台","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于加快推进全国一体化在线政务服务平台建设的指导意见》（国发〔2018〕27号）在总体架构和任务要求部分明确，国家政务服务平台建设统一政务服务门户、统一政务服务事项管理、统一身份认证、统一电子印章、统一电子证照等公共支撑系统，建设电子监察、服务评估、咨询投诉、用户体验监测等应用系统，建立政务服务平台建设管理的标准规范体系、安全保障体系和运营管理体系，为各地区和国务院有关部门政务服务平台提供公共入口、公共通道和公共支撑。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进全国一体化在线政务服务平台建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1563","id":1563,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"发卡地区拟变更社会保障卡卡面、卡内文件结构，办理变更审批时，须提交（  ）、《社会保障卡变更审批表》、变更前后的社会保障卡卡面样式对照图、变更后的社会保障卡卡内文件结构等材料。","optionA":"A．社会保障卡变更原因","optionB":"B．社会保障卡变更申请表","optionC":"C．发卡地区人社部门申请变更的文件","optionD":"D．申请社会保障卡变更审批的正式文件","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于印发社会保障卡发行管理流程的通知》（人社厅发〔2014〕20号）第九条，发卡地区拟变更社会保障卡卡面、卡内文件结构的，须办理变更审批，提交下列材料：（一）申请社会保障卡变更审批的正式文件；（二）填写完备的《社会保障卡变更审批表》（附件4）；（三）变更前后的社会保障卡卡面样式对照图（卡面变更时）；（四）变更后的社会保障卡卡内文件结构（卡内文件结构变更时）。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发社会保障卡发行管理流程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1564","id":1564,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保障卡在养老保险工作中的主要业务应用包括养老待遇申领、（  ）、待遇领取资格自助认证、打印参保证明等。","optionA":"A．就医凭证","optionB":"B．退休审核","optionC":"C．金融服务","optionD":"D．持卡办事","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于在养老保险工作中全面推进社会保障卡应用的通知》（人社厅发〔2019〕13号）规定，要使社保卡成为参保人员办理退休审核、养老保险待遇申领、待遇领取资格自助认证和享受各项养老保险服务的主要凭证，实现卡证合一、持卡办事。发展自助服务，通过自助一体机等设备读卡确定个人身份后，提供查询社保权益信息、打印参保证明等服务。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于在养老保险工作中全面推进社会保障卡应用的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1565","id":1565,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"目前社会保障卡在养老保险中的线上服务有参保登记、缴费、（  ）、待遇领取资格自助认证等。","optionA":"A．身份认证","optionB":"B．支付结算","optionC":"C．待遇申领","optionD":"D．养老金发放","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于在养老保险工作中全面推进社会保障卡应用的通知》（人社厅发〔2019〕13号）要求，借助电子认证、生物特征识别、人工智能等技术，利用电子社保卡，依托全国社保卡服务平台的身份认证和支付结算功能，推进养老保险线上参保登记、缴费、待遇申领、待遇资格自助认证等业务，实现安全可信、高效便捷、与线下协同衔接的养老保险线上服务。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于在养老保险工作中全面推进社会保障卡应用的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1566","id":1566,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保障卡面向养老保险服务对象发卡的人群覆盖范围包括：城镇企业职工、（  ）、城乡居民等各类养老保险服务对象（含港澳台人员、华侨、外国人）。","optionA":"A．未成年人","optionB":"B．灵活就业人员","optionC":"C．农村居民","optionD":"D．机关事业单位工作人员","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于在养老保险工作中全面推进社会保障卡应用的通知》（人社厅发〔2019〕13号）规定，面向城镇企业职工、机关事业单位工作人员、城乡居民等各类养老保险服务对象（含港澳台人员、华侨、外国人）全面发行社保卡，并保证社会保险管理信息系统与社保卡持卡人员基础信息库信息实时同步。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于在养老保险工作中全面推进社会保障卡应用的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1567","id":1567,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保障卡的卡面信息不包括：（  ）。","optionA":"A．个人编号","optionB":"B．社会保障号码","optionC":"C．姓名","optionD":"D．照片","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于发布社会保障卡规范等8项行业标准的通知》 (人社部发〔2015〕31号)规定卡面信息包括人力资源社会保障机构名称和标识、银行名称和标识、持卡人照片、持卡人姓名、社会保障号码、银行卡号等。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于发布社会保障卡规范等8项行业标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1568","id":1568,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《全面加强全省人力资源社会保障系统行风暨“四百工程”建设行动实施方案》（鲁人社发〔2018〕35号）中要求，2019年底实现政务服务事项网上可办率市、县级不低于（  ），基本实现（  ）政务服务事项“一窗”分类受理。","optionA":"A．60%；70%","optionB":"B．70%；70%","optionC":"C．70%；80%","optionD":"D．80%；80%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《全面加强全省人力资源社会保障系统行风暨“四百工程”建设行动实施方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1569","id":1569,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"全省人社系统实施百名先锋培育工程，内容之一就是把行风建设内容纳入各级党组织学习计划，加大对全系统干部职工特别是一线窗口人员政治素质、业务能力、职业道德和作风建设的培训力度，窗口工作人员每年至少培训（  ）次，新入职人员培训要达到（  ）。","optionA":"A．2次；85%　","optionB":"B．2次；90%","optionC":"C．1次；95%","optionD":"D．1次；100%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《全面加强全省人力资源社会保障系统行风暨“四百工程”建设行动实施方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection157","id":157,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对于流动人员个人存档，下列说法正确的是（  ）。","optionA":"A．应根据属地原则，一律由户籍所在地的档案管理服务机构负责","optionB":"B．按照本人意愿，任意选择任一档案管理服务机构存档","optionC":"C．根据自身情况，可选择任意档案管理服务机构存档或自行保管档案","optionD":"D．本人自愿选择，由其现工作单位所在地或户籍所在地的档案管理服务机构负责","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第十四条落实人事档案管理的主体责任“对个人委托存档的，按照本人自愿选择，由其现工作单位所在地或户籍所在地的档案管理服务机构负责”可知，答案为D","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1570","id":1570,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2018年全省人社系统集中开展了行风建设百日攻坚行动，要求推进数据共享，开展（  ）试点工作，推进电子档案应用，加快推进业务事项网上办理进度。","optionA":"A．电子印章","optionB":"B．电子签章","optionC":"C．数据印章","optionD":"D．网络签章","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《全面加强全省人力资源社会保障系统行风暨“四百工程”建设行动实施方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1571","id":1571,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"省人社厅《2019年全省人社系统行风建设暨“一次办好”改革工作要点》指出，深入落实省委、省政府“工作落实年”以及人社部部署要求，以整治（  ）、（  ）问题为主线，以加强窗口建设和标准化信息化建设为着力点，努力打造优质高效的人社服务。","optionA":"A．形式主义、官僚主义","optionB":"B．享乐主义、奢靡之风","optionC":"C．山头主义、码头文化","optionD":"D．宗派主义、圈子文化","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《2019年全省人社系统行风建设暨“一次办好”改革工作要点》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1572","id":1572,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"请问以下哪一句话不符合当前行风建设工作要求？","optionA":"A．“您的业务我们已经办理，请之后再补齐剩余证明资料”。","optionB":"B．“不好意思，今天我同事请假了，明天再给您办理吧”。","optionC":"C．“这项查询业务，请出示您的身份证或社保卡”。","optionD":"D．“关于您的这项义务，请扫描二维码办理”。","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1573","id":1573,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各县（市、区）人力资源社会保障部门要设立（），提供人力资源社会保障基本公共服务。","optionA":"A．人力资源和社会保障综合服务中心","optionB":"B．人力资源和社会保障所","optionC":"C．人力资源和社会保障服务站","optionD":"D．人力资源和社会保障服务队","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》（鲁人社发〔2013〕25号）“各县（市、区）人力资源社会保障部门要设立县级人力资源和社会保障综合服务中心”","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1574","id":1574,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"街道、乡镇要设立（），提供人力资源社会保障基本公共服务。","optionA":"A．人力资源和社会保障综合服务中心","optionB":"B．人力资源和社会保障所","optionC":"C．人力资源和社会保障服务站","optionD":"D．人力资源和社会保障服务队","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》（鲁人社发〔2013〕25号）“街道、乡镇设立人力资源和社会保障所,属公共服务性质，接受同级党委、政府的领导，同时受县级人力资源社会保障部门的业务指导。”","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1575","id":1575,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城镇社区、农村社区和人口在1500人（含）以上的行政村或者有条件的行政村要设立（），提供人力资源社会保障基本公共服务。","optionA":"A．人力资源和社会保障综合服务中心","optionB":"B．人力资源和社会保障所","optionC":"C．人力资源和社会保障服务站","optionD":"D．人力资源和社会保障服务队","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》（鲁人社发〔2013〕25号）“城镇社区、农村社区和人口在1500人（含）以上的行政村或者有条件的行政村要设立人力资源和社会保障服务站”","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1576","id":1576,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"鼓励通过实施高校毕业生基层服务项目、购买服务、公益岗位开发、引入社会工作者等方式，充实基层人力资源社会保障（）队伍。","optionA":"A．管理员","optionB":"B．协管员","optionC":"C．协理员","optionD":"D．服务员","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于加强乡镇（街道）人力资源社会保障公共（就业）服务平台建设的意见》（鲁人社发〔2014〕46号）“鼓励通过实施高校毕业生基层服务项目、购买服务、公益岗位开发、引入社会工作者等方式，充实基层人力资源社会保障协理员队伍。”","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于加强乡镇（街道）人力资源社会保障公共（就业）服务平台建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1577","id":1577,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“将社会保障卡作为持卡人办理就业登记．失业登记．参保登记．工伤认定．职业培训．技能鉴定等人力资源和社会保障业务，享受各项就业扶持政策和就业服务．社保服务．人才服务的主要电子身份凭证。”上述文字描述的是社会保障卡的哪项基本功能？","optionA":"A．金融支付功能","optionB":"B．电子凭证功能","optionC":"C．信息记录功能","optionD":"D．自助查询功能","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1578","id":1578,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保障卡采用全国统一的卡面样式，正面印有（  ）。","optionA":"A．“中华人民共和国社会保障卡”字样","optionB":"B．印有持卡人姓名","optionC":"C．社会保障号码","optionD":"D．持卡人照片","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1579","id":1579,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪一种业务不是社会保障卡包含六大类服务。","optionA":"A．社区建设业务","optionB":"B．工伤保险待遇业务","optionC":"C．人事人才业务","optionD":"D．就业服务","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection158","id":158,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"组织人事部门应当明确负责干部人事档案工作的机构（以下简称干部人事档案工作机构），每管理1000卷档案一般应当配备（  ）名专职工作人员。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．5","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《干部人事档案工作条例》第十六条中“组织人事部门应当明确负责干部人事档案工作的机构（以下简称干部人事档案工作机构），每管理1000卷档案一般应当配备1名专职工作人员”可知，答案为A。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《干部人事档案工作条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1580","id":1580,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人社部下发的社会保障卡应用目录共有（  ）条具体应用项目。","optionA":"A．101","optionB":"B．102","optionC":"C．103","optionD":"D．105","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1581","id":1581,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省社会保障卡卡面印刷的个人信息项目不包括（  ）：","optionA":"A．持卡人姓名","optionB":"B．照片","optionC":"C．社会保障号码","optionD":"D．出生年月","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1582","id":1582,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"已挂失的社会保障卡在什么范围内不可用？","optionA":"A．全国","optionB":"B．发卡省（自治区．直辖市）","optionC":"C．发卡市（州．盟）","optionD":"D．卡归属地","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1583","id":1583,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2018年4月22日，在福建省举办的首届“数字中国”建设成果展览会上，（）市民刘女士领取到了人社部签出的首张电子社保卡。","optionA":"A．青岛","optionB":"B．福州","optionC":"C．厦门","optionD":"D．北京","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1584","id":1584,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"全省所发社保卡中，下面这个标志目前仅存在于第三代社保卡的卡面上，请问它代表了什么含义？","optionA":"A．社保卡支持WIFI","optionB":"B．社保卡支持语音","optionC":"C．社保卡支持非接","optionD":"D．社保卡安全级别为4级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1585","id":1585,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障公益服务号码是：","optionA":"A．12345","optionB":"B．12333","optionC":"C．12348","optionD":"D．12315","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection1586","id":1586,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“十三五”期间，我省人社业务将打破区域之间的限制，服务事项前台多渠道统一受理，后台归属地审核审批，实现全省统筹区域内人社业务（），跨统筹区域业务（），跨省业务（）。","optionA":"A．就近办理；转接办理；异地可办","optionB":"B．同城通办；全省通办；转接办理","optionC":"C．就近办理；全省通办；一卡通办","optionD":"D．同城通办；异地可办；一卡通办","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection159","id":159,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"流动人员人事档案信息化建设的工作目标是：利用（  ）年左右时间，开发统一便捷的省级档案管理服务信息系统，建设互联互通的全国档案管理服务运行平台，建立规范完整的全国档案基础信息资源库，推动档案数字化进程，满足档案管理服务在信息管理、公共服务、宏观决策等方面的要求。","optionA":"A．5","optionB":"B．3","optionC":"C．6","optionD":"D．2","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》中第一点总体要求中“利用3年左右时间，开发统一便捷的省级档案管理服务信息系统，建设互联互通的全国档案管理服务运行平台，建立规范完整的全国档案基础信息资源库，推动档案数字化进程，满足档案管理服务在信息管理、公共服务、宏观决策等方面的要求”可知，答案为B。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection16","id":16,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）以上人民政府把扩大就业作为经济和社会发展的重要目标，纳入国民经济和社会发展规划，并制定促进就业的中长期规划和年度工作计划。","optionA":"A．省级","optionB":"B．地市级","optionC":"C．县级","optionD":"D．中央级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"就业促进法第四条规定，县级以上人民政府把扩大就业作为经济和社会发展的重要目标，纳入国民经济和社会发展规划，并制定促进就业的中长期规划和年度工作计划。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection160","id":160,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对涉密高校、涉密专业和到涉密单位就业的高校毕业生档案，应通过（  ）方式转递。①邮政机要通信②邮政EMS标准快递③派专人转递④本人自带","optionA":"A．①②","optionB":"B．②③","optionC":"C．①③","optionD":"D．③④","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《教育部办公厅人力资源社会保障部办公厅国家邮政局办公室关于高校毕业生档案转递有关事项的通知》中第三点“对涉密高校、涉密专业和到涉密单位就业的高校毕业生档案，应通过邮政机要通信或派专人转递”可知，答案为C","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于高校毕业生档案转递有关事项的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection161","id":161,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"转递档案时，转出机构应严密包封并填写（  ）。","optionA":"A．档案商调函件","optionB":"B．档案转递通知单","optionC":"C．单位介绍信","optionD":"D．行政（工资）介绍信","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》第四点规范流动人员人事档案接收和转递中“转递档案时应严密包封并填写档案转递通知单，通过机要交通或派专人送取，严禁个人自带档案转递”可知，答案为B。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection162","id":162,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"实行档案接收告知承诺制后，档案管理服务机构在接收档案时，对缺少关键材料的档案的正确做法是（  ）。①一次性告知所缺材料及其可能造成的影响，经本人作出书面知情说明、承诺补充材料后予以接收②一次性告知所缺材料及其可能造成的影响后，采取先存后补方式予以接收③与原单位协商退回并补充材料","optionA":"A．①","optionB":"B．①②","optionC":"C．②③","optionD":"D．①③","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第四点实行档案接收告知承诺制中“对缺少材料的实行告知承诺制。要认真审核和甄别档案材料，对缺少关键材料的，一次性告知所缺材料及其可能造成的影响，经本人作出书面知情说明、承诺补充材料后予以接收，或与原工作单位协商退回并补充材料。对缺少非关键材料的，采取先存后补方式予以接收”可知①③正确，②是对于缺少非关键材料应采取的处理方式，本人未作出书面之请说明并承诺补充材料，因此不符合规定要求。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection163","id":163,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"办事群众在办理档案转递事项前可以通过下列哪些方式查询到档案管理服务机构信息和办事指南（  ）。①各级政府网站②12333咨询服务热线③相关宣传手册④服务场所显示屏","optionA":"A．①②③","optionB":"B．②③④","optionC":"C．①②③④","optionD":"D．①③④","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于加强和改进人力资源社会保障领域公共服务的意见》第二点全面梳理和公开公开服务事项目录中“公共服务事项目录和办事指南等须通过政府网站、12333咨询服务热线、宣传手册等形式向社会公开”可知①②③正确，根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》第一点公布机构目录和办事指南中“要通过各级政府网站、相关专业网站、服务场所显示屏以及印制手册等形式，向社会公开档案管理服务机构信息和办事指南”可知④正确，因此答案为C","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加强和改进人力资源社会保障领域公共服务的意见》","law2":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection164","id":164,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"档案管理服务机构在向属于单位集体委托存档性质的申请人开具流动人员人事档案调函前，需审查的材料有（  ）①存档（经办）人员有效身份证件②劳动合同或录用手续③单位介绍信","optionA":"A．①②","optionB":"B．②③","optionC":"C．①③","optionD":"D．①②③","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》附件1流动人员人事档案基本公共服务经办规范中第一点，单位集体委托存档材料：存档（经办）人员有效身份证件，劳动合同或录用手续，单位介绍信。即可知①②③正确，因此答案为D","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection165","id":165,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各省级人力资源社会保障部门要根据当前辖区内档案管理服务机构现状，建立科学合理的流动人员人事档案管理服务体系，形成以（  ）为主体，（  ）为补充的流动人员人事档案管理服务工作格局。下列选项中按顺序应填入两个空格的是（  ）。①省级公共就业和人才服务机构②县级公共就业和人才服务机构③授权管理服务机构 ④县级及以上公共就业和人才服务机构","optionA":"A．①；②","optionB":"B．④；③","optionC":"C．①；③","optionD":"D．②；③","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第十三条建立科学合理的服务体系中“各省级人力资源社会保障部门要根据当前辖区内档案管理服务机构现状，建立科学合理的流动人员人事档案管理服务体系，形成以县级及以上公共就业和人才服务机构为主体，授权管理服务机构为补充的流动人员人事档案管理服务工作格局。”可知④③正确，因此答案为B","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection166","id":166,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"档案管理服务机构在转出已接收的应届高校毕业生档案时，正确做法是（  ）。","optionA":"A．按照流动人员人事档案转递的相关规定转出","optionB":"B．为存档人补办转正定级手续后按相关规定转出","optionC":"C．为存档人开具行政（工资）介绍信后按相关规定转出","optionD":"D．为存档人调整改派手续后按相关规定转出","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第六点畅通档案转递渠道中“应届高校毕业生档案被档案管理服务机构接收、成为流动人员人事档案后，即可按照有关规定进行转递”可知，答案为A。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection167","id":167,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》，数字档案原则上应由（  ）级人社部门管理。","optionA":"A．省","optionB":"B．地市","optionC":"C．区县","optionD":"D．乡镇","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》中第二点重点任务中第三项推动档案数字化中“数字档案原则上实行地市级管理，有条件的地方可省级集中管理”可知，答案为B。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection168","id":168,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列不属于流动人员人事档案范围的是（  ）。","optionA":"A．国有企业专业技术人员人事档案","optionB":"B．未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案","optionC":"C．外国企业常驻代表机构的中方雇员的档案","optionD":"D．自由职业或灵活就业人员的档案","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《干部人事档案工作条例》和《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》相关规定，国有企业专业技术人员人事档案属于干部人事档案，可知答案为A。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《干部人事档案工作条例》","law2":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection169","id":169,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列不属于流动人员人事档案范围的是（  ）。","optionA":"A．与企事业单位解除或终止劳动（聘用）关系人员的档案","optionB":"B．未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案","optionC":"C．自由职业或灵活就业人员的档案","optionD":"D．事业单位工人的人事档案","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《企业职工档案管理工作规定》和《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》相关规定，事业单位工人的人事档案属于企业职工档案，可知答案为D。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《企业职工档案管理工作规定》","law2":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection17","id":17,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）建立全国促进就业工作协调机制，研究就业工作中的重大问题，协调推动全国的促进就业工作。","optionA":"A．国务院","optionB":"B．人力资源和社会保障部","optionC":"C．民政部","optionD":"D．信息产业部","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第六条规定，国务院建立全国促进就业工作协调机制，研究就业工作中的重大问题，协调推动全国的促进就业工作。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection170","id":170,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列不属于流动人员人事档案基本公共服务内容的是（  ）。","optionA":"A．流动人员人事档案的接收和转递","optionB":"B．为符合相关规定的单位提供档案查（借）阅服务","optionC":"C．为流动人员提供承租公租房预审服务","optionD":"D．为相关单位提供入党、参军、录用、出国（境）等政审（考察）服务","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》规定，“流动人员人事档案基本公共服务应当包括：档案的接收和转递；档案材料的收集、鉴别和归档；档案的整理和保管；为符合相关规定的单位提供档案查（借）阅服务；依据档案记载出具存档、经历、亲属关系等相关证明；为相关单位提供入党、参军、录用、出国（境）等政审（考察）服务；党员组织关系的接转”，可知答案为C。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection171","id":171,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"某授权管理流动人员人事档案的机构在对外开展服务时，哪项服务不应列入打包收费的范围？（  ）","optionA":"A．人才测评","optionB":"B．人才培训","optionC":"C．人才派遣","optionD":"D．流动人员人事档案管理服务","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》的“杜绝以档案为载体的捆绑收费、隐形收费行为”规定可知，答案为D","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection172","id":172,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"取消收取流动人员人事档案保管费后，公共就业和人才服务机构开展相关业务时经费如何保障？（  ）","optionA":"A．变相捆绑收费","optionB":"B．其他收入予以贴补","optionC":"C．纳入同级财政预算","optionD":"D．不需要经费","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》的“各地要将相关经费纳入同级财政预算，可参考保管的流动人员人事档案数量等因素确定经费数额”规定可知，答案为C。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection173","id":173,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"流动人员跨地区就业且按照有关规定办理入职手续后，其档案应如何办理转递手续？（  ）","optionA":"A．在有人事档案管理权限的机关事业单位、国有企业和流动人员人事档案管理服务机构之间可直接转递","optionB":"B．必须先转至各地人才公共服务机构，然后在人才公共服务机构之间转递","optionC":"C．个人自带","optionD":"D．可以弃档不管","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第六条“个人跨地区就业且按照有关规定办理入职手续后，其档案在有人事档案管理权限的机关事业单位、国有企业和流动人员人事档案管理服务机构之间可直接办理转递手续”规定，可知答案为A。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection174","id":174,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人事档案中重点审核的“三龄”不包括以下哪项？（  ）","optionA":"A．工龄","optionB":"B．党龄","optionC":"C．年龄","optionD":"D．学龄","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《干部人事档案工作条例》第三十六条“干部人事档案审核应当在全面审核档案内容的基础上，重点审核干部的出生日期、参加工作时间、入党时间、学历学位、工作经历、干部身份、家庭主要成员及重要社会关系、专业技术职务（职称）、学术评鉴、奖惩等基本信息，审核档案内容是否真实、档案材料是否齐全、档案材料记载内容之间的关联性是否合理以及是否有影响干部使用的情形等”，可知答案为D","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《干部人事档案工作条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection175","id":175,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"不属于加快推进流动人员人事档案的重点任务的是：（  ）","optionA":"A．统一全国档案信息化建设标准","optionB":"B．建立地方统一的档案管理服务信息系统","optionC":"C．推动档案数字化","optionD":"D．加强档案信息应用和共享","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》明确的第二项重点任务“建立全国统一的档案管理服务信息系统”，可知答案为B。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection176","id":176,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为提高高技能领军人才政治待遇，各地要探索实行高技能领军人才在工会等群团组织中挂职和兼职，纳入（  ）联系专家范围。","optionA":"A．党委","optionB":"B．政府","optionC":"C．人大","optionD":"D．政协","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》要求，各地要探索实行高技能领军人才在工会等群团组织中挂职和兼职，纳入党委联系专家范围。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection177","id":177,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，国有企业工资总额分配要向高技能人才倾斜，高技能人才人均工资增幅应（  ）本单位管理人员人均工资增幅。","optionA":"A．低于","optionB":"B．等于","optionC":"C．高于","optionD":"D．不低于","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，为建立企业技术工人工资正常增长机制，国有企业工资总额分配要向高技能人才倾斜，高技能人才人均工资增幅应不低于本单位管理人员人均工资增幅。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection178","id":178,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，各地要设立（  ）人才服务窗口，负责协调落实相关待遇政策，并结合实际制定支持政策。","optionA":"A．技能","optionB":"B．高技能","optionC":"C．领军","optionD":"D．高技能领军","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》要求，各地要设立高技能领军人才服务窗口，负责协调落实相关待遇政策，并结合实际制定支持政策。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection179","id":179,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"中华技能大奖候选人须来自生产一线岗位，且从事本职业（工种）（  ）年以上，享受国务院政府特殊津贴，原则上从历届全国技术能手和具有高级技师职业资格的在岗人员中推荐。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》要求，中华技能大奖候选人须来自生产一线岗位，且从事本职业（工种）10年以上，享受国务院政府特殊津贴，原则上从历届全国技术能手和具有高级技师职业资格的在岗人员中推荐。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection18","id":18,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家倡导劳动者树立正确的择业观念，提高就业能力和创业能力；鼓励劳动者（  ）。","optionA":"A．自主创业、自谋职业","optionB":"B．服从分配、自主创业","optionC":"C．自谋职业、服从分配","optionD":"D．依靠政府、等待分配","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第七条规定，国家倡导劳动者树立正确的择业观念，提高就业能力和创业能力；鼓励劳动者自主创业、自谋职业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection180","id":180,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"全国技术能手候选人须来自生产一线，且从事本职业（工种）（  ）年以上，取得高级工以上职业资格（技能等级）或同等资格，秉承工匠精神的在岗人员。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．5","optionD":"D．7","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》要求，全国技术能手候选人须来自生产一线，且从事本职业（工种）5年以上，取得高级工以上职业资格（技能等级）或同等资格，秉承工匠精神的在岗人员。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection181","id":181,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对国家技能人才培育突出贡献单位、国家技能人才培育突出个人，我部将予以（  ）。","optionA":"A．表彰","optionB":"B．奖励","optionC":"C．表扬","optionD":"D．通报表扬","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》要求，对国家技能人才培育突出贡献单位、国家技能人才培育突出个人，我部将予以通报表扬。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection182","id":182,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"推荐参与（  ）的全国技术能手候选人的申报材料和申报程序须符合国家保密及相关规定。","optionA":"A．国家重大项目（工程）","optionB":"B．重大项目（工程）","optionC":"C．国家项目（工程）","optionD":"D．重大工程","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》要求，推荐参与国家重大项目（工程）的全国技术能手候选人的申报材料和申报程序须符合国家保密及相关规定。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection183","id":183,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，试行高技能领军人才年薪制和股权期权激励，鼓励各类企业设立特聘岗位津贴、（  ）等，参照高级管理人员标准落实经济待遇。","optionA":"A．交通津贴","optionB":"B．带徒津贴","optionC":"C．传技津贴","optionD":"D．生活津贴","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，试行高技能领军人才年薪制和股权期权激励，鼓励各类企业设立特聘岗位津贴、带徒津贴等，参照高级管理人员标准落实经济待遇。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection184","id":184,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，对于参与（  ）的高技能领军人才，鼓励所在单位根据其在项目中的实际贡献给予绩效奖励。","optionA":"A．国家重大项目","optionB":"B．国家项目","optionC":"C．国家工程","optionD":"D．国家科技计划项目","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，对于参与国家科技计划项目的高技能领军人才，鼓励所在单位根据其在项目中的实际贡献给予绩效奖励。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection185","id":185,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，对于解决重大工艺技术难题和重大质量问题、技术创新成果获得（  ）及以上奖项、“师带徒”业绩突出的，取消学历、年限等限制，破格晋升技术等级。","optionA":"A．省级","optionB":"B．部级","optionC":"C．省部级","optionD":"D．市级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，对于解决重大工艺技术难题和重大质量问题、技术创新成果获得省部级及以上奖项、“师带徒”业绩突出的，取消学历、年限等限制，破格晋升技术等级。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection186","id":186,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，实施积分落户的城市，要重点考虑（  ）人才落户需求并放宽落户条件限制。","optionA":"A．高技能领军","optionB":"B．高技能","optionC":"C．技能","optionD":"D．领军","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，实施积分落户的城市，要重点考虑高技能领军人才落户需求并放宽落户条件限制。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection187","id":187,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，鼓励高技能领军人才更多参与（  ），开展科技攻关活动。增加高技能领军人才参与全国创新争先奖等奖项的推荐名额。","optionA":"A．国家项目","optionB":"B．国家科研项目","optionC":"C．国家项目","optionD":"D．科研项目","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，鼓励高技能领军人才更多参与国家科研项目，开展科技攻关活动。增加高技能领军人才参与全国创新争先奖等奖项的推荐名额。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection188","id":188,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，支持高技能领军人才参加创新成果评选、展示和（  ）等活动，切实保护高技能领军人才的知识产权和技术创新成果转化权益。","optionA":"A．创业","optionB":"B．创新","optionC":"C．创业创新","optionD":"D．交流","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，支持高技能领军人才参加创新成果评选、展示和创业创新等活动，切实保护高技能领军人才的知识产权和技术创新成果转化权益。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection189","id":189,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，多渠道组织高技能领军人才参与国际大型工业展、国际发明展等海外交流活动，海外交流活动可按程序报批列入（  ）计划。","optionA":"A．出国","optionB":"B．政府工作","optionC":"C．培训","optionD":"D．政府出国培训团组","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，多渠道组织高技能领军人才参与国际大型工业展、国际发明展等海外交流活动，海外交流活动可按程序报批列入政府出国培训团组计划。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection19","id":19,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位依法享有（  ）的权力。","optionA":"A．随意用人","optionB":"B．自主用人","optionC":"C．择优用人","optionD":"D．被安排用人","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"就业促进法第八条规定，用人单位依法享有自主用人的权利。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection190","id":190,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于提高技术工人待遇的意见》明确，推动企业建立健全反映（  ）供求关系和企业经济效益的工资决定及正常增长机制。","optionA":"A．市场","optionB":"B．劳动力市场","optionC":"C．人力市场","optionD":"D．人力资源","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》，推动企业建立健全反映劳动力市场供求关系和企业经济效益的工资决定及正常增长机制。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection191","id":191,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下职业未纳入国家职业资格目录的是（  ）。","optionA":"A．游泳救生员","optionB":"B．品酒师","optionC":"C．心理咨询师","optionD":"D．美发师","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，技能人员职业资格部分未收录“心理咨询师”职业。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection192","id":192,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职业资格设置、取消及纳入、退出目录，须由人力资源社会保障部会同国务院有关部门组织专家进行评估论证、新设职业资格应当遵守《国务院关于严格控制新设行政许可的通知》（国发〔2013〕39号）规定并广泛听取社会意见后，按程序报经（  ）批准。","optionA":"A．中共中央","optionB":"B．国务院","optionC":"C．国家发展和改革委员会","optionD":"D．人力资源和社会保障部","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中要求：职业资格设置、取消及纳入、退出目录，须由人力资源社会保障部会同国务院有关部门组织专家进行评估论证、新设职业资格应当遵守《国务院关于严格控制新设行政许可的通知》（国发〔2013〕39号）规定并广泛听取社会意见后，按程序报经国务院批准。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection193","id":193,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2017年国家职业资格目录公布了140项职业资格，其中包含专业技术人员职业资格（  ）项。","optionA":"A．59","optionB":"B．80","optionC":"C．81","optionD":"D．76","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，向社会公布140项职业资格，其中专业技术人员职业资格59项。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection194","id":194,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2017年国家职业资格目录公布了140项职业资格，其中包含技能人员职业资格（  ）项。","optionA":"A．59","optionB":"B．80","optionC":"C．81","optionD":"D．76","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，向社会公布140项职业资格，其中技能人员职业资格81项。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection195","id":195,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2017年国家职业资格目录公布的技能人员职业资格中，含准入类（  ）项。","optionA":"A．5","optionB":"B．6","optionC":"C．7","optionD":"D．8","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，公布技能人员职业资格81项，含准入类5项。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection196","id":196,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2017年国家职业资格目录公布的专业技术人员职业资格中，含准入类（  ）项。","optionA":"A．5","optionB":"B．36","optionC":"C．23","optionD":"D．81","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，公布专业技术人员职业资格59项，含准入类36项。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection197","id":197,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家按照规定的条件和程序将职业资格纳入国家职业资格目录，实行（  ）管理。","optionA":"A．分级","optionB":"B．统一","optionC":"C．可追溯式","optionD":"D．清单式","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）规定原文：国家按照规定的条件和程序将职业资格纳入国家职业资格目录，实行清单式管理。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection198","id":198,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"设置（  ）职业资格，其所涉职业（工种）应具有较强的专业性和社会通用性，技术技能要求较高，行业管理和人才队伍建设确实需要。","optionA":"A．准入类","optionB":"B．水平评价类","optionC":"C．专业技术人员","optionD":"D．技能人员","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）规定原文：设置水平评价类职业资格，其所涉职业（工种）应具有较强的专业性和社会通用性，技术技能要求较高，行业管理和人才队伍建设确实需要。。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection199","id":199,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国家职业资格目录》接受社会监督，保持相对稳定，实行（  ）。","optionA":"A．稳步推进","optionB":"B．动态调整","optionC":"C．长效监管","optionD":"D．随机调整","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）原文：目录接受社会监督，保持相对稳定，实行动态调整。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection2","id":2,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我国每年将（  ）设立为“扶贫日”。","optionA":"A．10月17日","optionB":"B．3月12日","optionC":"C．3月15日","optionD":"D．10月10日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于同意设立“扶贫日”的批复》同意自2014年起，将每年的10月17日 设立为“扶贫日”，具体工作由国务院扶贫办商有关部门组织实施。","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"《关于同意设立“扶贫日”的批复》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection20","id":20,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上人民政府在安排政府投资和确定重大建设项目时，应当发挥（  ）和重大建设项目带动就业的作用，增加就业岗位。","optionA":"A．基建","optionB":"B．投资","optionC":"C．税收","optionD":"D．资助","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"就业促进法第十四条规定，县级以上人民政府在安排政府投资和确定重大建设项目时，应当发挥投资和重大建设项目带动就业的作用，增加就业岗位。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection200","id":200,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"焊工的资格类别属于（  ）职业。","optionA":"A．准入类","optionB":"B．水平评价类","optionC":"C．专业技术人员","optionD":"D．技能人员","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中，技能人员职业资格包括焊工、消防设施操作员等5个职业资格。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection201","id":201,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国家职业资格目录》内除（  ）职业资格外一律不得与就业创业挂钩。","optionA":"A．准入类","optionB":"B．水平评价类","optionC":"C．专业技术人员","optionD":"D．技能人员","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）要求，除准入类职业资格外一律不得与就业创业挂钩。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection202","id":202,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技能人员职业资格证书，一般分为（  ）个等级。","optionA":"A．3","optionB":"B．4","optionC":"C．5","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）内容涉及的知识点，《国家职业技能标准编制技术规程（2018年版）》（人社厅发〔2018〕26号）中，职业技能等级一般分为初/中/高级工、技师和高级技师5个等级。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection203","id":203,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中要求，人力资源社会保障部门要加强监督管理，各地区、各部门未经批准不得在目录之外自行设置国家职业资格，严禁在目录之外开展职业资格（  ）工作。","optionA":"A．许可和认定","optionB":"B．评审和考核","optionC":"C．评审和认定","optionD":"D．许可和考核","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中原文：人力资源社会保障部门要加强监督管理，各地区、各部门未经批准不得在目录之外自行设置国家职业资格，严禁在目录之外开展职业资格许可和认定工作。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection204","id":204,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》文件由人社部于（  ）年颁布。","optionA":"A．2016","optionB":"B．2017","optionC":"C．2018","optionD":"D．2019","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》（人社部发〔2018〕74号）原文。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection205","id":205,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国劳动法》第六十七条规定，各级（  ）应当把发展职业培训纳入社会经济发展的规划，鼓励和支持有条件的企业、事业单位、社会团体和个人进行各种形式的职业培训。","optionA":"A．人民政府","optionB":"B．人社部门","optionC":"C．党政机关","optionD":"D．财政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国劳动法》第六十七条规定，各级人民政府应当把发展职业培训纳入社会经济发展的规划，鼓励和支持有条件的企业、事业单位、社会团体和个人进行各种形式的职业培训。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection206","id":206,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国民办教育促进法》第十三条规定，审批机关应当自受理筹设民办学校的申请之日起（  ）日内以书面形式作出是否同意的决定。","optionA":"A．十五","optionB":"B．三十","optionC":"C．六十","optionD":"D．九十","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国民办教育促进法》第十三条规定，审批机关应当自受理筹设民办学校的申请之日起三十日内以书面形式作出是否同意的决定。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国民办教育促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection207","id":207,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于全面推行企业新型学徒制的意见》第（五）条规定，学徒培养目标以符合企业岗位需求的中、高级技术工人为主，培养期限为（  ）年。","optionA":"A．1-2","optionB":"B．2-3","optionC":"C．3-4","optionD":"D．4-5","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》第（五）条规定，学徒培养目标以符合企业岗位需求的中、高级技术工人为主，培养期限为1-2年，特殊情况可延长到3年。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection208","id":208,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中外合作职业技能培训办学管理办法》规定，中外合作办学协议应当为（  ）。","optionA":"A．中文文本","optionB":"B．英文文本","optionC":"C．中英文文本","optionD":"D．都可以","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中外合作职业技能培训办学管理办法》第七条规定，中外合作办学协议应当为中文文本。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中外合作职业技能培训办学管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection209","id":209,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，聚焦深度贫困地区，坚持精准扶贫和就业导向，加大帮扶力度，做到“（  ）”，努力实现每个有培训需求的贫困劳动力都有机会接受职业技能培训。","optionA":"A．对口帮扶","optionB":"B．助力脱贫","optionC":"C．应培尽培、能培尽培","optionD":"D．一对一，点对点","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，聚焦深度贫困地区，坚持精准扶贫和就业导向，加大帮扶力度，做到“应培尽培、能培尽培”，努力实现每个有培训需求的贫困劳动力都有机会接受职业技能培训。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection21","id":21,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上人民政府应当根据（  ）和就业工作目标，在财政预算中安排就业专项资金用于促进就业工作。","optionA":"A．社会发展","optionB":"B．经济发展","optionC":"C．就业状况","optionD":"D．财政收入","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"就业促进法第十五条规定，县级以上人民政府应当根据就业状况和就业工作目标，在财政预算中安排就业专项资金用于促进就业工作。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection210","id":210,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，深度贫困地区技能扶贫行动实施工作分为（  ）个阶段。","optionA":"A．一","optionB":"B．二","optionC":"C．三","optionD":"D．四","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，深度贫困地区技能扶贫行动实施工作分为四个阶段。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection211","id":211,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于全面推行企业新型学徒制的意见》规定，学徒每人每年的补贴标准原则上不低于（  ）元，并根据经济发展、培训成本、物价指数等情况逐步提高。","optionA":"A．2000","optionB":"B．3000","optionC":"C．4000","optionD":"D．5000","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》规定，学徒每人每年的补贴标准原则上不低于4000元，并根据经济发展、培训成本、物价指数等情况逐步提高。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection212","id":212,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》规定，实施新型职业农民培育工程和农村实用人才培训计划，全面建立（  ）制度。","optionA":"A．城镇农民","optionB":"B．乡村农民","optionC":"C．培训农民","optionD":"D．职业农民","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》第（五）条规定，实施新型职业农民培育工程和农村实用人才培训计划，全面建立职业农民制度。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推行终身职业技能培训制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection213","id":213,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》规定，对城乡未继续升学的初、高中毕业生开展（  ）培训。","optionA":"A．终身制度","optionB":"B．劳动预备制","optionC":"C．学徒制","optionD":"D．岗位技能","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》第（五）条规定，对城乡未继续升学的初、高中毕业生开展劳动预备制培训。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推行终身职业技能培训制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection214","id":214,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》规定，对即将退役的军人开展退役前技能储备培训和职业指导，对退役军人开展（  ）培训。","optionA":"A．就业技能","optionB":"B．岗前","optionC":"C．在岗","optionD":"D．劳动预备制","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》第（五）条规定，对即将退役的军人开展退役前技能储备培训和职业指导，对退役军人开展就业技能培训。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推行终身职业技能培训制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection215","id":215,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于全面推行企业新型学徒制的意见》第（四）条规定，学徒培养的主要职责由（  ）承担。","optionA":"A．所在学校","optionB":"B．所在企业","optionC":"C．所在学校和企业共同","optionD":"D．单位","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》第（四）条规定，学徒培养的主要职责由所在企业承担。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection216","id":216,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中外合作职业技能培训办学管理办法》第四十一条规定，中外合作职业技能培训机构和办学项目（  ）从事营利性经营活动。","optionA":"A．可以","optionB":"B．不得","optionC":"C．不限制","optionD":"D．可以根据情况","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中外合作职业技能培训办学管理办法》第四十一条规定，中外合作职业技能培训机构和办学项目不得从事营利性经营活动。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中外合作职业技能培训办学管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection217","id":217,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》第（五）条规定，深入实施技能脱贫千校行动，为就读技工院校的“（  ）”贫困家庭学生，开辟招生绿色通道。","optionA":"A．藏区","optionB":"B．山区","optionC":"C．三区三州","optionD":"D．临夏州","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》第（五）条规定，深入实施技能脱贫千校行动，为就读技工院校的“三区三州”贫困家庭学生，开辟招生绿色通道。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection218","id":218,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于全面推行企业新型学徒制的意见》第（二）条规定，从2019年起到2020年底，努力形成政府激励推动、企业加大投入、培训机构积极参与、劳动者踊跃参加的职业技能培训新格局，力争培训（  ）万以上企业新型学徒。","optionA":"A．25","optionB":"B．50","optionC":"C．55","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》第（二）条规定，从2019年起到2020年底，努力形成政府激励推动、企业加大投入、培训机构积极参与、劳动者踊跃参加的职业技能培训新格局，力争培训50万以上企业新型学徒。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于全面推行企业新型学徒制的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection219","id":219,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于加强雨露计划支持农村贫困家庭新成长劳动力接受职业教育的意见》规定，各地根据贫困家庭新成长劳动力职业教育工作开展的实际需要，统筹安排中央到省财政专项扶贫资金和地方财政扶贫资金，确定补助标准，可按每生每年（  ）元左右的标准补助建档立卡贫困家庭。","optionA":"A．2000","optionB":"B．2500","optionC":"C．3000","optionD":"D．3500","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于加强雨露计划支持农村贫困家庭新成长劳动力接受职业教育的意见》规定，各地根据贫困家庭新成长劳动力职业教育工作开展的实际需要，统筹安排中央到省财政专项扶贫资金和地方财政扶贫资金，确定补助标准，可按每生每年3000元左右的标准补助建档立卡贫困家庭。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加强雨露计划支持农村贫困家庭新成长劳动力接受职业教育的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection22","id":22,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家实行有利于促进就业的金融政策，增加中小企业的融资渠道；鼓励金融机构改进金融服务，加大对中小企业的信贷支持，并对自主创业人员在一定期限内给予（  ）等扶持。","optionA":"A．大额信贷","optionB":"B．资金赞助","optionC":"C．税收减免","optionD":"D．小额信贷","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"就业促进法第十九条规定，国家实行有利于促进就业的金融政策，增加中小企业的融资渠道；鼓励金融机构改进金融服务，加大对中小企业的信贷支持，并对自主创业人员在一定期限内给予小额信贷等扶持。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection220","id":220,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技工院校教师职称评审中坚持把（  ）放在评价的首位。","optionA":"A．师风","optionB":"B．师德","optionC":"C．教学能力","optionD":"D．技能水平","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》明确要完善评价标准，坚持把师德放在评价的首位，引导教师立德树人，爱岗敬业。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection221","id":221,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技工院校教师职称评审要求教师任现职以来近（  ）年年度考核和师德考核称职（合格）以上。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》要求技工院校教师职称评审要求教师任现职以来近3年年度考核和师德考核称职（合格）以上。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection222","id":222,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技能脱贫千校行动实施时间为（  ）年到2020年。","optionA":"A．2016","optionB":"B．2017","optionC":"C．2018","optionD":"D．2019","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部国务院扶贫办关于开展技能脱贫千校行动的通知》指出，要在2016-2020年，在全国组织千所左右省级重点以上的技工院校开展技能脱贫千校行动。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展技能脱贫千校行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection223","id":223,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技能脱贫千校行动规定，对子女接受技工教育的农村建档立卡贫困家庭，按照每生每年（  ）元左右的标准给予补助，所需资金从财政扶贫资金中列支。","optionA":"A．2000","optionB":"B．2500","optionC":"C．3000","optionD":"D．5000","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部国务院扶贫办关于开展技能脱贫千校行动的通知》指出，对子女接受技工教育的农村建档立卡贫困家庭，按照每生每年3000元左右的标准给予补助，所需资金从财政扶贫资金中列支。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展技能脱贫千校行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection224","id":224,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技能脱贫千校行动指出，要到2020年底，全国技工院校累计新招收建档立卡贫困家庭学生（  ）万人以上。","optionA":"A．7","optionB":"B．8","optionC":"C．9","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部国务院扶贫办关于深入推进技能脱贫千校行动的实施意见》明确要到2020年底，全国技工院校累计新招收建档立卡贫困家庭学生7万人以上。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展技能脱贫千校行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection225","id":225,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"支持技工院校与合作企业签订（  ），联合招收扶贫助学订单班。","optionA":"A．委托培养协议","optionB":"B．定向培养协议","optionC":"C．第三方培养协议","optionD":"D．培训协议","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部国务院扶贫办关于深入推进技能脱贫千校行动的实施意见》明确支持技工院校与合作企业签订定向培养协议，联合招收扶贫助学订单班。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展技能脱贫千校行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection226","id":226,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"每年的国家扶贫日（  ）前夕，要集中组织开展技能脱贫千校行动宣传活动。","optionA":"A．10月15日","optionB":"B．10月16日","optionC":"C．10月17日","optionD":"D．10月18日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部国务院扶贫办关于深入推进技能脱贫千校行动的实施意见》要求每年的国家扶贫日（10月17日）前夕，要集中组织开展技能脱贫千校行动宣传活动。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展技能脱贫千校行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection227","id":227,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）是技工院校的基本办学制度。","optionA":"A．校企合作","optionB":"B．合作办学","optionC":"C．技能培养","optionD":"D．就业优先","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部国务院国资委关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》指出要将校企合作作为技工院校基本办学制度。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection228","id":228,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"要充分调动校企双方的积极性、主动性和创造性，构建共同招生招工、（  ）培养的长效合作机制。","optionA":"A．工学一体","optionB":"B．校企合作","optionC":"C．产教融合","optionD":"D．校企双制","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部国务院国资委关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》指出要充分调动校企双方的积极性、主动性和创造性，构建共同招生招工、校企双制培养的长效合作机制。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection229","id":229,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"持续完善国有企业（  ）制度，形成初级、中级、高级技能人才队伍梯次发展和比例结构基本合理的格局。","optionA":"A．技术工人培养培训","optionB":"B．技术工人培训","optionC":"C．技能人才培养培训","optionD":"D．技能人才培训","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部国务院国资委关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》指出要持续完善国有企业技能人才培养培训制度，形成初级、中级、高级技能人才队伍梯次发展和比例结构基本合理的格局。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection23","id":23,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上地方人民政府引导农业富余劳动力（  ）向城市异地转移就业。","optionA":"A．持续","optionB":"B．积极","optionC":"C．主动","optionD":"D．有序","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"就业促进法第二十条规定，县级以上地方人民政府引导农业富余劳动力有序向城市异地转移就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection230","id":230,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"指导技工院校推进（  ）与产业需求对接，课程内容与职业标准对接，教学过程与工作过程对接。","optionA":"A．课程设置","optionB":"B．课程安排","optionC":"C．专业设置","optionD":"D．专业安排","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部国务院国资委关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》指出要指导技工院校推进专业设置与产业需求对接，课程内容与职业标准对接，教学过程与工作过程对接。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection231","id":231,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"指导技工院校全面推广（  ），切实提高学生适应企业岗位工作要求的能力。","optionA":"A．校企合作教学改革","optionB":"B．一体化课程教学改革","optionC":"C．实习实训制度","optionD":"D．实习实训培养","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部国务院国资委关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》指出要指导技工院校全面推广一体化课程教学改革，切实提高学生适应企业岗位工作要求的能力。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于深入推进技工院校与国有企业开展校企合作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection232","id":232,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"校企合作实行校企主导、政府推动、行业指导、（  ）实施的合作机制。","optionA":"A．学校","optionB":"B．企业","optionC":"C．学校企业双主体","optionD":"D．统筹","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《教育部等六部门关于印发\u003c职业学校校企合作促进办法\u003e的通知》第三条规定校企合作实行校企主导、政府推动、行业指导、学校企业双主体实施的合作机制。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于印发〈职业学校校企合作促进办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection233","id":233,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职业学校和企业开展合作，其中企业接收实习生的，合作期限应当不低于（  ）年。","optionA":"A．3","optionB":"B．4","optionC":"C．5","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《教育部等六部门关于印发\u003c职业学校校企合作促进办法\u003e的通知》第九条规定职业学校和企业开展合作，其中企业接收实习生的，合作期限应当不低于3年。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于印发〈职业学校校企合作促进办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection234","id":234,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"鼓励各地通过政府和社会资本合作、（  ）等形式支持校企合作。","optionA":"A．签订协议","optionB":"B．直接拨款","optionC":"C．购买服务","optionD":"D．政府采购","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《教育部等六部门关于印发\u003c职业学校校企合作促进办法\u003e的通知》第二十条指出鼓励各地通过政府和社会资本合作、购买服务等形式支持校企合作。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于印发〈职业学校校企合作促进办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection235","id":235,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"推动建立学生实习（  ）保险制度。","optionA":"A．补充","optionB":"B．基本","optionC":"C．商业","optionD":"D．强制","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《教育部等六部门关于印发\u003c职业学校校企合作促进办法\u003e的通知》第二十七条规定要推动建立学生实习强制保险制度。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于印发〈职业学校校企合作促进办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection236","id":236,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"认定家庭经济困难学生要坚持实事求是、（  ）原则。","optionA":"A．客观公正","optionB":"B．客观公平","optionC":"C．公平正义","optionD":"D．公平公正","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《教育部等六部门关于做好家庭经济困难学生认定工作的指导意见》指出认定家庭经济困难学生要坚持实事求是、客观公平原则。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好家庭经济困难学生认定工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection237","id":237,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"健全教育、人力资源社会保障等相关部门（  ）工作协调机制，建立中等职业学校和普通高中统一招生平台，切实落实普职大体相当的要求。","optionA":"A．教学","optionB":"B．招生","optionC":"C．招录","optionD":"D．考试","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《教育部等四部门关于印发\u003c高中阶段教育普及攻坚计划（2017-2020年）\u003e的通知》提出：健全教育、人力资源社会保障等相关部门招生工作协调机制，建立中等职业学校和普通高中统一招生平台，切实阔时普职大体相当的要求。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于印发〈高中阶段教育普及攻坚计划（2017-2020年）〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection238","id":238,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各技工院校领导班子中要有（  ）名同志分管共青团工作，建立学校党政班子定期听取共青团工作专题汇报制度。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《共青团人力资源社会保障部关于印发\u003c关于加强技工院校共青团工作的意见\u003e的通知》要求各技工院校领导班子中要有1名同志分管共青团工作，建立学校党政班子定期听取共青团工作专题汇报制度。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《共青团人力资源社会保障部关于印发〈关于加强技工院校共青团工作的意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection239","id":239,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"将技工院校团建作为党建工作的重要组成部分，推动把团建纳入学校当年工作规划和年度考核内容，团建工作占比不低于（  ）。","optionA":"A．5%","optionB":"B．10%","optionC":"C．15%","optionD":"D．20%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《共青团人力资源社会保障部关于印发\u003c关于加强技工院校共青团工作的意见\u003e的通知》要求将技工院校团建作为党建工作的重要组成部分，推动把团建纳入学校当年工作规划和年度考核内容，团建工作占比不低于10%。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《共青团人力资源社会保障部关于印发〈关于加强技工院校共青团工作的意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection24","id":24,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家实行（  ）的就业政策，建立健全城乡劳动者平等就业的制度，引导农业富余劳动力有序转移就业。","optionA":"A．城乡分割","optionB":"B．城乡统筹","optionC":"C．城市优先","optionD":"D．农村优先","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"就业促进法第二十条规定，国家实行城乡统筹的就业政策，建立健全城乡劳动者平等就业的制度，引导农业富余劳动力有序转移就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection240","id":240,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技工院校教师分为文化、技术理论课教师和（  ）教师。","optionA":"A．实习实训","optionB":"B．专业课","optionC":"C．实习指导","optionD":"D．生产实习课指导","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》明确技工院校教师分为文化、技术理论课教师和生产实习课指导教师。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection241","id":241,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技工院校教师副高级职称对应专业技术岗位（  ）级。","optionA":"A．三至五","optionB":"B．四至六","optionC":"C．五至七","optionD":"D．六至八","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》明确技工院校技师职称与事业单位岗位设置相衔接。副高级对应专业技术岗位五至七级。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection242","id":242,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"文化、技术理论课教师中级职称名称为（  ）。","optionA":"A．助理讲师","optionB":"B．讲师","optionC":"C．高级讲师","optionD":"D．正高级讲师","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》明确文化、技术理论课教师助理级、中级、副高级和正高级职称名称依次为助理讲师、讲师、高级讲师、正高级讲师。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection243","id":243,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"生产实习课指导教师中级职称名称为（  ）。","optionA":"A．三级实习指导教师","optionB":"B．二级实习指导教师","optionC":"C．一级实习指导教师","optionD":"D．高级实习指导教师、","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》明确生产实习课指导教师员级、助理级、中级、副高级和正高级职称名称依次为三级实习指导教师、二级实习指导教师、一级实习指导教师、高级实习指导教师、正高级实习指导教师。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection244","id":244,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"积极培育技工院校自主评审能力，推动技工院校自主开展（  ）职称评审。","optionA":"A．初级","optionB":"B．中级","optionC":"C．初级、中级","optionD":"D．高级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》明确积极培育技工院校自主评审能力，推动技工院校自主开展初级、中级职称评审。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection245","id":245,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技工院校教师在（  ）年设置正高级职称。","optionA":"A．2015","optionB":"B．2016","optionC":"C．2017","optionD":"D．2018","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"2017年出台《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》明确技工院校教师职称设置到正高级。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection246","id":246,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障部对国家级一类竞赛各职业（工种）个人赛决赛获得前5名、国家级二类竞赛各职业（工种）个人赛决赛获得前3名和在国际竞赛活动个人赛决赛中进入前8名的选手，经核准后，授予“（  ）”荣誉称号，颁发证书、奖章和奖牌。","optionA":"A．中华技能大奖获得者","optionB":"B．世赛奖牌获得者","optionC":"C．全国技术能手","optionD":"D．五一劳动奖章","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"人力资源社会保障部对国家级一类竞赛各职业（工种）个人赛决赛获得前5名、国家级二类竞赛各职业（工种）个人赛决赛获得前3名和在国际竞赛活动个人赛决赛中进入前8名的选手，经核准后，授予“全国技术能手”荣誉称号，颁发证书、奖章和奖牌。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection247","id":247,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"第46届世界技能大赛口号是“（  ）”。","optionA":"A．新青年、新技能、新梦想","optionB":"B．新技能、新气象、新世界","optionC":"C．新青年、新梦想、新世界","optionD":"D．新梦想、新技能、新未来","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"第46届世界技能大赛口号征集阶段，主要从以下三个方面入手：围绕“青年·技能”“合作·交流·推广”“客观·公正·开放办赛”三大主题；以青年为主体，突出青年特色，能够充分展示活力、健康和蓬勃向上的青年风采；融入国际化元素，反映当今世界和平与发展的主题，突出通过各成员国之间的合作，促进职业技能水平提高。最终选定了“新青年、新技能、新梦想”的宣传口号。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection248","id":248,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"世界技能大赛的技能项目包括哪六类？（  ）","optionA":"A．非正式项目、正式团队项目、展示项目、主办方技能项目、技能展示项目、技能展览项目","optionB":"B．正式项目、正式团队项目、展示项目、主办方技能项目、技能展示项目、技能展览项目","optionC":"C．正式项目、非正式个人项目、个人展示项目、主办方技能项目、正技能展示项目、技能展览项目","optionD":"D．正式项目、正式团队项目、展示项目、主办方技能项目、主办方技能展示项目、主办方技能展览项目","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"世界技能大赛的技能项目包括正式项目、正式团队项目、展示项目、主办方技能项目、技能展示项目、技能展览项目六类，其中前四类项目录入竞赛信息系统，适用竞赛规则。颁发世界技能组织奖牌，前三类项目计入成员竞赛成绩，第四类项目仅举办一次。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection249","id":249,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"举办国家一类竞赛每一职业（工种）的同一竞赛组别参加决赛人数不得少于（  ）人；举办国家级二类竞赛每一职业（工种）的同一竞赛组别参加决赛人数不少于（  ）人。按序填入两空格最准确的是：（  ）","optionA":"A．70、30","optionB":"B．60、20","optionC":"C．60、30","optionD":"D．70、40","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"举办国家一类竞赛每一职业（工种）的同一竞赛组别参加决赛人数不得少于60人；举办国家级二类竞赛每一职业（工种）的同一竞赛组别参加决赛人数不少于30人。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection25","id":25,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上地方人民政府推进（  ）和加快县域经济发展，引导农业富余劳动力就地就近转移就业。","optionA":"A．大城市发展","optionB":"B．大城镇建设","optionC":"C．小城镇建设","optionD":"D．小城市发展","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"就业促进法第二十条规定，县级以上地方人民政府推进小城镇建设和加快县域经济发展，引导农业富余劳动力就地就近转移就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection250","id":250,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对在世界技能大赛中获得金、银、铜、优胜奖的选手，以及为其获奖提供指导和帮助的（  ），按照国家表彰奖励规定，给予精神奖励和物质奖励。","optionA":"A．技术指导专家、教练和翻译","optionB":"B．技术指导专家和教练、工作人员","optionC":"C．技术指导专家、翻译和工作人员","optionD":"D．指导专家和翻译、教师","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《世界技能大赛参赛管理暂行办法》规定，对在世界技能大赛中获得金、银、铜、优胜奖牌的选手，以及为选手获奖提供指导和帮助的技术指导专家、教练、翻译，按国家表彰奖励规定，给予精神奖励和物质奖励。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《世界技能大赛参赛管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection251","id":251,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"世界技能大赛是“（  ）”，代表着（  ），为青年人搭建了交流经验、切磋技艺、增进友谊的重要平台。按序填入空格最恰当的一项是：（  ）","optionA":"A．世界技能奥林匹克、技能发展的水平","optionB":"B．世界技能巅峰、职业技能发展的先进水平","optionC":"C．世界技能奥林匹克、职业技能发展的世界先进水平","optionD":"D．世界技能组织的规定、技能发展的世界先进水平","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"世界技能大赛是“世界技能奥林匹克”，代表着职业技能发展的世界先进水平，为青年人搭建了交流经验、切磋技艺、增进友谊的重要平台。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection252","id":252,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"截止至2017年10月底，世界技能组织已成功举办了44届世界技能大赛，（  ）年10月，中国在牙买加召开的世界技能组织大赛上正式加入世界技能组织，成为世界技  能组织第（  ）个成员。按序填入空格最恰当的一项是：（  ）","optionA":"A．2012、66","optionB":"B．2010、53","optionC":"C．2008、55","optionD":"D．2010、52","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"截止至2017年10月底，世界技能组织已成功举办了44届世界技能大赛，2010年10月，中国在牙买加召开的2010年世界技能组织大赛上正式加入世界技能组织，成为世界技能组织第53个成员。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection253","id":253,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"世界技能大赛已有六十多年的历史，最早的比赛始于（  ）。","optionA":"A．意大利","optionB":"B．西班牙","optionC":"C．澳大利亚","optionD":"D．俄罗斯","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"1946年，西班牙国内技术工人大量短缺，为应对这一困境，时任西班牙青年组织总干事的何塞-安东尼奥-埃尔拉-奥拉索萌生了以职业技能竞赛吸引年轻人接受职业教育的想法，以激发更多的年轻人以及他们的父母、老师、雇主对技能学习的热情。1950年西班牙与葡萄牙携手，在西班牙马德里举办了第一届世界技能大赛，世界技能大赛的帷幕正式拉开。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection254","id":254,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"世界技能大赛规定，选手年龄在大赛当年不得超过（  ）岁，特殊的技能竞赛（4项）选手年龄不能超过（  ）岁。按序填入空格最恰当的一项是：（  ）","optionA":"A．22、25","optionB":"B．23、25","optionC":"C．25、28","optionD":"D．21、25","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"在世界技能大赛的舞台上，年轻人担任主角。世界技能大赛规定，选手年龄在大赛当年不得超过22岁，特殊的技能竞赛（4项）选手年龄不能超过25岁。特殊获准的放宽年龄限制的项目有信息网络布线、机电一体化、制造团队挑战赛和飞机维修4个项目。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection255","id":255,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在世界技能大赛竞赛内容上，所有正式竞赛项目要求有（  ）个或（  ）个以上成员注册参赛（正式团队项目要求有8个或8个以上）。按序填入空格最恰当的一项是：（  ）","optionA":"A．11、11","optionB":"B．12、12","optionC":"C．13、13","optionD":"D．14、14","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"世界技能大赛竞赛内容广泛、项目丰富，发展直接，涵盖运输与物流、结构与建筑技术、制造与工程技术、创意艺术与时尚、信息与通信技术、社会与个人服务六大领域。在世界技能大赛竞赛内容上，所有正式竞赛项目要求有12个或12个以上成员注册参赛（正式团队项目要求有8个或8个以上）。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection256","id":256,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"世界技能大赛项目团队主要由（  ）四类人员构成。","optionA":"A．专家、队员、翻译、教练","optionB":"B．技术指导专家、队员、领队、教练","optionC":"C．专家、选手、领队、教练","optionD":"D．技术指导专家、选手、翻译、教练","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"世界技能大赛每个参赛项目都由团队构成，该团队主要由技术指导专家、教练、翻译和选手构成，除此之外，还包括场地经理、领队等其他人员构成。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection257","id":257,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"世赛裁判长应具有较强的组织协调能力，处理问题公正、公平。从事本职工作（项目）技术工作（  ）年以上。","optionA":"A．12","optionB":"B．13","optionC":"C．17","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"世赛裁判长应具有较强的组织协调能力，处理问题公正、公平。从事本职工作（项目）技术工作15年以上。具有本职业（项目）技师及以上职业资格或中级及以上专业技术职务。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection258","id":258,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"赛前，裁判长可结合赛场设备、材料状况，按照本项目试题调整的工作流程和方法，对已公布的初步试题进行不超过（  ）的修改、调整。","optionA":"A．25%","optionB":"B．30%","optionC":"C．15%","optionD":"D．35%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据第44届世界技能大赛全国选拔赛竞赛技术规则对于各项目比赛试题的规定，凡可以提前公布试题的，赛前，裁判长可结合赛场设备、材料状况，按照本项目试题调整的工作流程和方法，组织裁判人员在比赛范围内，对已公布的初步试题进行不超过30％的修改、调整。经裁判长签字确认为最终比赛试题，并于正式比赛开始时公布。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection259","id":259,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"世界技能组织及成员共享以下价值观：卓越、创新、（  ）、（  ）、（  ）、多元、透明。按序填入空格最恰当的一项是：（  ）","optionA":"A．综合、正式、正直","optionB":"B．政治正确、合作、团结","optionC":"C．合作、公平、正直","optionD":"D．尊重、合作、团队","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"世界技能组织2025年战略规划中表明，世界技能组织共享7个价值观，卓越、创新、合作、公平、正直、多元、透明。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection26","id":26,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位录用女职工，不得在劳动合同中规定限制女职工（  ）的内容。","optionA":"A．结婚","optionB":"B．恋爱","optionC":"C．调整工作时间","optionD":"D．调换工作岗位","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第二十七条规定，用人单位录用女职工，不得在劳动合同中规定限制女职工结婚、生育的内容。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection260","id":260,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"截止到2017年3月，世界技能组织共有（  ）个国家和地区成员。","optionA":"A．77个","optionB":"B．88个","optionC":"C．76个","optionD":"D．73个","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"截止到2017年3月，世界技能组织共有77个国家和地区成员","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection261","id":261,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"世界技能大赛是每（  ）年举办一次的赛事，是传播世界一流水平的职业能力标准，促进全球范围内职业教育与培训机构之间的交流与合作。","optionA":"A．3年","optionB":"B．4年","optionC":"C．2年","optionD":"D．1年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"世界技能大赛每两年举办一次，通过研讨、会议和比赛，促进职业教育与培训理念和经验的交流，传播世界一流水平的职业能力标准，鼓励年轻人接受与他们职业生涯相关的继续教育和培训，促进全球范围内职业教育与培训机构之间的交流和联系。","department":"职业能力司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection262","id":262,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于中法千人实习生计划，以下描述错误的是：（  ）","optionA":"A．中方实施机构为全国人才流动中心","optionB":"B．法方实施机构为法国驻华使馆文化教育合作处","optionC":"C．有意参与计划的中国青年可通过官网专栏、微信公众号等方式查看最新消息","optionD":"D．双方实施机构承担中介任务，负责组织学生招聘、选拔、签订合同等","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《关于实施中法千人实习生计划有关事项的通知》（人社厅发﹝2016﹞46号）规定，双方实施机构不承担中介任务。","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施中法千人实习生计划有关事项的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection263","id":263,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"有意向参加中法千人实习生计划的中国青年，以下哪项条件不是必须满足的？（  ）","optionA":"A．高校的青年学生","optionB":"B．高校的青年毕业生，且获得毕业证明至实习首日未满一年","optionC":"C．参加所在院校选拔并已获得推荐的职业院校和技工院校的青年学生","optionD":"D．双方职业院校和技工院校的青年毕业生，且获得毕业证明至实习首日未满一年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于\u003c中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于千人实习生计划的协议\u003e及实施方案的第一修正案》规定，“有资格参加该计划的人员应为协议签约国公民，且满足如下条件：（一）双方高校的青年学生；（二）双方高校的青年毕业生，且获得毕业证明至实习首日未满一年；（三）双方职业院校和技工院校的青年学生；（四）双方职业院校和技工院校的青年毕业生，且获得毕业证明至实习首日未满一年。”","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于〈中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于千人实习生计划的协议〉及实施方案的第一修正案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection264","id":264,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"法国青年通过中法千人实习生计划到中国实习，以下描述错误的是（  ）。","optionA":"A．应向中方实施机构全国人才流动中心申请“中法千人实习生资格证明”","optionB":"B．应购买实习期间的国际医疗保险，且保险额度最低3万欧元","optionC":"C．需办理加注“实习”字样的“外国人工作许可通知”","optionD":"D．实习后不得办理“实习”工作类居留许可延期","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于\u003c中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于千人实习生计划的协议\u003e及实施方案的第一修正案》规定，符合条件的法国青年到中国实习，由法方实施机构法国驻华使馆文化教育合作处出具“中法千人实习生资格证明”，证明其参与“千人实习生计划”。","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于〈中华人民共和国政府和法兰西共和国政府关于千人实习生计划的协议〉及实施方案的第一修正案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection265","id":265,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"获得青年国际实习交流计划资助的实习生，在签订《青年国际实习交流计划资助协议书》后，所预领的资助金占除国际旅费外资助金总额的（  ）。","optionA":"A．30%","optionB":"B．50%","optionC":"C．70%","optionD":"D．90%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"按照《人力资源和社会保障部办公厅关于印发\u003c青年国际实习交流计划资助管理办法（试行）\u003e的通知》（人社厅发﹝2018﹞77号）规定，“实习生签订《协议书》后，办理预领资助金（占除国际旅费外资助金总额的70%）等手续”。","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于印发〈青年国际实习交流计划资助管理办法（试行）〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection266","id":266,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于《青年国际实习交流计划资助管理办法（试行）》，以下描述错误的是（  ）。","optionA":"A．法国青年可当面提交或通过邮寄形式提交申请材料","optionB":"B．中国青年可当面提交或通过邮寄形式提交申请材料","optionC":"C．拟资助人员名单需在中国国家人才网“青年国际实习交流计划”专栏公示3个工作日","optionD":"D．获得资助的实习生，由人力资源和社会保障部为其购买一次往返国际机票","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"按照《人力资源和社会保障部办公厅关于印发\u003c青年国际实习交流计划资助管理办法（试行）\u003e的通知》（人社厅发﹝2018﹞77号）规定，“资助对象为我国参与青年国际实习交流计划并符合相关条件的青年”，法国青年不符合资助对象范围。","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于印发〈青年国际实习交流计划资助管理办法（试行）〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection267","id":267,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列人员的人事档案，档案管理服务机构不可以接收的是：（  ）","optionA":"A．新聘用的机关事业单位工作人员档案","optionB":"B．辞职辞退的机关事业单位工作人员档案","optionC":"C．取消录（聘）用的机关事业单位工作人员档案","optionD":"D．被开除的机关事业单位工作人员档案","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第二条明确流动人员人事档案范围中“流动人员人事档案是人事档案的重要组成部分。具体包括：非公有制企业和社会组织聘用人员的档案；辞职辞退、取消录（聘）用或被开除的机关事业单位工作人员档案”可知BCD属于流动人员人事档案范围，根据《干部人事档案工作条例》可知，A属于干部人事档案管理范围。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"《干部人事档案工作条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection268","id":268,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列登记失业人员不属于就业困难人员的是（  ）","optionA":"A．女性四十周岁、男性五十周岁以上的人员","optionB":"B．城镇零就业家庭成员","optionC":"C．连续失业六个月以上的人员","optionD":"D．持有《中华人民共和国残疾人证》人员","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省就业促进条例》第四十二条：各级人民政府应当建立就业援助制度，对下列登记失业的就业困难人员实行优先扶持和重点帮助：（一）女性四十周岁、男性五十周岁以上的人员；（二）城镇零就业家庭成员；（三）农村零转移就业贫困家庭成员；（四）抚养未成年子女的单亲家庭成员；（五）享受最低生活保障人员；（六）持有《中华人民共和国残疾人证》人员；（七）连续失业一年以上的人员；（八）因失去土地等原因难以实现就业的人员；（九）设区的市人民政府规定的其他人员。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection269","id":269,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"就业困难人员享受社会保险补贴和岗位补贴的期限最长不超过（  ）年。","optionA":"A．1年","optionB":"B．2年","optionC":"C．3年","optionD":"D．4年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省就业促进条例》第四十六条：就业困难人员享受社会保险补贴和岗位补贴的期限最长不超过三年。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection27","id":27,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各民族劳动者享有（  ）的劳动权利。用人单位招用人员，应当依法对少数民族劳动者给予适当照顾。","optionA":"A．优先","optionB":"B．歧视","optionC":"C．公平","optionD":"D．平等","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"就业促进法第二十八条规定，各民族劳动者享有平等的劳动权利。  用人单位招用人员，应当依法对少数民族劳动者给予适当照顾。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection270","id":270,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"就业补助资金分为对个人和单位的补贴和（  ）两类。","optionA":"A．对就业困难人员的补贴","optionB":"B．对用人单位的补贴","optionC":"C．公共就业服务能力建设补助","optionD":"D．高技能人才培养补助","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》第四条：就业补助资金分为对个人和单位的补贴、公共就业服务能力建设补助两类。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection271","id":271,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职业技能鉴定补贴标准，按照省有关部门规定的职业技能鉴定收费标准的（  ）确定。","optionA":"A．50%","optionB":"B．60%","optionC":"C．80%","optionD":"D．90%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》第六条：职业技能鉴定补贴标准，按照省有关部门规定的职业技能鉴定收费标准的80%确定。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection272","id":272,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对招用就业困难人员并为其缴纳职工社会保险费的单位，以及通过公益性岗位安置就业困难人员并为其缴纳职工社会保险费的单位，按其为就业困难人员实际缴纳的（  ）给予补贴（不包括个人应缴纳部分）。","optionA":"A．职工基本养老保险费","optionB":"B．职工基本养老保险费和基本医疗保险费","optionC":"C．职工基本养老保险费、基本医疗保险费、失业保险费","optionD":"D．社会保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection273","id":273,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下被列入国务院第四次大督查发现的22项地方典型经验做法给予表扬的是山东省（  ）。","optionA":"A．建设校城融合“双创”基地","optionB":"B．建立大学生创业政策支持体系","optionC":"C．建设创业大学","optionD":"D．建设大数据中心","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection274","id":274,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下（  ）不是创业带动就业扶持资金的支出项目。","optionA":"A．公益性岗位补贴","optionB":"B．职业培训补贴","optionC":"C．创业师资培训补贴","optionD":"D．创业担保贷款贴息及奖补","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection275","id":275,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"就业见习补贴标准为当地最低工资标准的50%，对见习期满录用率达到70%以上的见习单位，见习补贴比例提高（）个百分点。","optionA":"A．5","optionB":"B．8","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第9条规定就业见习补贴标准为当地最低工资标准的50%，对见习期满录用率达到70%以上的见习单位，见习补贴比例提高10个百分点。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection276","id":276,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对离校1年内未就业的高校毕业生灵活就业缴纳的职工社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准原则上不超过实际缴费的（  ）","optionA":"A．1/3","optionB":"B．2/3","optionC":"C．3/5","optionD":"D．4/5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第7条规定对离校1年内未就业的高校毕业生灵活就业后缴纳的职工社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准原则上不超过实际缴费的2/3，补贴期限最长不超过两年。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection277","id":277,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"小微企业招用高校毕业生一次性创业岗位开发补贴执行标准：按照申请补贴时创造就业岗位数量和每个岗位不低于（  ）元的标准给予一次性创业岗位开发补贴。","optionA":"A．1000","optionB":"B．1200","optionC":"C．1500","optionD":"D．2000","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第12条规定小微企业招用高校毕业生一次性创业岗位开发补贴执行标准：按照申请补贴时创造就业岗位数量和每个岗位不低于2000元的标准给予一次性创业岗位开发补贴。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection278","id":278,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自2017年起招募的“三支一扶”人员服务满2年且考核合格的，采取考核考察的方式公开招聘为乡镇事业单位工作人员，在聘用合同中约定（）年的最低服务期限。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的实施意见》（鲁办发〔2017〕37号）规定“三支一扶”人员服务满2年且考核合格的，采取考核考察的方式公开招聘为乡镇事业单位工作人员，在聘用合同中约定5年的最低服务期限（含“三支一扶”计划服务年限）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection279","id":279,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自2018年9月1日起，给予新招募且在岗服务满6个月的“三支一扶”人员一次性安家费（）元。","optionA":"A．2000","optionB":"B．3000","optionC":"C．4000","optionD":"D．5000","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中共山东省委组织部 山东省人力资源和社会保障厅等10部门关于做好2019年高校毕业生“三支一扶”计划实施工作的通知》（鲁人社发〔2019〕12号）规定自2018年9月1日起，给予新招募且在岗服务满6个月的“三支一扶”人员一次性安家费3000元。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于做好2019年高校毕业生“三支一扶”计划实施工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection28","id":28,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位招用人员，不得以（  ）为由拒绝录用。但是，经医学鉴定传染病病源携带者在治愈前或者排除传染嫌疑前，不得从事法律、行政法规和国务院卫生行政部门规定禁止从事的易使传染病扩散的工作。","optionA":"A．是传染病病原携带者","optionB":"B．是传染病患者","optionC":"C．劳动者感染传染病","optionD":"D．是传染病早期","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第三十条规定，用人单位招用人员，不得以是传染病病原携带者为由拒绝录用。但是，经医学鉴定传染病源携带者在治愈前或者排除传染嫌疑前，不得从事法律、行政法规和国务院卫生行政部门规定禁止从 事的易使传染病扩散的工作。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection280","id":280,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"丰富公共就业服务渠道，推行“一圈”实体网点服务，建设“（  ）分钟服务圈”，综合考虑服务半径，服务人口．资源承载能力和城镇化发展趋势，统筹布局服务网点。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．30","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"山东省人社厅．省发展和改革委员会．省财政厅《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》（鲁人社发〔2019〕6号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection281","id":281,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"提升就业失业登记服务的便民化程度，推行（  ）制度。","optionA":"A．全域协同","optionB":"B．全域网办","optionC":"C．全域通办","optionD":"D．全域核查","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"山东省人社厅．省发展和改革委员会．省财政厅《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》（鲁人社发〔2019〕6号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection282","id":282,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"坚持大扶贫格局，在全省范围开展人资源社会保障脱贫攻坚（  ）行动等，参与到人力资源社会保障扶贫攻坚工作中。","optionA":"A．乐业山东","optionB":"B．携手互助","optionC":"C．携手乐业","optionD":"D．互助扶贫","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅《关于印发山东省人力资源和社会保障脱贫攻坚“携手乐业行动”的通知》（鲁人社函〔2019〕19号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省人力资源和社会保障脱贫攻坚“携手乐业行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection283","id":283,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"鼓励从就业补助资金中通过（  ）方式，向政府认定的培训机构整建制购买职业技能培训项目，为贫困劳动力和黄河滩区迁建劳动力免费提供培训。","optionA":"A．项目制","optionB":"B．四单制","optionC":"C．双元制","optionD":"D．订单制","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"山东省人社厅．财政厅《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度提升劳务组织化程度和就业质量的通知》（鲁人社规〔2018〕18号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度提升劳务组织化程度和就业质量的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection284","id":284,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《山东省人民政府关于进一步稳定和扩大就业的若干意见》（鲁政发〔2018〕30号），将个人创业担保贷款最高贷款额度由10万元提高至（  ）万元。","optionA":"A．15","optionB":"B．20","optionC":"C．25","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于进一步稳定和扩大就业的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection285","id":285,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《山东省人民政府关于进一步稳定和扩大就业的若干意见》（鲁政发〔2018〕30号），小微企业当年新招用符合创业担保贷款申请条件的人员数量达到企业现有在职职工人数的（  ）%（超过100人的企业达到15%）并与其签订1年以上劳动合同的，可申请最高不超过300万元的创业担保贷款。","optionA":"A．15","optionB":"B．20","optionC":"C．25","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于进一步稳定和扩大就业的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection286","id":286,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》（财金〔2018〕22号）文件要求，除原规定的创业担保贷款对象（城镇登记失业人员、就业困难人员、复员转业退役军人、刑满释放人员、高校毕业生、化解过剩产能企业职工和失业人员、返乡创业农民工、网络商户、建档立卡贫困人口）外，将( )纳入支持范围。","optionA":"A．农村自主创业农民．","optionB":"B．农民","optionC":"C．被征地农民","optionD":"D．返乡下乡创业农民。","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection287","id":287,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列纸张尺寸符合收集归档材料公文用纸型号的是（）。","optionA":"A．A3","optionB":"B．B4","optionC":"C．C4","optionD":"D．A4","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"收集归档材料应使用16开型或A4型的公文用纸。（《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》鲁人社字﹝2017﹞57号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection288","id":288,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在提供档案查阅服务时，查档单位应派（）名中共党员前往。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．3人以上且为单数","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"流动人员人事档案基本公共服务经办规范，四．（七）1.申请材料，查档单位应派两名中共党员前往，持查阅人有效证件和所在单位介绍信，以及被查阅人的姓名和有效身份证件号。被查阅人是单位委托集体存档的，还需提交委托单位介绍信。（《山东省人力资源和社会保障厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的实施意见》（鲁人社办发〔2018〕36号））","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection289","id":289,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"流动人员人事档案具体由（  ）公共就业和人才服务机构以及经人力资源社会保障部门授权的单位管理，其他单位未经授权不得管理流动人员人事档案。","optionA":"A．省级","optionB":"B．县级以上（含县级）","optionC":"C．市级以上 （含市级）","optionD":"D．乡级以上（含乡级）","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"一．坚持集中统一．归口管理。流动人员人事档案管理的主管部门为政府人力资源社会保障部门，接受同级党委组织部门的监督和指导。流动人员人事档案具体由县级以上（含县级）公共就业和人才服务机构以及经人力资源社会保障部门授权的单位（以下简称“流动人员人事档案管理机构”）管理，其他单位未经授权不得管理流动人员人事档案。……（《关于贯彻落实人社部发〔2014〕90号文件进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的意见》鲁人社发〔2015〕48号）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于贯彻落实人社部发〔2014〕90号文件进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection29","id":29,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会，不得向（  ）收取费用。","optionA":"A．劳动者","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．劳动者和用人单位","optionD":"D．企业","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第三十七条规定，地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会，不得向劳动者收取费用。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection290","id":290,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上人民政府应当通过（  ）措施，促进人力资源服务业发展。","optionA":"A．政策引导","optionB":"B．资金扶持","optionC":"C．环境营造","optionD":"D．以上都是","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection291","id":291,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者年满（  ）周岁，可以通过人力资源服务机构、人力资源招聘活动、人力资源信息网络等求职。","optionA":"A．十五周岁","optionB":"B．十六周岁","optionC":"C．十七周岁","optionD":"D．十八周岁","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection292","id":292,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源服务机构应当于每年（  ）前向设区的市或者县（市、区）人民政府人力资源社会保障部门报送上一年度报告。","optionA":"A．3月1日","optionB":"B．3月15日","optionC":"C．4月1日","optionD":"D．4月15日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection293","id":293,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位违反《条例》规定，提供虚假招聘信息的，由县级以上人民政府人力资源社会保障部门责令改正，处（  ）的罚款。","optionA":"A．三千元以上五万元以下","optionB":"B．三千元以上三万元以下","optionC":"C．五千元以上三万元以下","optionD":"D．五千元以上五万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection294","id":294,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《山东省人力资源市场条例》由山东省人民代表大会常务委员会第（  ）号公告颁布。（D）","optionA":"A．96","optionB":"B．97","optionC":"C．98","optionD":"D．99","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection295","id":295,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"十九大报告中提出，“（  ）劳动者大军，弘扬劳模精神和工匠精神，营造劳动光荣的社会风尚和精益求精的敬业风气。","optionA":"A．知识型、技能型、创新型","optionB":"B．智慧型、技能型、创新型","optionC":"C．知识型、技术型、创新型","optionD":"D．知识型、技能型、创造型","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection296","id":296,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于加强高技能人才工作助推产业转型升级的意见》，到2020年我省高技能人才总量达到（  ）万人。","optionA":"A．220","optionB":"B．260","optionC":"C．280","optionD":"D．300","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于加强高技能人才工作助推产业转型升级的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection297","id":297,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"技能大师工作站的主要功能是发挥高技能领军人才在带徒传技、技能攻关、（  ）、技能推广等方面的重要作用。","optionA":"A．技艺传承","optionB":"B．技术创造","optionC":"C．技术更新","optionD":"D．创新创造","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection298","id":298,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《山东省中长期人才发展规划纲要（2010—2020年）》，到2020年我省农村实用人才总量达到（  ）万人。","optionA":"A．260","optionB":"B．290","optionC":"C．300","optionD":"D．320","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省中长期人才发展规划纲要（2010—2020年）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection299","id":299,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《山东省人力资源和社会保障事业发展“十二五”规划纲要的通知》，营造（  ）良好氛围。","optionA":"A．尊重高技能人才、爱护高技能人才","optionB":"B．尊重高技能人才、关爱高技能人才","optionC":"C．重视高技能人才、爱护高技能人才","optionD":"D．尊敬高技能人才、爱护高技能人才","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源和社会保障事业发展“十二五”规划纲要的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection3","id":3,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"习近平总书记在中共十八届二中全会第二次全体会议上指出，做好民生工作的工作思路是（  ）","optionA":"A．守住底线、突出重点、完善制度、引导舆论","optionB":"B．守住底线、突出重点、完善制度、引导预期","optionC":"C．兜底线  织密网  建机制","optionD":"D．把握大局  围绕中心 突出重点  形成合力","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"要按照“守住底线、突出重点、完善制度、引导舆论”的思路做好民生工作，采取有力措施解决好群众生活中的实际困难和问题。(习近平总书记在中共十八届二中全会第二次全体会议上的讲话2013年2月28日）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection30","id":30,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"就业促进法规定，国家建立（  ），开展劳动力资源和就业、失业状况调查统计并公布调查统计结果。","optionA":"A．劳动力调查统计制度和就业登记、失业登记制度","optionB":"B．劳动力调查统计制度","optionC":"C．就业登记、失业登记制度","optionD":"D．就业登记制度","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第四十三条规定，国家建立劳动力调查统计制度和就业登记、失业登记制度，开展劳动力资源和就业、失业状况调查统计并公布调查统计结果。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection300","id":300,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家按照规定的条件和程序将职业资格纳入（  ），实行清单式管理。","optionA":"A．国家职业资格目录","optionB":"B．行业职业资格目录","optionC":"C．地方职业资格目录","optionD":"D．就业准入目录","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection301","id":301,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职业资格设置、取消及纳入、退出目录，须由（  ）会同国务院有关部门组织专家进行论证、并广泛听取社会意见后，按程序报经国务院批准。","optionA":"A．人力资源社会保障部门","optionB":"B．行业协会、学会","optionC":"C．人力资源社会保障部","optionD":"D．地方人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection302","id":302,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下（  ）职业资格实施部门是人社部门职业技能鉴定机构。","optionA":"A．健康管理师","optionB":"B．电梯安装维修工","optionC":"C．孤残儿童护理员","optionD":"D．工程测量员","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection303","id":303,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我国职业划分为（  ）个大类。","optionA":"A．4","optionB":"B．7","optionC":"C．8","optionD":"D．18","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection304","id":304,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职业分类是以（  ）为基本原则，对社会职业进行的系统划分与归类。","optionA":"A．工作内容的同一性","optionB":"B．同一行业领域","optionC":"C．企业岗位划分","optionD":"D．工作性质的同一性","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection305","id":305,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》由中华人民共和国第十一届全国人民代表大会常务委员会第十七次会议于2010年10月28日通过，自2011年（  ）起施行。","optionA":"A．1月1日","optionB":"B．4月1日","optionC":"C．7月1日","optionD":"D．10月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第九十八条规定，本法自2011年7月1日施行。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection306","id":306,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，机关事业单位工作人员养老保险制度改革从（  ）起实施。","optionA":"A．2013年10月1日","optionB":"B．2014年10月1日","optionC":"C．2015年1月1日","optionD":"D．2015年10月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第十二条规定，本决定自2014年10月1日起实施。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection307","id":307,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，机关事业单位实行社会统筹与（  ）相结合的基本养老保险制度。","optionA":"A．单位缴纳","optionB":"B．个人账户","optionC":"C．家庭账户","optionD":"D．政府补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第三条规定，实行社会统筹与个人账户相结合的基本养老保险制度。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection308","id":308,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，本决定实施后参加工作、个人缴费年限累计满（  ）年的人员，退休后按月发给基本养老金。","optionA":"A．10年","optionB":"B．15年","optionC":"C．20年","optionD":"D．25年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第四条规定，本决定实施后参加工作、个人缴费年限累计满15年的人员，退休后按月发给基本养老金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection309","id":309,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，个人缴纳基本养老保险费的比例为本人缴费工资的（  ）。","optionA":"A．4%","optionB":"B．8%","optionC":"C．12%","optionD":"D．20%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第三条规定，个人缴纳基本养老保险费（以下简称个人缴费）的比例为本人缴费工资的8%，由单位代扣。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection31","id":31,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"统计部门和劳动行政部门进行劳动力调查统计和就业、失业登记时，用人单位和个人应当（  ）提供调查统计和登记所需要的情况。","optionA":"A．如实","optionB":"B．配合","optionC":"C．自觉","optionD":"D．主动","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第四十三条规定，统计部门和劳动行政部门进行劳动力调查统计和就业、失业登记时，用人单位和个人应当如实提供调查统计和登记所需要的情况。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection310","id":310,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，个人工资超过当地上年度在岗职工平均工资（  ）以上的部分，不计入个人缴费工资基数。","optionA":"A．100%","optionB":"B．200%","optionC":"C．300%","optionD":"D．400%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第三条规定，个人工资超过当地上年度在岗职工平均工资300%以上的部分，不计入个人缴费工资基数。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection311","id":311,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》中规定，用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收（  ）的滞纳金。","optionA":"A．千分之五","optionB":"B．万分之五","optionC":"C．千分之一","optionD":"D．万分之一","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》中第八十六条规定：用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection312","id":312,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定：本决定实施后参加工作、个人缴费年限满足规定的人员，退休后按月发给基本养老金。基本养老金由（  ）组成。","optionA":"A．基础养老金和个人账户养老金","optionB":"B．基础养老金、个人账户养老金和职业年金","optionC":"C．基础养老金、个人账户养老金、过渡性养老金和职业年金","optionD":"D．基础养老金、个人账户养老金和过渡性养老金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第四条规定，本决定实施后参加工作、个人缴费年限累计满15年的人员，退休后按月发给基本养老金。基本养老金由基础养老金和个人账户养老金组成。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection313","id":313,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，退休时的基础养老金月标准以（  ）为基数。","optionA":"A．当地上年度在岗职工月平均工资","optionB":"B．本人指数化月平均缴费工资","optionC":"C．本人退休前一个月的基本工资","optionD":"D．当地上年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第四条规定，退休时的基础养老金月标准以当地上年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值为基数，缴费每满1年发给1%。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection314","id":314,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"张某（女，55周岁）于2019年1月份在某事业单位到龄退休，其个人账户养老金的计发月数为（  ）。","optionA":"A．195","optionB":"B．170","optionC":"C．145","optionD":"D．139","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》附件《个人账户养老金计发月数表》规定，退休年龄55周岁的计发月数为170。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection315","id":315,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，建立健全基本养老保险基金省级统筹；暂不具备条件的，可先实行（  ），明确各级人民政府征收、管理和支付的责任。","optionA":"A．县级统筹","optionB":"B．市级统筹","optionC":"C．省级基金调剂制度","optionD":"D．市级基金调剂制度","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第六条规定，建立健全基本养老保险基金省级统筹；暂不具备条件的，可先实行省级基金调剂制度，明确各级人民政府征收、管理和支付的责任。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection316","id":316,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，参保人员在同一统筹范围内的机关事业单位之间流动，（  ）。","optionA":"A．只转移养老保险关系，不转移基金","optionB":"B．不转移养老保险关系，仅转移基金","optionC":"C．既不转移养老保险关系，也不转移基金","optionD":"D．在转移养老保险关系的同时，转移基金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第七条规定，参保人员在同一统筹范围内的机关事业单位之间流动，只转移养老保险关系，不转移基金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection317","id":317,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，个人缴纳职业年金的比例为本人缴费工资的（  ）。","optionA":"A．4%","optionB":"B．8%","optionC":"C．12%","optionD":"D．20%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第八条规定，机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立职业年金。单位按本单位工资总额的8%缴费，个人按本人缴费工资的4%缴费。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection318","id":318,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中规定，职业年金基金采用（  ）方式管理。","optionA":"A．单位统筹","optionB":"B．社会统筹","optionC":"C．社会统筹与个人账户相结合","optionD":"D．个人账户","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中第六条规定，职业年金基金采用个人账户方式管理。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection319","id":319,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中规定，职业年金基金应当委托具有资格的（  ）作为投资管理人，负责职业年金基金的投资运营。","optionA":"A．商业银行","optionB":"B．保险公司","optionC":"C．投资运营机构","optionD":"D．券商","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中第十二条规定，职业年金基金应当委托具有资格的投资运营机构作为投资管理人，负责职业年金基金的投资运营；应当选择具有资格的商业银行作为托管人，负责托管职业年金基金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection32","id":32,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"地方各级人民政府鼓励和支持开展就业培训，帮助失业人员提高职业技能，增强其就业能力和创业能力。失业人员参加就业培训的，按照有关规定享受政府（  ）。","optionA":"A．教育津贴","optionB":"B．教育补贴","optionC":"C．培训津贴","optionD":"D．培训补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"就业促进法第四十九条规定，地方各级人民政府鼓励和支持开展就业培训，帮助失业人员提高职业技能，增强其就业能力和创业能力。失业人员参加就业培训的，按照有关规定享受政府培训补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection320","id":320,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中规定，职业年金基金应当选择具有资格的（  ）作为托管人，负责托管职业年金基金。","optionA":"A．商业银行","optionB":"B．保险公司","optionC":"C．投资运营机构","optionD":"D．券商","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中第十二条规定，职业年金基金应当委托具有资格的投资运营机构作为投资管理人，负责职业年金基金的投资运营；应当选择具有资格的商业银行作为托管人，负责托管职业年金基金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection321","id":321,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中规定，（  ）各级人民政府人力资源社会保障行政部门、财政部门负责对本办法的执行情况进行监督检查。","optionA":"A．县级以上","optionB":"B．市级以上","optionC":"C．省级以上","optionD":"D．乡镇级以上","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中第十四条规定，县级以上各级人民政府人力资源社会保障行政部门、财政部门负责对本办法的执行情况进行监督检查。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection322","id":322,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中规定，对财政全额供款的单位，工作人员退休前，本人职业年金账户的累计储存额由（  ）拨付资金记实。","optionA":"A．上级财政","optionB":"B．同级财政","optionC":"C．上级部门","optionD":"D．中央财政","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中第六条规定，对财政全额供款的单位，单位缴费根据单位提供的信息采取记账方式，每年按照国家统一公布的记账利率计算利息，工作人员退休前，本人职业年金账户的累计储存额由同级财政拨付资金记实。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection323","id":323,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，参保人员在机关事业单位养老保险制度内跨统筹范围流动的，（  ）。","optionA":"A．只转移养老保险关系，不转移基金","optionB":"B．不转移养老保险关系，仅转移基金","optionC":"C．既不转移养老保险关系，也不转移基金","optionD":"D．在转移养老保险关系的同时，转移基金","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第一条第二款规定，参保人员在机关事业单位养老保险制度内跨统筹范围流动的，在转移基本养老保险关系的同时，转移基金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection324","id":324,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，参保人员从机关事业单位流动到企业的，（  ）。","optionA":"A．只转移养老保险关系，不转移基金","optionB":"B．不转移养老保险关系，仅转移基金","optionC":"C．既不转移养老保险关系，也不转移基金","optionD":"D．在转移养老保险关系的同时，转移基金","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第一条第三款规定，参保人员从机关事业单位流动到企业的，在转移基本养老保险关系的同时，转移基金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection325","id":325,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，参保人员跨统筹范围流动或从机关事业单位流动到企业的，单位缴费部分以本人改革后各年度实际缴费工资为基数，按（  ）的总和转移。","optionA":"A．8%","optionB":"B．12%","optionC":"C．20%","optionD":"D．28%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第一条第四款规定，参保人员跨统筹范围流动或从机关事业单位流动到企业的，个人缴费部分按计入本人基本养老保险个人账户的全部储存额计算转移；单位缴费部分以本人改革后各年度实际缴费工资为基数，按12%的总和转移。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection326","id":326,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，参保人员办理了正式调动或辞职、辞退手续离开机关事业单位的，根据（  ）补记职业年金。","optionA":"A．本人的实际缴费年限","optionB":"B．本人的缴费年限（含视同缴费年限）","optionC":"C．改革前本人在机关事业单位工作的年限长短","optionD":"D．本人在该职务职级的工作时间","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第二条第一款规定，参保人员办理了正式调动或辞职、辞退手续离开机关事业单位的，根据改革前本人在机关事业单位工作的年限长短补记职业年金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection327","id":327,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，补记职业年金所需资金由（  ）解决。","optionA":"A．上级财政","optionB":"B．同级财政","optionC":"C．上级部门","optionD":"D．原所在单位按现行经费保障渠道","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第二条第一款规定，参保人员办理了正式调动或辞职、辞退手续离开机关事业单位的，根据改革前本人在机关事业单位工作的年限长短补记职业年金，以实账方式划转至本人职业年金个人账户，所需资金由其原所在单位按现行经费保障渠道解决。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection328","id":328,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，参加机关事业单位养老保险制度的人员达到退休年龄时，（  ）为待遇领取地。","optionA":"A．其户籍所在地","optionB":"B．其退休时工作所在地","optionC":"C．其退休前上一个累计缴费年限满10年的原参保地","optionD":"D．其退休时的基本养老保险关系所在地","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第四条第一款规定，参加机关事业单位养老保险制度的人员达到退休年龄时，其退休时的基本养老保险关系所在地为待遇领取地。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection329","id":329,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》中规定，用人单位应当自用工之日起（  ）日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。","optionA":"A．15","optionB":"B．30","optionC":"C．60","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》中第五十八条规定，用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection33","id":33,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各级人民政府建立健全（  ）制度，采取税费减免、贷款贴息、社会保险补贴、岗位补贴等办法，通过公益性岗位安置等途径，对就业困难人员实行优先扶持和重点帮扶。","optionA":"A．就业援助","optionB":"B．失业援助","optionC":"C．失业登记","optionD":"D．职业技能培训","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第五十二条规定，各级人民政府建立健全就业援助制度，采取税费减免、贷款贴息、社会保险补贴、岗位补贴等办法，通过公益性岗位安置等途径，对就业困难人员实行优先扶持和重点帮扶。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection330","id":330,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部  财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中规定，统一机关事业单位和企业职工基本养老保险个人账户记账利率，每年由（  ）统一公布。","optionA":"A．省级人民政府","optionB":"B．省级人力资源社会保障部门","optionC":"C．省级人民政府财政部门","optionD":"D．国家","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部  财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中第二条规定，统一机关事业单位和企业职工基本养老保险个人账户记账利率，每年由国家统一公布。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection331","id":331,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》中规定，用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的（  ）确定应当缴纳数额；缴费单位补办申报手续后，由社会保险费征收机构按照规定结算。","optionA":"A．90%","optionB":"B．100%","optionC":"C．110%","optionD":"D．120%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》中第六十二条规定，用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的110%确定应当缴纳数额；缴费单位补办申报手续后，由社会保险费征收机构按照规定结算。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection332","id":332,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中规定，职工基本养老保险个人账户记账利率不低于（  ）。","optionA":"A．银行定期存款利率","optionB":"B．银行活期存款利率","optionC":"C．上年CPI增幅","optionD":"D．上年GDP增幅","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中第二条规定，记账利率不得低于银行定期存款利率。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection333","id":333,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中规定，职业年金个人账户记账利率根据（  ）确定。","optionA":"A．银行定期存款利率","optionB":"B．上年CPI增幅","optionC":"C．上年M1增幅","optionD":"D．实账积累部分的投资收益率","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》中第三条规定，职业年金个人账户记账利率根据实账积累部分的投资收益率确定","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection334","id":334,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定，普遍发放全国统一的社会保障卡，实行基本养老金（  ）发放。","optionA":"A．专业化","optionB":"B．单位化","optionC":"C．社会化","optionD":"D．规范化","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第十条规定，提高机关事业单位社会保险社会化管理服务水平，普遍发放全国统一的社会保障卡，实行基本养老金社会化发放。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection335","id":335,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，当户籍所在地与最后参保地不一致时，如果在最后参保地基本养老保险关系参保满（  ）年，则在最后参保地领取待遇。","optionA":"A．15","optionB":"B．10","optionC":"C．8","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于转发人力资源和社会保障部财政部城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知（国办发[2009]66号）》规定：“基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满10年的，在该地办理待遇领取手续，享受当地基本养老保险待遇。”","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于转发人力资源和社会保障部财政部城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection336","id":336,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2015年人力资源社会保障部、财政部、总参谋部、总政治部、总后勤部《关于军人退役基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》（后财〔2015〕1726号）规定，军人退出现役参加基本养老保险的，国家按照军人服现役期间各年度月缴费工资（  ）的总和给予退役基本养老保险补助。","optionA":"A．20%","optionB":"B．8%","optionC":"C．16%","optionD":"D．12%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于军人退役基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》（后财〔2015〕1726号），规定军人退出现役参加基本养老保险的，国家按照军人服现役期间各年度月缴费工资20%的总和给予退役基本养老保险补助。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于军人退役基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection337","id":337,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ），国家实行“两个确保”，建立“三条保障线”，提出了确保企业离退休人员基本养老金按时足额发放的工作目标。","optionA":"A．1998年","optionB":"B．1997年","optionC":"C．1999年","optionD":"D．2000年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"1998年，国家提出“确保企业离退休人员基本养老金按时足额发放和国有企业下岗职工基本生活”的“两个确保”工作目标。为保证“两个确保”实施，提出了“三条保障线”的衔接措施：即国有企业下岗职工基本生活保障、失业保险和城市居民最低生活保障三个制度措施。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection338","id":338,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"中央财政自（  ）起，开始建立对地方养老保险基金补助机制。","optionA":"A．1998年","optionB":"B．1997年","optionC":"C．1999年","optionD":"D．2000年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于实行企业职工基本养老保险省级统筹和行业统筹移交地方管理有关问题的通知》（国发〔1998〕28号）规定：“对发放企业离退休人员基本养老金确有困难的地区，1998年中央财政给予适当支持”。自此建立了中央财政对地方养老保险基金补助机制。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实行企业职工基本养老保险省级统筹和行业统筹移交地方管理有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection339","id":339,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2005年12月，国务院发布《关于（  ）企业职工基本养老保险制度的决定》。","optionA":"A．改革","optionB":"B．统一","optionC":"C．完善","optionD":"D．推进","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"2005年12月，国务院发布《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》（国发〔2005〕38号）。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection34","id":34,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"就业困难人员是指（  ）。","optionA":"A．因身体状况、技能水平、家庭因素、失去土地等原因难以实现就业，以及连续失业一定时间仍未能实现就业的人员","optionB":"B．屡屡被用工单位辞退的人员","optionC":"C．一直处于就业准备活动中的人员","optionD":"D．在就业过程中遇到种种困难的人员","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第五十二条规定，就业困难人员是指因身体状况、技能水平、家庭因素、失去土地等原因难以实现就业，以及连续失业一定时间仍未能实现就业的人员。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection340","id":340,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"养老保险视同缴费年限是指参保人员在当地实行养老保险个人缴费制度之前符合国家规定的（  ）。","optionA":"A．工作年限","optionB":"B．一般工龄","optionC":"C．工龄","optionD":"D．连续工龄","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"在实行单位退休保障时期，对个人工作时间有工龄、一般工龄、本企业工龄、连续工龄等多个概念。国家建立养老保险个人缴费制度以后，对在当地实行养老保险个人缴费制度之前符合国家规定的连续工龄称为视同缴费年限。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection341","id":341,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"养老保险缴费年限计算到（  ）。","optionA":"A．年","optionB":"B．月","optionC":"C．周","optionD":"D．天","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"按照国家有关规定，养老保险缴费年限累计计算到月。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection342","id":342,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"个人账户储存额包括计入个人账户的缴费以及（  ）。","optionA":"A．利息","optionB":"B．本息","optionC":"C．财政补助","optionD":"D．单位缴费","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"按照国家有关规定，个人账户缴费计息，且《社会保险法》规定：记账利率不得低于银行定期存款利率。因此，个人账户储存额包括计入个人账户的缴费以及利息。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection343","id":343,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"基本养老保险实行（  ）与个人账户相结合。","optionA":"A．单位统筹","optionB":"B．单位缴费","optionC":"C．社会统筹","optionD":"D．社会缴费","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《社会保险法》规定：基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection344","id":344,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在养老保险基金出现支付不足时，（  ）予以补贴。","optionA":"A．中央财政","optionB":"B．政府","optionC":"C．地方财政","optionD":"D．社保基金理事会","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险法》规定：基本养老保险基金出现支付不足时，政府给予补贴。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection345","id":345,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《社会保险法》规定：个人账户不得（  ），记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。","optionA":"A．全额支取","optionB":"B．转移","optionC":"C．挪作非养老用途","optionD":"D．提前支取","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《社会保险法》规定：个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection346","id":346,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照现行政策，女工人的正常退休年龄是（  ）。","optionA":"A．45周岁","optionB":"B．50周岁","optionC":"C．55周岁","optionD":"D．60周岁","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于颁发\u003c国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法\u003e和\u003c国务院关于工人退休、退职的暂行办法\u003e的通知》（国发〔1978〕104号）等相关文件规定，目前，我国女工人退休年龄为50周岁。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于颁发〈国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法〉和〈国务院关于工人退休、退职的暂行办法〉的通知》（国发〔1978〕104号）","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection347","id":347,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照现行政策，女干部的正常退休年龄是（  ）。","optionA":"A．45周岁","optionB":"B．50周岁","optionC":"C．55周岁","optionD":"D．60周岁","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《关于颁发\u003c国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法\u003e和\u003c国务院关于工人退休、退职的暂行办法\u003e的通知》（国发〔1978〕104号）等相关文件规定，目前，我国女工人退休年龄为55周岁。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于颁发〈国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法〉和〈国务院关于工人退休、退职的暂行办法〉的通知》（国发〔1978〕104号）","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection348","id":348,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照现行政策，男性参保人员的正常退休年龄是（  ）。","optionA":"A．45周岁","optionB":"B．50周岁","optionC":"C．55周岁","optionD":"D．60周岁","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《关于颁发\u003c国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法\u003e和\u003c国务院关于工人退休、退职的暂行办法\u003e的通知》（国发〔1978〕104号）等相关文件规定，目前，我国女工人退休年龄为60周岁。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于颁发〈国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法〉和〈国务院关于工人退休、退职的暂行办法〉的通知》（国发〔1978〕104号）","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection349","id":349,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"个人跨统筹地区就业的，其养老保险关系随本人转移，缴费年限（  ）计算。","optionA":"A．累计","optionB":"B．分段","optionC":"C．统一","optionD":"D．不予","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险法》规定：个人跨统筹地区就业的，其基本养老保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection35","id":35,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排（  ）。","optionA":"A．就业意愿强烈人员","optionB":"B．符合岗位要求的人员","optionC":"C．符合岗位要求的就业困难人员","optionD":"D．领取低保的人员","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"就业促进法第五十三条规定，政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排符合岗位要求的就业困难人员。被安排在公益性岗位工作的，按照国家规定给予岗位补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection350","id":350,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工（  ）参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。","optionA":"A．可以","optionB":"B．应当","optionC":"C．自愿","optionD":"D．强制","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险法》规定：职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection351","id":351,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"基本养老金由（  ）和个人账户养老金组成。","optionA":"A．统筹养老金","optionB":"B．财政补贴","optionC":"C．国有资产划转资金","optionD":"D．社保理事会管理资金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险法》规定：基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection352","id":352,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工应当缴纳的社会保险费由（  ）代扣代缴。","optionA":"A．委托他人","optionB":"B．中介机构","optionC":"C．用人单位","optionD":"D．任选企业","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据国家目前规定，职工参加社会保险，应缴纳的社会保险费由用人单位从工资里代扣代缴。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection353","id":353,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"从2006年1月1日起，养老保险个人账户的规模由本缴费工资的11%调整为（  ）。","optionA":"A．2%","optionB":"B．5%","optionC":"C．8%","optionD":"D．20%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》（国发〔2005〕38号）规定：为与做实个人账户相衔接，从2006年1月1日起，养老保险个人账户的规模由本缴费工资的11%调整为8%","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection354","id":354,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国发〔2005〕38号文规定，国发〔1997〕26号文件实施前参加工作，国发〔2005〕38号文件实施后退休且缴费年限累计满15年的人员，在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上，再发给（  ）。","optionA":"A．调节金","optionB":"B．过渡性养老金","optionC":"C．补贴","optionD":"D．统筹外养老金","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"国发〔2005〕38号文规定，国发〔1997〕26号文件实施前参加工作，国发〔2005〕38号文件实施后退休且缴费年限累计满15年的人员，在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上，再发给过渡性养老金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection355","id":355,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"个人账户养老金计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。其中，本人退休年龄为60周岁，计发月数为（  ）。","optionA":"A．120","optionB":"B．170","optionC":"C．139","optionD":"D．190","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"国发〔2005〕38号文规定，退休年龄60岁对应计发月数为139。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection356","id":356,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"跨省流动就业并转移养老保险关系的，确定待遇领取地时首先要看达到待遇领取条件时基本养老保险关系是否在（  ）。","optionA":"A．首次参保地","optionB":"B．最后参保地","optionC":"C．累计满10年参保地","optionD":"D．户籍地","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》（国办发〔2009〕66号）等规定确定待遇领取地，首先确定达到待遇领取条件时基本养老保险关系是否在户籍地，如果在户籍地，户籍地即待遇领取地。若不在户籍地，再按照“从长、从后”的原则确定缴费满十年的参保地为待遇领取地。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection357","id":357,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照现行政策，从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或其他有害身体健康的工种，符合条件的，可以提前（  ）退休。","optionA":"A．10年","optionB":"B．5年","optionC":"C．2年","optionD":"D．8年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》（国发〔1978〕104号）文件规定，符合提前退休条件的男工人可55岁退休、女工人可以45岁退休，即提前5年退休。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于工人退休、退职的暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection358","id":358,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以（  ）缴费至满十五年。","optionA":"A．延长","optionB":"B．一次性趸缴","optionC":"C．补充","optionD":"D．往后","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》（人力资源和社会保障部第13号令）规定：参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足15年的，可以延长缴费至满15年。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection359","id":359,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"参保人员养老保险关系在企业职工基本养老保险和城乡居民基本养老保险转移时，以下说法正确的是（  ）。","optionA":"A．从企业职工基本养老保险转入城乡居民养老保险，转移全部个人账户储存额和12%统筹基金","optionB":"B．首先需要按照企业职工养老保险有关规定确定待遇领取地","optionC":"C．从城乡居民养老保险转入企业职工基本养老保险，城乡居民养老保险缴费年限可以折算为企业职工基本养老保险缴费年限","optionD":"D．同一年度内同时参加了企业职工基本保险和城乡居民养老保险的，可以协商保留其中一个缴费关系和相应缴费年限","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）有关规定：选项A只转移个人账户全部储存额，不转移统筹基金。选项C，从城乡居民养老保险转入企业职工基本养老保险，城乡居民养老保险个人账户全部储存额并入企业职工养老保险个人账户，缴费年限不可以合并或折算为企业职工基本养老保险缴费年限。选项D，重复缴费时间段只计算企业职工养老保险缴费年限。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection36","id":36,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"被安排在公益性岗位工作的，按照国家规定给予（  ）。","optionA":"A．职业年金","optionB":"B．劳动薪酬","optionC":"C．岗位补助","optionD":"D．岗位补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"就业促进法第五十三条规定，政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排符合岗位要求的就业困难人员。被安排在公益性岗位工作的，按照国家规定给予岗位补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection360","id":360,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"参加职工基本养老保险的个人死亡后，其个人账户中的余额可以（  ）依法继承。","optionA":"A．按比例","optionB":"B．部分","optionC":"C．分次","optionD":"D．全部","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《社会保险法》规定：个人死亡的，个人账户余额可以继承。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection361","id":361,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家自（  ）起，实现统一安排、同步调整企业和机关事业单位退休人员基本养老金。","optionA":"A．2014年","optionB":"B．2015年","optionC":"C．2016年","optionD":"D．2017年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"2014年机关事业单位养老保险改革后，建立全国统一的职工基本养老保险。按照国家有关部署，从2016年开始统一安排、同步调整企业和国家机关事业单位退休人员基本养老金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection362","id":362,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家确保退休人员基本养老金按时足额发放。退休人员基本养老金的个人账户养老金首先从个人账户储存额中列支，当个人账户储存额为零时，其个人账户养老金从（  ）中列支。","optionA":"A．财政专项资金","optionB":"B．统筹基金","optionC":"C．退休前所在单位自筹资金","optionD":"D．社保补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"社会保险具有共济性原则，国家确保基本养老金按时足额发放。当个人账户储存额发放至零时，个人账户养老金从统筹基金发放。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection363","id":363,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"参保人员转移接续基本养老保险关系后，符合待遇领取条件的，以本人各年度缴费工资、缴费年限和（  ）对应的各年度在岗职工平均工资计算其基本养老金。","optionA":"A．各参保地","optionB":"B．居住地","optionC":"C．待遇领取地","optionD":"D．户籍所在地","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"关于贯彻落实国务院办公厅转发城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》（人社部发[2009]187号）规定：跨省转移接续了养老保险关系的参保人员，以本人在各参保地的缴费工资和待遇领取地相对应各年度职工平均工资计算本人的缴费工资指数，并以此计算本人指数化平均缴费工资和基础养老金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实国务院办公厅转发城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection364","id":364,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国务院决定建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，自2018年（  ）起实施。","optionA":"A．1月1日","optionB":"B．4月1日","optionC":"C．7月1日","optionD":"D．10月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）决定，建立养老保险基金中央调剂制度，自2018年7月1日起实施。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection365","id":365,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，旨在均衡（  ）企业职工基本养老保险基金负担，实现基本养老保险制度可持续发展。","optionA":"A．地区间","optionB":"B．中央与地方之间","optionC":"C．企业之间","optionD":"D．省级政府与地市级政府间","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，为深入贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，均衡地区间企业职工基本养老保险基金负担，实现基本养老保险制度可持续发展，国务院决定建立养老保险基金中央调剂制度。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection366","id":366,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的基本原则是（  ）。","optionA":"A．促进公平、明确责任、统一政策、一步到位","optionB":"B．促进公平、明确责任、统一政策、稳步推进","optionC":"C．提高效率、明确责任、统一政策、一步到位","optionD":"D．提高效率、明确责任、统一政策、稳步推进","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）明确，养老保险基金中央调剂制度的基本原则是促进公平、明确责任、统一政策、稳步推进。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection367","id":367,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险中央调剂基金由各省份养老保险基金上解的资金构成。按照各省份职工平均工资的（  ）和在职应参保人数作为计算上解额的基数，上解比例从（  ）起步，逐步提高。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．80%、3%","optionB":"B．90%、3.5%","optionC":"C．80%、3.5%","optionD":"D．90%、3%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）明确，中央调剂基金由各省份养老保险基金上解的资金构成。按照各省份职工平均工资的90%和在职应参保人数作为计算上解额的基数，上解比例从3%起步，逐步提高。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection368","id":368,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险中央调剂基金由各省份养老保险基金上解的资金构成，作为上解的资金额计算参数之一的各省份在职应参保人数，暂以（  ）和国家统计局公布的企业（  ）二者的平均值为基数核定。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．在职参保人数、就业人数","optionB":"B．缴费人数、在岗职工人数","optionC":"C．在职参保人数、在岗职工人数","optionD":"D．缴费人数、就业人数","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，各省份在职应参保人数，暂以在职参保人数和国家统计局公布的企业就业人数二者的平均值为基数核定。将来条件成熟时，以覆盖常住人口的全民参保计划数据为基础确定在职应参保人数。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection369","id":369,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险中央调剂基金，当年筹集的资金全部拨付地方，根据（  ）确定拨付资金数额。","optionA":"A．各省份申报的各省份离退休人数","optionB":"B．人力资源社会保障部核定的各省份离退休人数","optionC":"C．财政部核定的各省份离退休人数","optionD":"D．人力资源社会保障部、财政部核定的各省份离退休人数","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，中央调剂基金实行以收定支，当年筹集的资金全部拨付地方。中央调剂基金按照人均定额拨付，根据人力资源社会保障部、财政部核定的各省份离退休人数确定拨付资金数额。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection37","id":37,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上地方人民政府采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有（  ）人实现就业。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．不限","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"就业促进法第五十六条规定，县级以上地方人民政府采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有一人实现就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection370","id":370,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，对（  ）年以前脱贫攻坚任务较重的中西部省份，若其下拨资金额小于上解资金额的，在脱贫攻坚任务完成前，暂按上解资金额核定下拨资金额，相应增加的下拨资金额从中央筹集的资金总额中解决。","optionA":"A．2020","optionB":"B．2021","optionC":"C．2022","optionD":"D．2023","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，对2020年以前脱贫攻坚任务较重的中西部省份，若其下拨资金额小于上解资金额的，在脱贫攻坚任务完成前，暂按上解资金额核定下拨资金额，相应增加的下拨资金额从中央筹集的资金总额中解决。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection371","id":371,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各地要严格执行国家统一的待遇政策，严格调控养老待遇水平，不得自行出台待遇政策或将（  ）纳入基本养老保险基金支付范围。","optionA":"A．岗位津贴","optionB":"B．生活性补贴","optionC":"C．统筹外项目","optionD":"D．工作性津贴","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于进一步完善企业职工基本养老保险省级统筹制度的通知》（人社部发〔2017〕72号）规定，各地要严格执行国家统一的待遇政策，严格调控养老待遇水平，不得自行出台待遇政策或将统筹外项目纳入基本养老保险基金支付范围。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步完善企业职工基本养老保险省级统筹制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection372","id":372,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各地要统一全省企业职工基本养老保险业务经办规程，加强对各级经办机构的业务指导，实现（  ）管理。","optionA":"A．市场化、一体化","optionB":"B．社会化、属地化","optionC":"C．信息化、指数化","optionD":"D．规范化、统一化","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于进一步完善企业职工基本养老保险省级统筹制度的通知》（人社部发〔2017〕72号）规定，各地要统一全省企业职工基本养老保险业务经办规程，加强对各级经办机构的业务指导，实现规范化、统一化管理。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步完善企业职工基本养老保险省级统筹制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection373","id":373,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险中央调剂基金预算编制方面，人力资源社会保障部社会保险事业管理中心根据预缴拨计划编制年度中央调剂基金预算草案，报人力资源社会保障部审核后，由财政部审核并汇总编入中央本级社会保险基金预算，按规定上报国务院，经（  ）批准后执行。","optionA":"A．全国政协","optionB":"B．国务院","optionC":"C．全国人大","optionD":"D．全国人大常委会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，人力资源社会保障部社会保险事业管理中心根据预缴拨计划编制年度中央调剂基金预算草案，报人力资源社会保障部审核后，由财政部审核并汇总编入中央本级社会保险基金预算，按规定上报国务院，经全国人大批准后执行。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection374","id":374,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"具有与我国签订社会保险缴费双边或多边协议（或协定，以下简称协议）国家国籍的就业人员，在其依法获得在我国境内就业证件（  ）内提供协议国出具参保证明的，应按协议规定免除其规定险种在规定期限内的缴费义务。","optionA":"A．1个月","optionB":"B．2个月","optionC":"C．3个月","optionD":"D．6个月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》（人社厅发〔2011〕113号）规定，具有与我国签订社会保险缴费双边或多边协议（或协定，以下简称协议）国家国籍的就业人员，在其依法获得在我国境内就业证件3个月内提供协议国出具参保证明的，应按协议规定免除其规定险种在规定期限内的缴费义务。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection375","id":375,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位申报外国人的缴费基数，统一按（  ）形式申报。","optionA":"A．外国人国籍国货币","optionB":"B．人民币","optionC":"C．美元","optionD":"D．人民币或美元","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》（人社厅发〔2011〕113号）规定，用人单位申报外国人的缴费基数，统一按人民币形式申报。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection376","id":376,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在我国就业的外国人领取养老保险待遇的年龄，原则上执行（  ）。","optionA":"A．我国退休年龄政策","optionB":"B．我国退休年龄政策，如果属于与我国签订社会保险缴费双边或多边协议的国家，则执行该国退休年龄政策","optionC":"C．外国人国籍国退休年龄政策","optionD":"D．我国退休年龄政策，如果外国人国籍国退休年龄晚于我国退休年龄，则执行外国人国籍国退休年龄政策","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》（人社厅发〔2011〕113号）规定，在我国就业的外国人领取养老保险待遇的年龄，原则上按照现行退休年龄政策的相关规定执行。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection377","id":377,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度要建立全国养老保险（  ）和（  ）查询系统、养老保险基金中央调剂监控系统以及全国共享的中央数据库。在中央与地方之间以及各部门之间实现信息、数据互联互通。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．缴费额度、缴费年限","optionB":"B．缴费水平、参保状态","optionC":"C．参保状态、参保地","optionD":"D．缴费、待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，建立全国养老保险缴费和待遇查询系统、养老保险基金中央调剂监控系统以及全国共享的中央数据库。在中央与地方之间以及各部门之间实现信息、数据互联互通。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection378","id":378,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施过程中，要有效监控（  ）人数和（  ）人数，及时掌握和规范中央调剂基金与省级统筹基金收支行为，防范风险。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．在职应参保、离退休","optionB":"B．参保缴费、离退休","optionC":"C．一次性补缴、缴费","optionD":"D．离休、退休","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，建立全国养老保险缴费和待遇查询系统、养老保险基金中央调剂监控系统以及全国共享的中央数据库。在中央与地方之间以及各部门之间实现信息、数据互联互通，有效监控在职应参保人数和离退休人数，及时掌握和规范中央调剂基金与省级统筹基金收支行为，防范风险。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection379","id":379,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的资金上解下拨方面，省级财政部门于（  ）的最后一个工作日前，将资金由省级财政专户足额上解至中央级财政专户。","optionA":"A．每季度第一个月","optionB":"B．每季度第二个月","optionC":"C．每季度第三个月","optionD":"D．每半年第一个月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，各省级社会保险经办机构向人力资源社会保障行政部门、财政部门提出本季度资金上解计划，经省级人力资源社会保障行政部门初核、财政部门复核。省级财政部门于每季度第二个月的最后一个工作日前，将资金由省级财政专户足额上解至中央级财政专户。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection38","id":38,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者依法享有自主择业的权利。劳动者年满（  ）周岁，有劳动能力且有就业愿望的，可凭本人身份证件，通过公共就业服务机构、职业中介机构介绍或直接联系用人单位等渠道求职。","optionA":"A．18","optionB":"B．16","optionC":"C．20","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第六条规定，劳动者依法享有自主择业的权利。劳动者年满16周岁，有劳动能力且有就业愿望的，可凭本人身份证件，通过公共就业服务机构、职业中介机构介绍或直接联系用人单位等渠道求职。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection380","id":380,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"中央调剂资金按（  ）上解下拨。","optionA":"A．月度","optionB":"B．季度","optionC":"C．半年度","optionD":"D．年度","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，中央调剂基金采取先预缴预拨后清算的办法，资金按季度上解下拨，年终统一清算。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection381","id":381,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的资金上解下拨方面，每季度第三个月（  ）前，人力资源社会保障部提出本季度资金下拨计划，财政部审核后于（  ）内将资金由中央社会保障基金财政专户拨入各省级社会保障基金财政专户。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．10日、15个工作日","optionB":"B．15日、10个工作日","optionC":"C．10日、10个工作日","optionD":"D．15日、15个工作日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，每季度第三个月10日前，人力资源社会保障部提出本季度资金下拨计划，财政部审核后于10个工作日内将资金由中央社会保障基金财政专户拨入各省级社会保障基金财政专户。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection382","id":382,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"实施企业职工基本养老保险基金中央调剂制度后，确保基本养老金按时足额发放和弥补养老保险基金缺口的主体责任由（  ）承担。","optionA":"A．中央财政","optionB":"B．中央政府与地方政府共同","optionC":"C．中央政府","optionD":"D．地方政府","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，实施养老保险基金中央调剂制度后，确保基本养老金按时足额发放和弥补养老保险基金缺口的主体责任仍由地方政府承担。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection383","id":383,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，每年（  ）底前，人力资源社会保障部、财政部制定并印发当年的调剂方案。","optionA":"A．3月","optionB":"B．6月","optionC":"C．8月","optionD":"D．9月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，每年8月底前，人力资源社会保障部、财政部根据国发〔2018〕18号文件要求和前述上解下拨资金确定方法，制定并印发当年的调剂方案。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection384","id":384,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险中央调剂资金上解下拨过程中，财政专户发生的收支，（  ）凭银行出具的财政专户缴拨原始凭证记账。","optionA":"A．财政部门和社会保险经办机构","optionB":"B．财政部门和社会保险行政机构","optionC":"C．财政部门","optionD":"D．社会保险行政机构和经办机构","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，中央调剂资金上解下拨过程中，财政专户发生的收支，财政部门和社会保险经办机构凭银行出具的财政专户缴拨原始凭证记账。银行及时出具一式多联原始凭证交财政部门和社会保险经办机构记账。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection385","id":385,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施过程中，人力资源社会保障部社会保险事业管理中心应当执行《社会保险基金会计制度》，通过在（  ）科目下设置“中央调剂基金”明细科目对中央调剂基金进行会计核算。","optionA":"A．“下级上解收入”“补助下级支出”","optionB":"B．“补助下级支出”“利息收入”","optionC":"C．“下级上解收入”“利息收入”","optionD":"D．“下级上解收入”“补助下级支出”“利息收入”","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，人力资源社会保障部社会保险事业管理中心和各省级社会保险经办机构应当执行《社会保险基金会计制度》，分别通过在“下级上解收入”“补助下级支出”“利息收入”科目下设置“中央调剂基金”明细科目，在“上级补助收入”“上解上级支出”科目下设置“中央调剂资金”明细科目对中央调剂基金进行会计核算。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection386","id":386,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施过程中，各省级社会保险经办机构应当执行《社会保险基金会计制度》，通过在（  ）科目下设置“中央调剂资金”明细科目对中央调剂基金进行会计核算。","optionA":"A．“上级补助收入”“上解上级支出”","optionB":"B．“上级补助收入”“上解上级支出”","optionC":"C．“上级补助收入”“上解上级支出”","optionD":"D．“上级补助收入”“上解上级支出”“利息收入”","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，人力资源社会保障部社会保险事业管理中心和各省级社会保险经办机构应当执行《社会保险基金会计制度》，分别通过在“下级上解收入”“补助下级支出”“利息收入”科目下设置“中央调剂基金”明细科目，在“上级补助收入”“上解上级支出”科目下设置“中央调剂资金”明细科目对中央调剂基金进行会计核算。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection387","id":387,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"要确保企业职工基本养老保险基金中央调剂制度顺利实施，为实现养老保险（  ）打好基础。","optionA":"A．省级统筹","optionB":"B．全国统筹","optionC":"C．省级基金统收统支","optionD":"D．经办流程统一规范","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，各地人力资源社会保障、财政部门要认真学习、深刻领会建立养老保险基金中央调剂制度的重要意义，切实把思想和行动统一到党中央、国务院决策部署上来，牢固树立“四个意识”，按照国发〔2018〕18号文件要求，在当地党委、政府领导下健全工作机制，加强工作力量，确保养老保险基金中央调剂制度顺利实施，为尽快实现养老保险全国统筹打好基础。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection388","id":388,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险中央调剂基金是基本养老保险基金组成部分，纳入财政部开设的（  ）财政专户。","optionA":"A．中央社会保险","optionB":"B．中国社会保障","optionC":"C．中央社会保险基金","optionD":"D．中央社会保障基金","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，中央调剂基金是基本养老保险基金组成部分，纳入财政部开设的中央社会保障基金财政专户。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection389","id":389,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施过程中，各省份通过（  ）财政专户完成资金上解和接收中央下拨资金，不再单独设立账户。","optionA":"A．省级社会保障","optionB":"B．省级社会保险","optionC":"C．省级社会保障基金","optionD":"D．省级社会保险基金","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，各省份通过省级社会保障基金财政专户完成资金上解和接收中央下拨资金，不再单独设立账户。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection39","id":39,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位应当对劳动者的个人资料予以保密。公开劳动者的个人资料信息和使用劳动者的技术、智力成果，须经劳动者本人（  ）。","optionA":"A．口头同意","optionB":"B．书面同意","optionC":"C．录音记录","optionD":"D．公证认可","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第十三条规定，用人单位应当对劳动者的个人资料予以保密。公开劳动者的个人资料信息和使用劳动者的技术、智力成果，须经劳动者本人书面同意。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection390","id":390,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社保机构要加强与当地（  ）的业务联系，建立就业与社保信息交换共享机制，通过信息网络第一时间获取外国人就业信息，为督促聘雇外国人的用人单位和外国人办理参保手续提供基础信息。","optionA":"A．就业部门","optionB":"B．公安部门","optionC":"C．民政部门","optionD":"D．财政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》（人社厅发〔2011〕113号）规定，社保机构要加强与当地就业部门的业务联系，建立就业与社保信息交换共享机制，通过信息网络第一时间获取外国人就业信息，为督促聘雇外国人的用人单位和外国人办理参保手续提供基础信息。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection391","id":391,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"建立（  ）外国人参保信息查询系统，各地社保机构可通过人力资源社会保障业务专网查询外国人办理《外国人就业证》、《外国专家证》和其他国家提供的为该国在中国就业人员出具的参保证明以及外国人在中国参保及社会保障号码等信息。","optionA":"A．部级","optionB":"B．省级","optionC":"C．地市级","optionD":"D．县级","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》（人社厅发〔2011〕113号）规定，建立部级外国人参保信息查询系统，各地社保机构可通过人力资源社会保障业务专网查询外国人办理《外国人就业证》、《外国专家证》和其他国家提供的为该国在中国就业人员出具的参保证明以及外国人在中国参保及社会保障号码等信息。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection392","id":392,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据人社、财政两部制定的当年企业职工基本养老保险基金中央调剂方案，对上解下拨资金进行统一据实清算，清算资金并入（  ）。","optionA":"A．当年预缴拨计划","optionB":"B．当年缴拨计划","optionC":"C．次年预缴拨计划","optionD":"D．次年缴拨计划","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，根据两部制定的当年调剂方案，对上解下拨资金进行统一据实清算，清算资金并入次年预缴拨计划。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection393","id":393,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"中央调剂基金实行（  ），当年筹集的资金（  ）地方。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．以收定支、预留风险准备金后其余全部拨付","optionB":"B．以收定支、全部拨付","optionC":"C．以支定收、预留风险准备金后其余全部拨付","optionD":"D．以支定收、全部拨付","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，中央调剂基金实行以收定支，当年筹集的资金全部拨付地方。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection394","id":394,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"现行企业年金制度中，企业缴费额度不超过年度工资总额的（  ）。","optionA":"A．7%","optionB":"B．8.33%","optionC":"C．8%","optionD":"D．9%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"36号令第十五条企业缴费每年不超过本企业职工工资总额的8%。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection395","id":395,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《企业年金办法》对企业缴费分配差距作出限制。企业当期缴费分配至职工个人账户的最高额，不得超过平均额的（  ）倍。","optionA":"A．4","optionB":"B．5","optionC":"C．6","optionD":"D．7","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"36号令第十八条企业应当合理确定本单位当期缴费计入职工企业年金个人账户的最高额与平均额的差距。企业当期缴费计入职工企业年金个人账户的最高额与平均额不得超过5倍。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection396","id":396,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下不属于企业建立企业年金基本条件的是（  ）。","optionA":"A．参加基本养老保险并履行缴费义务","optionB":"B．企业有相应的经济负担能力","optionC":"C．职工有相应的经济负担能力","optionD":"D．已建立集体协商机制","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"36号令第六条企业和职工建立企业年金，应当依法参加基本养老保险并履行缴费义务，企业具有相应的经济负担能力，已建立集体协商机制。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection397","id":397,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业年金方案中不包括（  ）。","optionA":"A．参加人员","optionB":"B．资金筹集与分配的比例和办法","optionC":"C．年金资产收益率","optionD":"D．待遇计发和支付方式","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"第八条企业年金方案应当包括以下内容：（一）参加人员；（二）资金筹集与分配的比例和办法；（三）账户管理；（四）权益归属；（五）基金管理；（六）待遇计发和支付方式；（七）方案的变更和终止；（八）组织管理和监督方式；（九）双方约定的其他事项。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection398","id":398,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人力资源社会保障行政部门自收到企业年金报送企业年金方案文本之日起（  ）日内未提出异议的，企业年金方案即行生效。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"第十条人力资源社会保障行政部门自收到企业年金方案文本之日起15日内未提出异议的，企业年金方案即行生效。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection399","id":399,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列情形不是企业年金方案终止条件的是（  ）。","optionA":"A．企业年金集合计划基金财产连续2个月低于5000万人民币，致使企业年金方案无法履行的","optionB":"B．企业因依法解散、被依法撤销或者被依法宣告破产等原因，致使企业年金方案无法履行的","optionC":"C．因不可抗力等原因导致企业年金方案无法履行的","optionD":"D．企业年金方案约定的其他终止条件出现的","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"36号令第十二条有下列情形之一的，企业年金方案终止：（一）企业因依法解散、被依法撤销或者被依法宣告破产等原因，致使企业年金方案无法履行的；（二）因不可抗力等原因致使企业年金方案无法履行的；（三）企业年金方案约定的其他终止条件出现的。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection4","id":4,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2015年6月，在部分省区市扶贫攻坚与“十三五”时期经济社会发展座谈会上，习近平总书记提出了扶贫开发工作的管理体制。其准确表述是（  ）","optionA":"A．中央统筹、省负总责、市（地）县抓落实","optionB":"B．中央统筹、东西协作、精准扶贫脱贫","optionC":"C．中央统筹、省负总责、市县抓落实","optionD":"D．中央统筹、东西协作、精准滴灌","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"要强化扶贫开发工作领导责任制，把中央统筹、省负总责、市（地）县抓落实的管理体制，片为重点、工作到村、扶贫到户的工作机制，党政一把手负总责的扶贫开发工作责任制，真正落到实处。（《在部分省区市扶贫攻坚与“十三五”时期经济社会发展座谈会上的讲话》（2015年6月18日））。","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"《在部分省区市扶贫攻坚与“十三五”时期经济社会发展座谈会上的讲话》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection40","id":40,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"公共就业服务机构在劳动保障行政部门的指导下，组织实施（  ）和就业、失业状况统计工作。","optionA":"A．就业信息化管理和服务","optionB":"B．劳动力资源调查","optionC":"C．失业动态监测","optionD":"D．就业信息监测","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第二十九条规定，公共就业服务机构在劳动保障行政部门的指导下，组织实施劳动力资源调查和就业、失业状况统计工作。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection400","id":400,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业年金基金各项组成中，不包含（  ）。","optionA":"A．企业缴费","optionB":"B．职工个人缴费","optionC":"C．企业年金基金投资运营收益","optionD":"D．企业年金税优金","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"36号令第十四条企业年金基金由下列各项组成：（一）企业缴费；（二）职工个人缴费；（三）企业年金基金投资运营收益。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection401","id":401,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业和职工个人的企业年金缴费合计不超过本企业职工工资总额的（  ）。","optionA":"A．12%","optionB":"B．15%","optionC":"C．20%","optionD":"D．10%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"36号令第十五条企业缴费每年不超过本企业职工工资总额的8%。企业和职工个人缴费合计不超过本企业职工工资总额的12%。具体所需费用，由企业和职工一方协商确定。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection402","id":402,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业年金方案适用于（  ）的职工。","optionA":"A．工作满一年","optionB":"B．企业试用期满","optionC":"C．工作满6个月","optionD":"D．企业试用期内","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"36号令第八条企业年金方案适用于企业试用期满的职工。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection403","id":403,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列主体可以参加企业年金计划的是（  ）。","optionA":"A．现役军人","optionB":"B．在职公务员","optionC":"C．参加基本养老保险的国企工人","optionD":"D．在编省属大学教师","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据企业年金办法36号令第二条规定，本办法所称企业年金，是指企业及其职工在依法参加基本养老保险的基础上，自主建立的补充养老保险制度。第三十一条参加企业职工基本养老保险的其他用人单位及其职工建立补充养老保险的，参照本办法执行。A现役军人不参加社会保险；BD均属于机关事业单位养老保险参保范围，只有C应该参加企业年金计划。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection404","id":404,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业年金办法》（人力资源和社会保障部、财政部令第（  ）号）第二条规定，企业年金是指企业及其职工在依法参加基本养老保险的基础上（  ）建立的补充养老保险制度。","optionA":"A．36　自愿","optionB":"B．20　自愿","optionC":"C．36　自主","optionD":"D．36　自愿","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《企业年金办法》（人力资源和社会保障部、财政部令第36号）第二条规定，本办法所称企业年金，是指企业及其职工在依法参加基本养老保险的基础上，自主建立的补充养老保险制度。国家鼓励企业建立企业年金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection405","id":405,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业年金属于（  ）支柱范畴。","optionA":"A．第一","optionB":"B．第二","optionC":"C．第三","optionD":"D．第四","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"基本养老保险为我国多层次养老保险体系的第一支柱；企业（职业）年金作为基本养老保险的补充，为第二支柱；个人储蓄性养老保险和商业养老保险是第三支柱。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection406","id":406,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《企业年金办法》自（  ）起施行。","optionA":"A．2018年2月1日","optionB":"B．2019年2月1日","optionC":"C．2017年12月18日","optionD":"D．2016年12月20日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《企业年金办法》（人力资源社会保障部、财政部令第36号）已经2016年12月20日人力资源社会保障部第114次部务会审议通过，财政部审议通过。现予公布，自2018年2月1日起施行。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection407","id":407,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"一个企业年金计划中可以存在多个（  ）。","optionA":"A．受托人","optionB":"B．投资管理人","optionC":"C．账户管理人","optionD":"D．托管人","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金基金管理办法》第五条规定，一个企业年金计划应当仅有一个受托人、一个账户管理人和一个托管人，可以根据资产规模大小选择适量的投资管理人。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection408","id":408,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业成立企业年金理事会作为受托人的，职工代表应不少于理事会人数的（  ）。","optionA":"A．二分之一","optionB":"B．三分之一","optionC":"C．四分之一","optionD":"D．五分之一","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金办法》第二十六条第一款规定：企业成立企业年金理事会作为受托人的，企业年金理事会应当由企业和职工代表组成，也可以聘请企业以外的专业人员参加，其中职工代表应不少于三分之一。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection409","id":409,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"与企业发放现金相比，建立企业年金的优势不包括（  ）。","optionA":"A．员工福利","optionB":"B．远期获得感","optionC":"C．可以享受税收优惠","optionD":"D．会导致员工当期收入减少","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"企业年金作为补充养老保险，需要职工个人缴费，虽然增加了养老储蓄，但与当期发放现金相比，个人当期收入是减少的。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection41","id":41,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）以上公共就业服务机构建立综合性服务场所，集中为劳动者和用人单位提供一站式就业服务，并承担劳动保障行政部门安排的其他工作。","optionA":"A．地市级","optionB":"B．县级","optionC":"C．省级","optionD":"D．中央级","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第三十一条规定，县级以上公共就业服务机构建立综合性服务场所，集中为劳动者和用人单位提供一站式就业服务，并承担劳动保障行政部门安排的其他工作。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection410","id":410,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列属于账户管理人主要责任的是（  ）。","optionA":"A．安全保管企业年金基本财产","optionB":"B．建立企业年金企业账户和个人账户记录各类账户缴费","optionC":"C．制定企业年金基金战略资产配置策略","optionD":"D． ","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金基金管理办法》第二十九条规定《企业年金方案范本》。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection411","id":411,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业应当在企业年金方案变更或者终止后（  ）日内报人力资源社会保障行政部门，并通知受托人。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．45","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《企业年金办法》第十三条企业应当在企业年金方案变更或者终止后10日内报人力资源社会保障行政部门，并通知受托人。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection412","id":412,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工变动工作单位时，其企业年金个人账户处理方式不正确的是（  ）。","optionA":"A．可交由受托人发起的集合计划统一管理","optionB":"B．可由原管理机构继续管理","optionC":"C．转入新就业单位的企业年金或者职业年金","optionD":"D．个人账户资金可一次性领取","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《企业年金办法》第二十二条规定：职工变动工作单位时，新就业单位已经建立企业年金或者职业年金的，原企业年金个人账户权益应当随同转入新就业单位企业年金或者职业年金。职工新就业单位没有建立企业年金或者职业年金的，或者职工升学、参军、失业期间，原企业年金个人账户可以暂时由原管理机构继续管理，也可以由法人受托机构发起的集合计划设置的保留账户暂时管理；原受托人是企业年金理事会的，由企业与职工协商选择法人受托机构管理。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection413","id":413,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于企业年金补缴，下列说法错误的是（  ）。","optionA":"A．补缴起始时间不得早于参加企业职工基本养老保险的时间","optionB":"B．补缴的年限不得超过实际中止缴费的年限","optionC":"C．补缴的金额不得超过实际中止缴费的金额","optionD":"D．补缴时间不得早于企业年金方案首次备案时间","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《企业年金办法》第十六条规定：补缴的年限和金额不得超过实际中止缴费的年限和金额。《人力资源社会保障部办公厅关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》（人社厅发﹝2014﹞60号）规定：用人单位建立企业年金的时间，不应早于参加企业职工基本养老保险的时间。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection414","id":414,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《企业年金办法》在（  ）年公布。","optionA":"A．2018年","optionB":"B．2017年","optionC":"C．2016年","optionD":"D．2015年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"见36号令落款时间：2017年12月18日。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection415","id":415,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《企业年金试行办法》废止的时间是（  ）。","optionA":"A．2017年12月18日","optionB":"B．2017年12月20日","optionC":"C．2018年2月1日","optionD":"D．2019年1月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《企业年金办法》三十二条规定，本办法自2018年2月1日起施行，原劳动和社会保障部2004年1月6日发布的《企业年金试行办法》同时废止。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection416","id":416,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业加入其集团公司企业年金计划，企业年金备案材料应由（  ）报送（  ）备案。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．下属单位  下属单位所在市人力资源社会保障行政部门","optionB":"B．下属单位   集团公司原备案地人力资源社会保障部门","optionC":"C．集团公司   集团公司原备案地人力资源社会保障部门","optionD":"D．集团公司   下属单位所在市人力资源社会保障部门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》（人社厅发﹝2014﹞60号）规定：用人单位为集团公司的，其下属单位加入集团公司企业年金计划、企业年金方案（实施细则）重要条款变更等，由集团公司在原备案地人力资源社会保障部门备案。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection417","id":417,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"向受益人支付年金待遇的是（  ）。","optionA":"A．委托人","optionB":"B．受托人","optionC":"C．托管人","optionD":"D．账户管理人","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"按照《企业年金基金管理办法》托管人的职责之一为：根据受托人指令，向受益人发放企业年金待遇。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection418","id":418,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项不是用人单位建立企业年金计划备案时所需的材料？（  ）","optionA":"A．企业营业执照","optionB":"B．企业年金方案","optionC":"C．重点情况说明","optionD":"D．职工（代表）大会决议","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》（人社厅发﹝2014﹞60号）附件3规定：用人单位建立企业年金计划备案时所需材料：备案函、企业年金方案（实施细则）、基本情况简表（附件4）、重点情况说明、职工（代表）大会决议、职工基本养老保险缴费证明。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection419","id":419,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工或退休人员死亡后，其企业年金个人账户余额可以（  ）。","optionA":"A．退回企业，重新分配","optionB":"B．变更受益人，账户继续保留","optionC":"C．由其指定的受益人或法定继承人领取","optionD":"D．直接转入其他人员个人账户","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《企业年金办法》第五章企业年金待遇第二十四条  符合下列条件之一的，可以领取企业年金：（一）职工在达到国家规定的退休年龄或者完全丧失劳动能力时，可以从本人企业年金个人账户中按月、分次或者一次性领取企业年金，也可以将本人企业年金个人账户资金全部或者部分购买商业养老保险产品，依据保险合同领取待遇并享受相应的继承权；（三）职工或者退休人员死亡后，其企业年金个人账户余额可以继承。根据（一）、（三）款规定选C。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection42","id":42,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"公共就业服务经费纳入同级财政预算。各级劳动保障行政部门和公共就业服务机构应当根据财政预算编制的规定，依法编制公共就业服务（  ），报经同级财政部门审批后执行。","optionA":"A．年度预算","optionB":"B．季度预算","optionC":"C．每月预算","optionD":"D．以上都是","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第三十七条规定，公共就业服务经费纳入同级财政预算。各级劳动保障行政部门和公共就业服务机构应当根据财政预算编制的规定，依法编制公共就业服务年度预算，报经同级财政部门审批后执行。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection420","id":420,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下面不属于受托人职责的是（  ）。","optionA":"A．选择、监督、更换账管人、托管人、投管人","optionB":"B．制定企业年金战略资产配置策略","optionC":"C．安全保管企业年金基金财产","optionD":"D．根据合同收取企业和职工缴费，向受益人支付企业年金待遇，并在合同中约定具体的履行方式","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"C选项是托管人的职责。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection421","id":421,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业年金基金实行（  ），为每个参加企业年金的职工建立（  ）账户，按照国家有关规定投资运营。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．完全积累；个人","optionB":"B．部分积累；个人","optionC":"C．完全积累；统筹","optionD":"D．部分积累；统筹","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"36号令第三条企业年金所需费用由企业和职工个人共同缴纳。企业年金基金实行完全积累，为每个参加企业年金的职工建立个人账户，按照国家有关规定投资运营。企业年金基金投资运营收益并入企业年金基金。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection422","id":422,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业和职工建立企业年金，应当确定企业年金受托人，由（  ）代表委托人与受托人签订受托管理合同。","optionA":"A．职工一方","optionB":"B．企业","optionC":"C．职工代表","optionD":"D．企业人力资源部门","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"36号令第五条企业和职工建立企业年金，应当确定企业年金受托人，由企业代表委托人与受托人签订受托管理合同。受托人可以是符合国家规定的法人受托机构，也可以是企业按照国家有关规定成立的企业年金理事会。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection423","id":423,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"目前，对企业和职工个人企业年金缴费税前扣除比例分别不超过（  ）。","optionA":"A．5%、4%","optionB":"B．6%、4%","optionC":"C．5%、3%","optionD":"D．8%、4%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于补充养老保险费补充医疗保险费有关企业所得税政策问题的通知》(财税〔2009〕27号)，自2008年1月1日起，企业根据国家有关政策规定，为在本企业任职或者受雇的全体员工支付的补充养老保险费、补充医疗保险费，分别在不超过职工工资总额5%标准内的部分，在计算应纳税所得额时准予扣除。《关于企业年金职业年金个人所得税有关问题的通知》（财税〔2013〕103号）规定：企业和事业单位（以下统称单位）根据国家有关政策规定的办法和标准，为在本单位任职或者受雇的全体职工缴付的企业年金或职业年金（以下统称年金）单位缴费部分在计入个人账户时，个人暂不缴纳个人所得税。个人根据国家有关政策规定缴付的年金个人缴费部分，在不超过本人缴费工资计税基数4%标准内的部分，暂从个人当期的应纳税所得额中扣除。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于补充养老保险费补充医疗保险费有关企业所得税政策问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection424","id":424,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业年金方案应当提交（  ）或者（  ）讨论通过。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．职工代表大会　　全体职工","optionB":"B．职工代表大会　　董事会","optionC":"C．董事会　　全体职工","optionD":"D．董事会　　工会","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"36号令第七条建立企业年金，企业应当与职工一方通过集体协商确定，并制定企业年金方案。企业年金方案应当提交职工代表大会或者全体职工讨论通过。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection425","id":425,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业年金方案（实施细则）重要条款变更备案时，所需材料不包括下列哪项？（  ）","optionA":"A．调整后的企业年金方案（实施细则）","optionB":"B．调整对照说明","optionC":"C．职工基本养老保险缴费证明","optionD":"D．职工（代表）大会决议","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》（人社厅发﹝2014﹞60号）附件3规定：企业年金方案（实施细则）重要条款变更备案时所需材料：用人单位备案函、调整后的企业年金方案（实施细则）、调整对照说明、职工（代表）大会决议。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection426","id":426,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下属单位加入集团公司企业年金计划备案时所需材料不包括下列哪项？（  ）","optionA":"A．企业年金方案","optionB":"B．备案函","optionC":"C．重点情况说明","optionD":"D．职工（代表）大会决议","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》（人社厅发﹝2014﹞60号）附件3规定：下属单位加入集团公司企业年金计划备案时所需材料：备案函、企业年金方案实施细则、基本情况简表、重点情况说明、职工（代表）大会决议、职工基本养老保险缴费证明。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection427","id":427,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"终止企业年金方案备案时所需材料不包括下列哪项？（  ）","optionA":"A．备案函","optionB":"B．终止企业年金计划方案","optionC":"C．职工（代表）大会决议","optionD":"D．年金计划账管人对账单","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》（人社厅发﹝2014﹞60号）附件3规定：终止企业年金计划备案时所需材料：备案函、终止企业年金计划方案、职工（代表）大会决议。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好企业年金方案备案工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection428","id":428,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业年金基金的受托人有几种？（  ）","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金办法》第五条规定企业和职工建立企业年金，应当确定企业年金受托人，由企业代表委托人与受托人签订受托管理合同。受托人可以是符合国家规定的法人受托机构，也可以是企业按照国家有关规定成立的企业年金理事会。","department":"养老保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection429","id":429,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"党的十九大报告中关于失业保险有什么要求？（  ）","optionA":"A．大规模开展职业技能培训，注重解决结构性就业矛盾，鼓励创业带动就业","optionB":"B．完善失业保险制度","optionC":"C．增强失业保险制度预防失业、促进就业功能","optionD":"D．健全人力资源市场，完善就业服务体系，增强失业保险对促进就业的作用","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"党的十九大报告中提出，要完善失业、工伤保险制度。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection43","id":43,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"公共就业服务机构应当建立零就业家庭即时岗位援助制度，通过拓宽公益性岗位范围，开发各类就业岗位等措施，及时向零就业家庭中的失业人员提供适当的就业岗位，确保零就业家庭至少有（  ）人实现就业。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第四十三条规定，公共就业服务机构应当建立零就业家庭即时岗位援助制度，通过拓宽公益性岗位范围，开发各类就业岗位等措施，及时向零就业家庭中的失业人员提供适当的就业岗位，确保零就业家庭至少有一人实现就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection430","id":430,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪次会议明确提出，增强失业保险预防失业、促进就业功能？（  ）","optionA":"A．十八届一中全会","optionB":"B．十八届二中全会","optionC":"C．十八届三中全会","optionD":"D．十八届四中全会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"党的十八届三中全会提出，增强失业保险预防失业、促进就业功能。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection431","id":431,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"党的十八大报告中关于失业保险有什么要求？（  ）","optionA":"A．完善失业、工伤、生育保险制度","optionB":"B．提高失业保险统筹层次","optionC":"C．增强失业保险对促进就业的作用","optionD":"D．建立全国统一的社会保险公共服务平台","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"党的十八大报告提出，健全人力资源市场，完善就业服务体系，增强失业保险对促进就业的作用。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十八大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection432","id":432,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2019年《政府工作报告》提出，实施职业技能提升行动，从失业保险基金结余中拿出（  ）亿元，用于（  ）人次以上的职工技能提升和转岗转业培训。","optionA":"A．1000；1000万","optionB":"B．1500；1000万","optionC":"C．1000；1500万","optionD":"D．1500；1500万","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"2019年《政府工作报告》提出，实施职业技能提升行动，从失业保险基金结余中拿出1000亿元，用于1500万人次以上的职工技能提升和转岗转业培训。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《2019年政府工作报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection433","id":433,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“落实和完善失业保险支持企业稳定就业岗位政策”是（  ）提出的。","optionA":"A．2013年政府工作报告","optionB":"B．2014年政府工作报告","optionC":"C．2015年政府工作报告","optionD":"D．2016年政府工作报告","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"2015年政府工作报告提出，要落实和完善失业保险支持企业稳定就业岗位政策。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《2015年政府工作报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection434","id":434,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）关于失业保险稳岗补贴有什么要求？（  ）","optionA":"A．对采取有效措施稳定职工队伍的企业给予稳定岗位补贴","optionB":"B．对不裁员或少裁员的去产能企业，降低稳岗补贴门槛，提高稳岗补贴标准","optionC":"C．探索适应灵活就业人员的失业、工伤保险保障方式","optionD":"D．积极预防和有效调控失业风险","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）文件中提出，鼓励去产能企业多渠道分流安置职工，支持企业尽最大努力挖掘内部安置潜力，对不裁员或少裁员的去产能企业，降低稳岗补贴门槛，提高稳岗补贴标准。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection435","id":435,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）关于失业保险稳岗补贴有什么要求？（  ）","optionA":"A．对采取有效措施稳定职工队伍的企业给予稳定岗位补贴","optionB":"B．将失业保险基金支持企业稳岗补贴政策实施范围由兼并重组企业、化解产能过剩企业、淘汰落后产能企业等三类企业扩大到所有符合条件的企业","optionC":"C．对小微企业可适当提高稳岗补贴标准","optionD":"D．对深度贫困地区可适当提高稳岗补贴标准","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）明确，将失业保险基金支持企业稳岗补贴政策实施范围由兼并重组企业、化解产能过剩企业、淘汰落后产能企业等三类企业扩大到所有符合条件的企业。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection436","id":436,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对拟给予稳岗返还的企业名单和资金数额应当公示，不少于（  ）个工作日。","optionA":"A．3","optionB":"B．4","optionC":"C．5","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部  国家发展改革委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）明确，对拟给予稳岗返还的企业名单和资金数额应当向社会公示，不少于5个工作日，并及时做好享受稳岗返还企业实名制信息登记工作。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection437","id":437,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为扩大失业保险稳就业政策宣传效果，让更多民营企业和职工知晓并享受政策红利，人力资源和社会保障部、全国工商联决定联合开展（  ）专项宣传活动。","optionA":"A．失业保险惠企政策进民企","optionB":"B．护航行动","optionC":"C．展翅行动","optionD":"D．失业保险稳就业","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅 全国工商联办公厅关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》（人社厅发〔2018〕98号）明确，为扩大失业保险稳就业政策宣传效果，让更多民营企业和职工知晓并享受政策红利，人力资源和社会保障部、全国工商联决定联合开展失业保险惠企政策进民企专项宣传活动。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于联合开展“失业保险惠企政策进民企”专项宣传活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection438","id":438,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部  国家发展改革委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）明确，对不裁员或少裁员的参保企业，可返还其上年度实际缴纳失业保险费的（  ）。","optionA":"A．40%","optionB":"B．50%","optionC":"C．60%","optionD":"D．70%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部  国家发展改革委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）明确，对不裁员或少裁员的参保企业，可返还其上年度实际缴纳失业保险费的50%。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection439","id":439,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列文件中，最先提出稳岗补贴政策的是（  ）。","optionA":"A．《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）","optionB":"B．《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）","optionC":"C．《国务院关于进一步优化企业兼并重组市场环境的意见》（国发〔2014〕14号）","optionD":"D．《人力资源社会保障部 财政部 国家发改委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定岗位有关问题的通知》（人社部发〔2014〕76号）","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于进一步优化企业兼并重组市场环境的意见》（国发〔2014〕14号）中第一次提出稳岗补贴政策，内容是“对采取有效措施稳定职工队伍的企业给予稳定岗位补贴，所需资金从失业保险基金中列支”。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步优化企业兼并重组市场环境的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection44","id":44,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列人员中，不可以进行失业登记的是：（  ）","optionA":"A．年满16周岁，从各类学校毕业、肄业的","optionB":"B．现役军人","optionC":"C．个体工商户业主或私营企业业主停业、破产停止经营的","optionD":"D．承包土地被征用，符合当地规定条件的","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第六十五条，失业登记的范围包括下列失业人员：（一）年满16周岁，从各类学校毕业、肄业的；（二）从企业、机关、事业单位等各类用人单位失业的；（三）个体工商户业主或私营企业业主停业、破产停止经营的；（四）承包土地被征用，符合当地规定条件的；（五）军人退出现役且未纳入国家统一安置的；（六）刑满释放、假释、监外执行的；（七）各地确定的其他失业人员。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection440","id":440,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2016年政府工作报告中，关于失业保险有什么要求？（  ）","optionA":"A．用好失业保险基金结余，增加稳就业资金规模，做好企业下岗职工再就业工作，对城镇就业困难人员提供托底帮扶","optionB":"B．落实和完善失业保险支持企业稳定就业岗位政策","optionC":"C．完善失业保险和工伤保险制度","optionD":"D．降低失业保险、工伤保险等缴费率","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"2016年政府工作报告中提出，用好失业保险基金结余，增加稳就业资金规模，做好企业下岗职工再就业工作，对城镇就业困难人员提供托底帮扶。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《2016年政府工作报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection441","id":441,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业保险援企稳岗“护航行动”开展至（  ）。","optionA":"A．2020年底","optionB":"B．2021年底","optionC":"C．2022年底","optionD":"D．2023年底","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》（人社厅发〔2017〕129号）提出，为深入落实《关于失业保险支持企业稳定岗位有关问题的通知》（人社部发〔2014〕76号）精神，深入落实失业保险稳岗补贴政策，我部决定从2018年至2020年在全国实施失业保险援企稳岗“护航行动”。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection442","id":442,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2019年1月1日至12月31日，对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，企业稳岗返还标准可按6个月的当地月人均失业保险金和参保职工人数确定，或按6个月的（  ）的标准确定。","optionA":"A．企业应缴纳社会保险费50%","optionB":"B．企业应缴纳社会保险费60%","optionC":"C．企业及其职工应缴纳社会保险费50%","optionD":"D．企业及其职工应缴纳社会保险费60%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）中规定，2019年1月1日至12月31日，对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，返还标准可按6个月的当地月人均失业保险金和参保职工人数确定，或按6个月的企业及其职工应缴纳社会保险费50%的标准确定。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection443","id":443,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对深度贫困地区的失业保险参保企业，稳岗补贴标准可以提高到该企业及其职工上年度实际缴纳失业保险费总额的（  ）。","optionA":"A．50%","optionB":"B．55%","optionC":"C．60%","optionD":"D．65%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》（人社部发〔2018〕35号）规定，对深度贫困地区的失业保险参保企业，可以将稳岗补贴标准提高到该企业及其职工上年度实际缴纳失业保险费总额的60%。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection444","id":444,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）文件规定，2019年1月1日至（  ），对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，稳岗返还标准可按6个月的企业及其职工应缴纳社会保险费50%的标准确定。","optionA":"A．2019年6月30日","optionB":"B．2019年12月31日","optionC":"C．2020年6月30日","optionD":"D．2020年12月31日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）文件规定，要加大稳岗支持力度。对不裁员或少裁员的参保企业，可返还其上年度实际缴纳失业保险费的50%。2019年1月1日至12月31日，对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，返还标准可按6个月的企业及其职工应缴纳社会保险费50%的标准确定。上述资金由失业保险基金列支。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection445","id":445,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"实施企业稳岗补贴时，失业保险统筹地区上年失业保险基金滚存结余应具备（  ）个月以上支付能力。","optionA":"A．3","optionB":"B．6","optionC":"C．9","optionD":"D．12","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部  财政部  国家发展改革委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）明确，实施企业稳岗返还的统筹地区上年失业保险基金滚存结余应具备12个月以上支付能力。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection446","id":446,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为做好化解钢铁煤炭行业过剩产能中职工安置工作，对符合条件的失业人员，要及时纳入（  ）发放和社会救助范围。","optionA":"A．最低生活保障金","optionB":"B．失业救济金","optionC":"C．失业补偿金","optionD":"D．失业保险金","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部国家发展改革委等五部门关于做好2017年化解钢铁煤炭行业过剩产能中职工安置工作的通知》（人社部发〔2017〕24号）规定，对符合条件的失业人员，要及时纳入失业保险金发放和社会救助范围。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好2017年化解钢铁煤炭行业过剩产能中职工安置工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection447","id":447,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号），依法参加失业保险3年以上，当年取得职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工，可申请参保职工（  ）。","optionA":"A．技能提升补贴","optionB":"B．职业培训补贴","optionC":"C．职业介绍补贴","optionD":"D．稳岗补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号），明确依法参加失业保险3年以上，当年取得职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工，可申请参保职工技能提升补贴。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection448","id":448,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险支持技能提升“展翅行动”的通知》（人社厅发〔2018〕36号）提出，申领技能提升补贴，必须满足参加失业保险累计缴费3年及以上，自（  ）起取得初、中、高级职业资格证书或职业技能等级证书的条件。","optionA":"A．2016年12月1日","optionB":"B．2017年1月1日","optionC":"C．2018年1月1日","optionD":"D．2019年1月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险支持技能提升“展翅行动”的通知》（人社厅发〔2018〕36号）提出，对参加失业保险累计缴费3年及以上，自2017年1月1日起取得初、中、高级职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工，可按初级工1000元、中级工1500元、高级工2000元的标准上限申领补贴，所需资金按规定从失业保险基金中列支。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施失业保险支持技能提升“展翅行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection449","id":449,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工应在职业资格证书或职业技能等级证书核发之日起（  ）个月内，到本人失业保险参保地失业保险经办机构申领技能提升补贴。","optionA":"A．1","optionB":"B．6","optionC":"C．12","optionD":"D．24","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）规定，职工应在职业资格证书或职业技能等级证书核发之日起12个月内，到本人失业保险参保地失业保险经办机构，申领技能提升补贴。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection45","id":45,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"外国人在中国就业管理规定所称外国人在中国就业，指没有取得（  ）的外国人在中国境内依法从事社会劳动并获取劳动报酬的行为。","optionA":"A．定居权","optionB":"B．居住证","optionC":"C．户籍","optionD":"D．暂住证","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《外国人在中国就业管理规定》第二条规定，外国人在中国就业管理规定所称外国人在中国就业，指没有取得定居权的外国人在中国境内依法从事社会劳动并获取劳动报酬的行为。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《外国人在中国就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection450","id":450,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）提出，2019年1月1日至2020年12月31日，将技术技能提升补贴申领条件由企业在职职工参加失业保险3年以上放宽至（  ）以上。","optionA":"A．3个月","optionB":"B．6个月","optionC":"C．1年","optionD":"D．2年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）提出，2019年1月1日至2020年12月31日，将技术技能提升补贴申领条件由企业在职职工参加失业保险3年以上放宽至1年以上。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection451","id":451,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"从（  ）起，深度贫困地区失业保险金标准上调至最低工资标准的90%。","optionA":"A．2019年1月1日","optionB":"B．2018年7月1日","optionC":"C．2018年8月1日","optionD":"D．2020年12月31日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》（人社部发〔2018〕35号）规定，从2019年1月1日起，深度贫困地区失业保险金标准上调至最低工资标准的90%。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection452","id":452,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》（人社部发〔2018〕35号）规定，深度贫困地区参加失业保险的企业职工申领技能提升补贴，参保年限可以放宽为：（  ）","optionA":"A．累计参保缴费满一年","optionB":"B．累计参保缴费满二年","optionC":"C．累计参保缴费满三年","optionD":"D．不设参保年限","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》（人社部发〔2018〕35号）规定，《人力资源社会保障部 财政部关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）中规定的申领技能提升补贴需符合“依法参加失业保险，累计缴纳失业保险费36个月（含36个月）以上的”条件，对深度贫困地区参加失业保险的企业职工，放宽到“依法参加失业保险，累计缴纳失业保险费12个月（含12个月）以上的”。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》","law2":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection453","id":453,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2018年4月，经国务院同意，人力资源社会保障部会同财政部印发《关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》，规定自2018年5月1日起，实施失业保险总费率1%的省（区、市），延长阶段性降低费率的期限至（  ）。","optionA":"A．2019年4月30日","optionB":"B．2020年4月30日","optionC":"C．2021年4月30日","optionD":"D．2022年4月30日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》（人社部发〔2018〕25号）规定，自2018年5月1日起，实施失业保险总费率1%的省（区、市），延长阶段性降低费率的期限至2019年4月30日。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection454","id":454,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"阶段性降低社会保险费率，是党中央、国务院做出的重要部署，政策性强，社会关注度高。自2015年以来，失业保险费率（  ），总费率已由3%普降至1%。","optionA":"A．一次性降低","optionB":"B．连续两次降低","optionC":"C．连续三次降低","optionD":"D．连续四次降低","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"近年来，失业保险费率连续降低。2015年3月，失业保险总费率由3%降至2%；2016年5月，由2%阶段性降至1%-1.5%；2017年1月，总费率阶段性普降至1%；2018年4月，延长失业保险总费率降至1%的政策执行期限至2019年4月30日。由3%普降至2%，再由2%降至1%-1.5%，再普降至1%，可以说是连续三次降低。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection455","id":455,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国务院高度重视清理规范涉企收费、减轻企业负担工作，作出一系列决策部署。2018年11月2日，国务院常务会议决定，对用人单位和职工失业保险缴费比例总和从3%阶段性降至1%的现行政策，2019年（  ）到期后继续延续实施。","optionA":"A．4月30日","optionB":"B．4月1日","optionC":"C．5月30日","optionD":"D．7月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"2018年11月2日，国务院常务会议决定，对用人单位和职工失业保险缴费比例总和从3%阶段性降至1%的现行政策，2019年4月30日到期后继续延续实施。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection456","id":456,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对领取失业保险金人员发放的价格临时补贴资金从（  ）中列支。","optionA":"A．失业保险基金","optionB":"B．就业补助资金","optionC":"C．地方财政一般预算","optionD":"D．地方困难群众基本生活救助资金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"参照《关于进一步完善社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》（发改价格规〔2016〕1835号）第五部分“加强资金保障”规定，对领取失业保险金人员发放的价格临时补贴从失业保险基金中列支。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步完善社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection457","id":457,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"价格临时补贴实行“按月测算、按月发放”。达到启动条件时，要在锚定价格指数发布后及时启动联动机制，并确保在指数发布后（  ）个工作日内完成价格临时补贴发放。","optionA":"A．15","optionB":"B．20","optionC":"C．25","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于进一步完善社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》（发改价格规〔2016〕1835号）规定，价格临时补贴实行“按月测算、按月发放”。达到启动条件时，要在锚定价格指数发布后及时启动联动机制，并确保在指数发布后20个工作日内完成价格临时补贴发放。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步完善社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection458","id":458,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工应当参加失业保险，由（  ）按照国家规定共同缴纳失业保险费。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．职工","optionC":"C．用人单位和职工","optionD":"D．用人单位、职工、政府财政补贴三方","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第四十四条规定，职工应当参加失业保险，由用人单位和职工按照国家规定共同缴纳失业保险费。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection459","id":459,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我国失业保险基金的来源不包括（  ）。","optionA":"A．失业保险费","optionB":"B．失业保险基金的利息","optionC":"C．财政补贴","optionD":"D．基金投资运营收入","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《失业保险条例》第五条规定，失业保险基金由下列各项构成：（一）城镇企业事业单位、城镇企业事业单位职工缴纳的失业保险费；（二）失业保险基金的利息；（三）财政补贴；（四）依法纳入失业保险基金的其他资金。第十一条规定，失业保险基金专款专用，不得挪作他用，因此失业保险基金不得投资运营，所以基金来源不包括投资运营收入。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection46","id":46,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在中国就业的外国人应持（  ）签证入境（有互免签证协议的，按协议办理），入境后取得《外国人就业证》和外国人居留证件，方可在中国境内就业。","optionA":"A．G字","optionB":"B．Z字","optionC":"C．M字","optionD":"D．L字","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《外国人在中国就业管理规定》（人力资源和社会保障部令第32号）第八条规定，在中国就业的外国人应持Z字签证入境（有互免签证协议的，按协议办理），入境后取得《外国人就业证》和外国人居留证件，方可在中国境内就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《外国人在中国就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection460","id":460,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我国失业保险调剂金的建立以（  ）为单位。","optionA":"A．省、自治区","optionB":"B．县","optionC":"C．行业","optionD":"D．省、自治区、直辖市","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《失业保险条例》第八条规定，省、自治区可以建立失业保险调剂金。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection461","id":461,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业保险调剂金以统筹地区依法应当征收的失业保险费为基数，按照（  ）规定的比例筹集。","optionA":"A．省、自治区人民政府","optionB":"B．县级人民政府","optionC":"C．市级人民政府","optionD":"D．各级人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《失业保险条例》第八条规定，失业保险调剂金以统筹地区依法应当征收的失业保险费为基数，按照省、自治区人民政府规定的比例筹集。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection462","id":462,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业保险基金在直辖市和设区的市实行全市统筹；其他地区统筹层次（  ）。","optionA":"A．实行省级统筹","optionB":"B．实行县级统筹","optionC":"C．由市级人民政府规定","optionD":"D．由省、自治区人民政府规定","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《失业保险条例》第七条规定，失业保险基金在直辖市和设区的市实行全市统筹；其他地区的统筹层次由省、自治区人民政府规定。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection463","id":463,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业保险基金预算由收入预算和支出预算组成。失业保险基金预算应当做到（  ）。","optionA":"A．收支平衡","optionB":"B．收大于支","optionC":"C．支大于收","optionD":"D．各地自定","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险基金财务制度》第八条规定，社会保险基金预算由基金收入预算和基金支出预算组成。社会保险基金预算应当做到收支平衡。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection464","id":464,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"财政部门负责审核并汇总编制社会保险年度基金预算草案，会同社会保险行政部门上报同级人民政府，经（  ）批准后，批复经办机构具体执行，并报上级财政部门和社会保险行政部门备案。由税务机关负责征收的险种，社会保险费收入预算批复税务机关和经办机构。","optionA":"A．省级财政部门","optionB":"B．省级人社部门","optionC":"C．省级人民政府","optionD":"D．同级人大","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《社会保险基金财务制度》第十条规定，财政部门负责审核并汇总编制社会保险年度基金预算草案，会同社会保险行政部门上报同级人民政府，经同级人大批准后，批复经办机构具体执行，并报上级财政部门和社会保险行政部门备案。由税务机关负责征收的险种，社会保险费收入预算批复税务机关和经办机构。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection465","id":465,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业保险基金利息收入是指失业保险基金在（  ）中银行存款产生的利息收入或购买国债取得的利息收入。","optionA":"A．收入户、财政专户及支出户","optionB":"B．支出户和财政专户","optionC":"C．收入户和支出户","optionD":"D．收入户和财政专户","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险基金财务制度》第十三条规定，利息收入是指社会保险基金在收入户、财政专户及支出户中银行存款产生的利息收入或社会保险基金购买国债取得的利息收入。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection466","id":466,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保险基金通过预算实现收支平衡。各项社会保险基金按照社会保险险种（  ）。","optionA":"A．分别建账、分账核算","optionB":"B．统一建账、统一核算","optionC":"C．分别建账、统一核算","optionD":"D．统一建账、分别核算","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第六十四条规定，各项社会保险基金按照社会保险险种分别建账，分账核算，执行国家统一的会计制度。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection467","id":467,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"落实技能提升补贴政策，当统筹地区失业保险基金支付能力较弱时，下列说法正确的是：（  ）","optionA":"A．发挥省级调剂金的作用，确保每个地区符合条件的职工都能享受到政策","optionB":"B．发挥财政资金兜底的功能，为当地符合条件的职工发放技能提升补贴政策","optionC":"C．由于失业保险基金支付能力较弱，暂停执行技能提升补贴政策","optionD":"D．由统筹地区根据本地区基金运行情况，决定是否继续发放技能提升补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部 财政部关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）有关规定，要重点关注基金支付能力相对较弱的统筹地区，发挥省级调剂金的作用，确保每个地区符合条件的职工都能享受到政策。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection468","id":468,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，新增监测企业时应考虑的因素不包括：（  ）","optionA":"A．对本地区经济发展和就业状况具有代表性的行业","optionB":"B．有效反映当地产业结构特点","optionC":"C．有效反映当地企业规模情况","optionD":"D．市场化程度高，受经济结构调整或国内外经济形势变化等影响较大","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，选择监测企业应考虑以下因素：一是对本地区经济发展和就业状况具有代表性的行业；二是有效反映当地产业结构特点；三是市场化程度高，受经济结构调整或国内外经济形势变化等影响较大。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection469","id":469,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，直辖市监测企业数量不少于（  ）家。","optionA":"A．100","optionB":"B．300","optionC":"C．500","optionD":"D．700","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）中规定，直辖市监测企业不少于300家。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection47","id":47,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对违反《外国人在中国就业管理规定》未申领《外国人就业证》的外国人和未办理《中华人民共和国外国人就业许可证书》擅自聘用外国人的用人单位，由（  ）按照《中华人民共和国外国人入境出境管理办法实施细则》第四十四条处理。","optionA":"A．人社部门","optionB":"B．外事部门","optionC":"C．市场监督管理部门","optionD":"D．公安机关","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《外国人在中国就业管理规定》（人力资源和社会保障部令第32号）第二十八条规定，对违反本规定未申领《外国人就业证》的外国人和未办理许可证书擅自聘用外国人的用人单位，由公安机关按照《中华人民共和国外国人入境出境管理办法实施细则》第四十四条处理。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《外国人在中国就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection470","id":470,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，应根据当地企业规模情况，将大中小型企业按照相应比例纳入监测范围，控制大型企业的数量，中小型企业不得低于（  ），微型企业原则上不纳入统计范围。","optionA":"A．50%","optionB":"B．60%","optionC":"C．70%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，应根据当地企业规模情况，将大中小型企业按照相应比例纳入监测范围，控制大型企业的数量，中小型企业不得低于60%，微型企业原则上不纳入统计范围。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection471","id":471,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，应按照当地企业所有制结构比例，兼顾各类所有制企业，国有企业原则上不超过（  ）。","optionA":"A．1/5","optionB":"B．1/4","optionC":"C．1/3","optionD":"D．1/2","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，应按照当地企业所有制结构比例，兼顾各类所有制企业，国有企业原则上不超过1/3。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection472","id":472,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《就业促进法》规定，县级以上人民政府建立失业预警制度，对可能出现的较大规模的失业，实施（  ）。","optionA":"A．预防、调节和控制","optionB":"B．监测、预防和调节","optionC":"C．监测、调节和控制","optionD":"D．监测、预防和控制","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国就业促进法》第四十二条规定，县级以上人民政府建立失业预警制度，对可能出现的较大规模的失业，实施预防、调节和控制。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection473","id":473,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为了保障失业人员失业期间的基本生活，促进其再就业，我国于（  ）年1月22日颁布了《失业保险条例》。","optionA":"A．1997","optionB":"B．1998","optionC":"C．1999","optionD":"D．2000","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"1999年1月22日签发的中华人民共和国国务院令第258号明确，《失业保险条例》已经1998年12月16日国务院第11次常务会议通过，现予发布，自发布之日起施行。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection474","id":474,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列符合领取失业保险金条件的人员是：（  ）","optionA":"A．失业并无就业意愿的人","optionB":"B．在用人单位工作两年后主动辞职的人","optionC":"C．工作半年后失业，一直寻找工作但未能就业的人员（工作期间按规定缴纳失业保险费）","optionD":"D．按规定缴纳失业保险费两年后单位终止劳动合同，已进行失业登记并一直寻找工作但未能就业的人员","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十五条、《失业保险条例》第十四条有关规定，领取失业保险金需具备下列条件：（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection475","id":475,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员领取失业保险金，需按规定参加失业保险，且所在单位和本人已按规定履行缴费义务满（  ）年。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十五条、《失业保险条例》第十四条有关规定，领取失业保险金需具备下列条件：（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection476","id":476,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国公务员法》第八十五条规定，被辞退的公务员，可以领取辞退费或者根据国家有关规定享受（  ）。","optionA":"A．养老保险","optionB":"B．医疗保险","optionC":"C．失业保险","optionD":"D．社会保险","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国公务员法》第八十五条规定，辞退公务员，按照管理权限决定。辞退决定应当以书面形式通知被辞退的公务员。被辞退的公务员，可以领取辞退费或者根据国家有关规定享受失业保险。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国公务员法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection477","id":477,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业保险金的标准不得低于（  ）。","optionA":"A．城市居民最低生活保障标准","optionB":"B．上年度社会平均工资水平","optionC":"C．参保职工在职期间平均工资水平","optionD":"D．参保所在地平均社会保险缴费基数","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第四十七条规定，失业保险金的标准不得低于城市居民最低生活保障标准。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection478","id":478,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于调整失业保险金标准的指导意见》（人社部发〔2017〕71号）规定，各省要在确保基金可持续前提下，随着经济社会的发展，适当提高失业保障水平，分步实施，循序渐进，逐步将失业保险金标准提高到最低工资标准的（  ）。","optionA":"A．80%","optionB":"B．85%","optionC":"C．90%","optionD":"D．95%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于调整失业保险金标准的指导意见》（人社部发〔2017〕71号）规定，各省要在确保基金可持续前提下，随着经济社会的发展，适当提高失业保障水平，分步实施，循序渐进，逐步将失业保险金标准提高到最低工资标准的90%。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于调整失业保险金标准的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection479","id":479,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）规定，领取失业保险金人员应按规定参加失业前失业保险（  ）的职工医保，由（  ）失业保险经办机构统一办理职工医保参保缴费手续。","optionA":"A．参保地；参保地","optionB":"B．户籍地；户籍地","optionC":"C．户籍地；参保地","optionD":"D．常住地；常住地","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）中规定，领取失业保险金人员应按规定参加失业前失业保险参保地的职工医保，由参保地失业保险经办机构统一办理职工医保参保缴费手续。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection48","id":48,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"就业补助资金是由（  ）以上人民政府设立，由本级财政部门会同人力资源社会保障部门管理，通过一般公共预算安排用于促进就业创业的专项资金。","optionA":"A．省级","optionB":"B．地市级","optionC":"C．县级","optionD":"D．中央级","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《就业补助资金管理办法》第二条规定，就业补助资金是由县级以上人民政府设立，由本级财政部门会同人力资源社会保障部门管理，通过一般公共预算安排用于促进就业创业的专项资金。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection480","id":480,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）中规定，领取失业保险金人员参加职工医保的缴费率原则上按照统筹地区的缴费率确定。缴费基数可参照统筹地区上年度职工平均工资的一定比例确定，最低比例不低于（  ）。","optionA":"A．50%","optionB":"B．60%","optionC":"C．70%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）规定，领取失业保险金人员参加职工医保的缴费率原则上按照统筹地区的缴费率确定。缴费基数可参照统筹地区上年度职工平均工资的一定比例确定，最低比例不低于60%。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection481","id":481,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员在领取失业保险金期间患病就医的，可以按照规定享受（  ）待遇。","optionA":"A．职工基本医疗保险","optionB":"B．居民医疗保险","optionC":"C．新型农村合作医疗保险","optionD":"D．商业保险","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第四十八条规定，失业人员在领取失业保险金期间，参加职工基本医疗保险，享受基本医疗保险待遇。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection482","id":482,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"重新就业后再次失业的人员，失业保险缴费时间重新计算。再次失业领取失业保险金的期限可以与前次失业应领取而尚未领取的失业保险金的期限合并计算，但是最长不得超过（  ）。","optionA":"A．6个月","optionB":"B．12个月","optionC":"C．18个月","optionD":"D．24个月","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十六条、《失业保险条例》第十七条有关规定，重新就业后，再次失业的，缴费时间重新计算，领取失业保险金的期限与前次失业应当领取而尚未领取的失业保险金合并计算，最长不超过二十四个月。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection483","id":483,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间满1年不足5年的，领取失业保险金的期限最长为（  ）个月。","optionA":"A．10","optionB":"B．12","optionC":"C．18","optionD":"D．24","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十六条、《失业保险条例》第十七条有关规定，失业人员失业前用人单位和本人累计缴费时间满一年不足五年的，领取失业保险金的期限最长为十二个月。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection484","id":484,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间满5年不足10年的，领取失业保险金的期限最长为（  ）个月。","optionA":"A．10","optionB":"B．12","optionC":"C．18","optionD":"D．24","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十六条、《失业保险条例》第十七条有关规定，失业人员失业前用人单位和本人累计缴费时间满五年不足十年的，领取失业保险金的期限最长为十八个月。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection485","id":485,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间10年以上的，领取失业保险金的期限最长为（  ）个月。","optionA":"A．10","optionB":"B．12","optionC":"C．18","optionD":"D．24","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十六条、《失业保险条例》第十七条有关规定，失业人员失业前用人单位和本人累计缴费十年以上的，领取失业保险金的期限最长为二十四个月。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection486","id":486,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员领取失业保险金的期限最长为（  ）个月。","optionA":"A．16","optionB":"B．18","optionC":"C．24","optionD":"D．28","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十六条、《失业保险条例》第十七条有关规定，失业人员失业前用人单位和本人累计缴费十年以上的，领取失业保险金的期限最长为二十四个月。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection487","id":487,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"李某在第一个单位工作11年后失业，社保经办机构核定，李某可领取24个月的失业保险金。领金7个月后，李某实现再就业，在第二个单位工作8年后再次失业，社保经办机构核定，李某可以领取18个月的失业保险金。按照上述情形，李某本次失业最多可领取失业保险金（  ）个月。","optionA":"A．17","optionB":"B．18","optionC":"C．24","optionD":"D．35","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十六条、《失业保险条例》第十七条有关规定，失业人员重新就业后，再次失业的，缴费时间重新计算，领取失业保险金的期限可以与前次失业应领取而尚未领取的失业保险金的期限合并计算，但是最长不得超过24个月。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection488","id":488,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业保险金应（  ）发放。","optionA":"A．按天","optionB":"B．按月","optionC":"C．按季度","optionD":"D．按年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《失业保险条例》第十六条第三款规定，失业保险金由社会保险经办机构按月发放。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection489","id":489,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起十五日内告知（  ）。","optionA":"A．就业服务机构","optionB":"B．社会保险行政机构","optionC":"C．社会保险经办机构","optionD":"D．公共服务机构","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十条规定，用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起十五日内告知社会保险经办机构。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection49","id":49,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《就业补助资金管理办法》规定，享受职业培训补贴的人员范围不包括（  ）。","optionA":"A．应届小学毕业生","optionB":"B．应届初高中毕业生","optionC":"C．毕业年度高校毕业生","optionD":"D．城镇登记失业人员","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第五条规定，享受职业培训补贴的人员包括：贫困家庭子女、毕业年度高校毕业生（含技师学院高级工班、预备技师班和特殊教育院校职业教育类毕业生）、城乡未继续升学的应届初高中毕业生、农村转移就业劳动者、城镇登记失业人员，以及符合条件的企业职工。不包括应届小学毕业生。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection490","id":490,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位应当将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起（  ）日内告知社会保险经办机构。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十条规定，用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起十五日内告知社会保险经办机构。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection491","id":491,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，向其遗属（  ）发给丧葬补助金和抚恤金。","optionA":"A．按月","optionB":"B．按季度","optionC":"C．按年","optionD":"D．一次性","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第四十九条、《失业保险条例》第二十条有关规定，失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，向其遗属一次性发给丧葬补助金和抚恤金。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection492","id":492,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"老王在领取失业保险金期间因达到退休年龄办理了退休手续，并开始领取养老金。那么，他还能继续领失业保险金吗？（  ）","optionA":"A．可以继续领取剩余的失业保险金","optionB":"B．可以再领取一个月的失业保险金","optionC":"C．不可以","optionD":"D．不可以，但可以享受其他失业保险待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十一条、《失业保险条例》第十五条规定，失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，并同时停止享受其他失业保险待遇：（一）重新就业的；（二）应征服兵役的；（三）移居境外的；（四）享受基本养老保险待遇的；（五）无正当理由，拒不接受当地人民政府指定部门或者机构介绍的适当工作或者提供的培训的。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection493","id":493,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）规定，经办机构自受理失业人员领取失业保险金申请之日起（  ）日内，对申领者的资格进行审核认定，并将结果及有关事项告知本人。","optionA":"A．7","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"参见《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）第十四条规定，经办机构自受理失业人员领取失业保险金申请之日起10日内，对申领者的资格进行审核认定，并将结果及有关事项告知本人。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险金申领发放办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection494","id":494,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对领取失业保险金期限即将届满的失业人员，经办机构应提前（  ）告知本人。","optionA":"A．一周","optionB":"B．两周","optionC":"C．一个月","optionD":"D．两个月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）第十八条规定，对领取失业保险金期限即将届满的失业人员，经办机构应提前一个月告知本人。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险金申领发放办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection495","id":495,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员失业前所在单位与本人户籍不在同一统筹地区的，失业保险金的发放和其他失业保险待遇的提供，应（  ）。","optionA":"A．由受理其失业前所在单位失业保险业务的经办机构办理","optionB":"B．由其户籍所在地的经办机构办理","optionC":"C．由两地人力资源社会保障行政部门进行协商，明确具体办法，协商未能取得一致的，由上一级人力资源社会保障行政部门确定","optionD":"D．全国范围内任一失业保险经办机构均应受理。","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）第二十一条规定，对失业人员失业前所在单位与本人户籍不在同一统筹地区的，失业保险金的发放和其他失业保险待遇的提供由两地人力资源社会保障行政部门进行协商，明确具体办法。协商未能取得一致的，由上一级人力资源社会保障行政部门确定。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险金申领发放办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection496","id":496,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《中华人民共和国社会保险法》规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限（  ）。","optionA":"A．中止计算","optionB":"B．分段计算","optionC":"C．累计计算","optionD":"D．重新计算","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十二条规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection497","id":497,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系（  ），缴费年限累计计算。","optionA":"A．不转移","optionB":"B．随本人转移","optionC":"C．由个人选择转移或不转移","optionD":"D．由用人单位选择转移或不转移","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第五十二条、《失业保险条例》第二十二条有关规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection498","id":498,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家建立健全失业保险制度，依法确保失业人员的基本生活，并促进其（  ）。","optionA":"A．就业创业","optionB":"B．稳定就业","optionC":"C．高质量就业","optionD":"D．实现就业","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国就业促进法》第十六条规定，国家建立健全失业保险制度，依法确保失业人员的基本生活，并促进其实现就业。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection499","id":499,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员在领取失业保险金期间求职时，可以按规定享受（  ）等优惠政策。","optionA":"A．税收减免","optionB":"B．子女教育费用减免","optionC":"C．保障性住房","optionD":"D．就业服务减免费用","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《失业保险金申领发放办法》第十一条规定，失业人员在领取失业保险金期间求职时，可以按规定享受就业服务减免费用等优惠政策。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险金申领发放办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection5","id":5,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"“十三五”期间脱贫攻坚的目标是，到2020年实现“两不愁、三保障”。它们分别是指：到2020年，稳定实现农村贫困人口（  ）。","optionA":"A．不愁吃、不愁穿，住房、生活、医疗有保障","optionB":"B．不愁吃、不愁喝，住房、养老、医疗有保障","optionC":"C．不愁吃、不愁穿，义务教育、基本医疗和住房安全有保障","optionD":"D．不愁吃、不愁穿，基本医疗、安全住房和死亡安葬有保障","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"“十三五”期间脱贫攻坚的目标是，到2020年实现“两不愁、三保障”。“两不愁”，就是稳定实现农村贫困人口不愁吃、不愁穿； “三保障”，就是农村贫困人口义务教育、基本医疗和住房安全有保障。（《在中央扶贫开发工作会议上的讲话》（2015年11月27日））","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"《在中央扶贫开发工作会议上的讲话》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection50","id":50,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对通过初次职业技能鉴定并取得职业资格证书（不含培训合格证）的毕业年度高校毕业生，可享受（  ）。","optionA":"A．职业培训补贴","optionB":"B．就业见习补贴","optionC":"C．职业技能鉴定补贴","optionD":"D．社会保险补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《就业补助资金管理办法》第六条规定，对通过初次职业技能鉴定并取得职业资格证书（不含培训合格证）的毕业年度高校毕业生，给予职业技能鉴定补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection500","id":500,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保险经办机构工作人员违反规定向失业人员开具领取失业保险金或者享受其他失业保险待遇单证，致使失业保险基金损失的，由（  ）责令追回；情节严重的，依法给予行政处分。","optionA":"A．经办机构 ","optionB":"B．劳动保障行政部门","optionC":"C．检察机关 ","optionD":"D．当地人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《失业保险条例》罚则部分第二十九条规定，社会保险经办机构工作人员违反规定向失业人员开具领取失业保险金或者享受其他失业保险待遇单证，致使失业保险基金损失的，由劳动保障行政部门责令追回；情节严重的，依法给予行政处分。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection501","id":501,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于失业保险费率调整机制，以下说法正确的是：（  ）","optionA":"A．失业保险费率经《失业保险条例》确定后，不能调整","optionB":"B．各省、自治区、直辖市人民政府根据本行政区域失业人员数量和失业保险基金数额，可自行适当调整本行政区域失业保险费的费率","optionC":"C．各省、自治区、直辖市人民政府根据本行政区域失业人员数量和失业保险基金数额，报经国务院批准，可以适当调整本行政区域失业保险费的费率","optionD":"D．各省、自治区、直辖市人民政府可根据企业所属行业情况确定不同的失业保险费率。","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《失业保险条例》失业保险基金部分第九条规定，省、自治区、直辖市人民政府根据本行政区域失业人员数量和失业保险基金数额，报经国务院批准，可以适当调整本行政区域失业保险费的费率。","department":"失业保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection502","id":502,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工伤保险条例》第四十六条规定，经办机构具体承办工伤保险事务，履行的职责不包括（  ）。","optionA":"A．办理工伤保险登记","optionB":"B．保存用人单位缴费记录","optionC":"C．保存职工享受工伤保险待遇情况记录","optionD":"D．公示用人单位参加工伤保险有关情况","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》第四十六条规定，经办机构具体承办工伤保险事务，履行下列职责：（一）根据省、自治区、直辖市人民政府规定，征收工伤保险费；（二）核查用人单位的工资总额和职工人数，办理工伤保险登记，并负责保存用人单位缴费和职工享受工伤保险待遇情况的记录；（三）进行工伤保险的调查、统计；（四）按照规定管理工伤保险基金的支出；（五）按照规定核定工伤保险待遇；（六）为工伤职工或者其近亲属免费提供咨询服务。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection503","id":503,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工伤保险条例》第五十一条第二款规定，财政部门和（  ）依法对工伤保险基金的收支、管理情况进行监督。","optionA":"A．税务部门","optionB":"B．审计机关","optionC":"C．社会保险行政部门","optionD":"D．社会保险经办机构","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第五十一条第二款规定，财政部门和审计机关依法对工伤保险基金的收支、管理情况进行监督。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection504","id":504,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《工伤保险条例》第六十条规定，用人单位、工伤职工或者其近亲属骗取工伤保险待遇，由社会保险行政部门责令退还，处骗取金额（  ）的罚款。","optionA":"A．2倍以上3倍以下","optionB":"B．3倍以上","optionC":"C．2倍以上5倍以下","optionD":"D．5倍以上","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第六十条规定，用人单位、工伤职工或者其近亲属骗取工伤保险待遇，医疗机构、辅助器具配置机构骗取工伤保险基金支出的，由社会保险行政部门责令退还，处骗取金额2倍以上5倍以下的罚款；情节严重，构成犯罪的，依法追究刑事责任。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection505","id":505,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工伤保险条例》第六十二条第一款规定，用人单位应当参加工伤保险而未参加的，由（  ）责令限期参加。","optionA":"A．企业主管部门","optionB":"B．当地人民政府","optionC":"C．上级人民政府","optionD":"D．社会保险行政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》第六十二条第一款规定，用人单位应当参加工伤保险而未参加的，由社会保险行政部门责令限期参加。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection506","id":506,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工伤保险条例》第六十二条第一款规定，用人单位应当参加工伤保险而未参加的，由相关部门责令限期参加，补缴应当缴纳的工伤保险费，并自欠缴之日起，按日加收（  ）的滞纳金；逾期仍不缴纳的，处欠缴数额（  ）的罚款。按序填入空格正确的一项：（  ）","optionA":"A．万分之五；1倍以上3倍以下","optionB":"B．万分之五；1倍以上5倍以下","optionC":"C．万分之三；1倍以上3倍以下","optionD":"D．万分之三；1倍以上5倍以下","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第六十二条第一款规定，用人单位应当参加工伤保险而未参加的，由社会保险行政部门责令限期参加，补缴应当缴纳的工伤保险费，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，处欠缴数额1倍以上3倍以下的罚款。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection507","id":507,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工伤保险条例》第六十二条第二款规定，应当参加工伤保险而未参加工伤保险的用人单位职工发生工伤的，由（  ）按照规定的工伤保险待遇项目和标准支付费用。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．工伤职工","optionC":"C．工伤保险基金","optionD":"D．工伤保险基金和用人单位","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第六十二条第二款规定，应当参加工伤保险而未参加工伤保险的用人单位职工发生工伤的，由该用人单位按照本条例规定的工伤保险待遇项目和标准支付费用。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection508","id":508,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工伤保险条例》第六十二条第三款规定，用人单位参加工伤保险并补缴应当缴纳的工伤保险费、滞纳金后，由（  ）按照规定支付新发生的费用。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．工伤保险基金和用人单位","optionC":"C．工伤职工","optionD":"D．工伤保险基金","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第六十二条第三款规定，用人单位参加工伤保险并补缴应当缴纳的工伤保险费、滞纳金后，由工伤保险基金和用人单位按照本条例的规定支付新发生的费用。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection509","id":509,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《工伤保险条例》第六十三条规定，用人单位违反规定拒不协助社会保险行政部门对事故进行调查核实的，由社会保险行政部门责令改正，处（  ）的罚款。","optionA":"A．3000元以上2万元以下","optionB":"B．3000元以上3万元以下","optionC":"C．2000元以上2万元以下","optionD":"D．2000元以上3万元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第六十三条规定，用人单位违反本条例规定，拒不协助社会保险行政部门对事故进行调查核实的，由社会保险行政部门责令改正，处2000元以上2万元以下的罚款。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection51","id":51,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对（  ）企业新招用毕业年度高校毕业生，签订1年以上劳动合同并缴纳社会保险费的，给予1年社会保险补贴。","optionA":"A．小型微型","optionB":"B．非公有制","optionC":"C．公有制","optionD":"D．各类","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第七条规定，对招用毕业年度高校毕业生，与之签订1年以上劳动合同并为其缴纳社会保险费的小微企业，给予最长不超过1年的社会保险补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection510","id":510,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见》规定，具备用工主体资格的承包单位违法将承包业务转包给不具备用工主体资格的组织，该组织招用的劳动者从事承包业务时因工受伤，由（  ）承担用人单位依法应承担的工伤保险责任。","optionA":"A．该具备用工主体资格的承包单位","optionB":"B．从事承包业务因工受伤的劳动者","optionC":"C．招用该劳动者的组织","optionD":"D．工伤保险基金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见》规定，具备用工主体资格的承包单位违反法律、法规规定，将承包业务转包、分包给不具备用工主体资格的组织或者自然人，该组织或者自然人招用的劳动者从事承包业务时因工伤亡，由该具备用工主体资格的承包单位承担用人单位依法应承担的工伤保险责任。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection511","id":511,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见（二）》规定，用人单位注册地与生产经营地不在同一统筹地区的，原则上应在（  ）为职工参加工伤保险。","optionA":"A．职工户籍所在地","optionB":"B．用人单位注册地","optionC":"C．用人单位生产经营地","optionD":"D．任意地区","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见（二）》规定，用人单位注册地与生产经营地不在同一统筹地区的，原则上应在注册地为职工参加工伤保险。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见（二）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection512","id":512,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》的规定，职工在两个用人单位同时就业的，其发生工伤后，由（  ）单位依法承担工伤保险责任。","optionA":"A．与职工先签订劳动合同的","optionB":"B．与职工后签订劳动合同的","optionC":"C．职工受到伤害时工作的","optionD":"D．签订劳动合同的两个","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》第九条规定，职工在两个或者两个以上用人单位同时就业的，各用人单位应当依法分别为职工缴纳工伤保险费。职工发生工伤，由职工受到伤害时工作的单位依法承担工伤保险责任。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection513","id":513,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》规定，以建设项目为单位参保的建筑企业，可以按照（  ）的一定比例计算缴纳工伤保险费。","optionA":"A．工资总额","optionB":"B．项目工程总造价","optionC":"C．当地平均工资","optionD":"D．以上皆可","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》规定，按用人单位参保的建筑施工企业应以工资总额为基数依法缴纳工伤保险费。以建设项目为单位参保的，可以按照项目工程总造价的一定比例计算缴纳工伤保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection514","id":514,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》规定，建设单位要在项目开工前由（  ）一次性代缴本项目工伤保险费，覆盖项目使用的所有职工。","optionA":"A．施工总承包单位","optionB":"B．专业承包单位","optionC":"C．劳务分包单位","optionD":"D．所有施工单位","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》规定，建设单位要在项目开工前由施工总承包单位一次性代缴本项目工伤保险费，覆盖项目使用的所有职工，包括专业承包单位、劳务分包单位使用的农民工。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection515","id":515,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对在工地内发生、事实清楚、当事双方无争议的工伤案件实行“快认快结”，一般应当在（  ）日内作出工伤认定的决定。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，对在工地内发生、事实清楚、当事双方无争议的工伤案件实行“快认快结”，一般应当在10日内作出工伤认定的决定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection516","id":516,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，以项目或标段为单位参加工伤保险时，对人工成本占比较低的工程建设项目，可按照人工成本乘以（  ）的方式计算工伤保险费。","optionA":"A．工伤保险行业基准费率","optionB":"B．工伤保险行业最低费率","optionC":"C．工伤保险行业最高费率","optionD":"D．工伤保险行业平均费率","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，对人工成本占比较低的工程建设项目，可按照人工成本乘以工伤保险行业基准费率的方式计算工伤保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection517","id":517,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，要最大限度缩短参加工伤保险工作流程、简化手续，力争实现施工企业办理参保缴费备案（  ）办结。","optionA":"A．半日","optionB":"B．当日","optionC":"C．一周内","optionD":"D．当月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，要最大限度缩短参加工伤保险工作流程、简化手续，力争实现施工企业办理参保缴费备案当日办结，避免因办理项目参加工伤保险而影响工程开工进度。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection518","id":518,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《实施\u003c中华人民共和国社会保险法\u003e若干规定》的规定，用人单位因不可抗力造成生产经营出现严重困难的，经省级人民政府社会保险行政部门批准后，可以暂缓缴纳一定期限的社会保险费，期限一般不超过（  ）。","optionA":"A．3个月","optionB":"B．6个月","optionC":"C．1年","optionD":"D．2年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《实施\u003c中华人民共和国社会保险法\u003e若干规定》的规定，用人单位因不可抗力造成生产经营出现严重困难的，经省级人民政府社会保险行政部门批准后，可以暂缓缴纳一定期限的社会保险费，期限一般不超过一年。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection519","id":519,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，商贸、餐饮等小型服务企业可以按照（  ）的大小核定应参保人数，按照所在地区上一年度职工月平均工资的一定比例和相应的费率，计算缴纳工伤保险费。","optionA":"A．营业面积","optionB":"B．营业额","optionC":"C．营业成本","optionD":"D．营业利润","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，商贸、餐饮、住宿、美容美发、洗浴以及文体娱乐等效性服务业企业以及有雇工的个体工商户，可以按照营业面积的大小核定应参保人数，按照所在地区上一年度职工月平均工资的一定比例和相应的费率，计算缴纳工伤保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection52","id":52,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对高校毕业生离校（  ）年内灵活就业后缴纳的社会保险费，国家给予一定数额的社会保险补贴。","optionA":"A．半年","optionB":"B．1年","optionC":"C．2年","optionD":"D．5年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业补助资金管理办法》第七条规定，对离校1年内未就业的高校毕业生灵活就业后缴纳的社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection520","id":520,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"小型矿山企业可以按照总产量、（  ）和相应的费率计算缴纳工伤保险费。","optionA":"A．吨矿工资含量","optionB":"B．上一年度职工月平均工资","optionC":"C．上一年度职工工资总额","optionD":"D．本年度职工工资总额","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，小型矿山企业可以按照总产量、吨矿工资含量和相应的费率计算缴纳工伤保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection521","id":521,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于执行\u003c工伤保险条例\u003e若干问题的意见（二）》规定，超过法定退休年龄但未办理退休手续的职工，继续在原用人单位工作期间受到事故伤害的，（  ）依法承担工伤保险责任。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．职工本人","optionC":"C．财政部门","optionD":"D．社会保险行政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于执行\u003c工伤保险条例\u003e若干问题的意见（二）》规定，达到或超过法定退休年龄，但未办理退休手续或者未依法享受城镇职工基本养老保险待遇，继续在原用人单位工作期间受到事故伤害或患职业病的，用人单位依法承担工伤保险责任。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection522","id":522,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》指出，对用工方式灵活、流动性大、建档立卡农村贫困劳动力相对集中的行业，探索（  ）等方式参加工伤保险。","optionA":"A．按项目","optionB":"B．按个人","optionC":"C．按用人单位","optionD":"D．灵活参保","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》指出，进一步做好建筑业农民工按项目参加工伤保险工作，对用工方式灵活、流动性大、建档立卡农村贫困劳动力相对集中的行业，探索按项目等方式参加工伤保险。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection523","id":523,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我部在2015年开展了建筑业工伤保险专项扩面行动计划，即（  ）。","optionA":"A．同舟计划","optionB":"B．平安计划","optionC":"C．参保计划","optionD":"D．扩面计划","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于开展建筑业“同舟计划”——建筑业工伤保险专项扩面行动计划的通知》指出，我部决定开展建筑业“同舟计划”，用三年左右时间，全面推进建筑业从业人员参加工伤保险。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于开展建筑业“同舟计划”——建筑业工伤保险专项扩面行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection524","id":524,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我部在2015年开展了建筑业工伤保险专项扩面行动计划，决定用（  ）左右的时间，结合全民参保登记计划的实施，实现建筑业从业人员全部参加工伤保险。","optionA":"A．一年","optionB":"B．两年","optionC":"C．三年","optionD":"D．四年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于开展建筑业“同舟计划”——建筑业工伤保险专项扩面行动计划的通知》指出，用3年左右的时间，结合全民参保登记计划的实施，实现建筑业从业人员全部参加工伤保险。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于开展建筑业“同舟计划”——建筑业工伤保险专项扩面行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection525","id":525,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我部在2015年开展了建筑业工伤保险专项扩面行动计划，明确在2015年要建立（  ）调度制度，各省（自治区、直辖市）人社部门及时上报项目参保情况。","optionA":"A．按月","optionB":"B．双月","optionC":"C．按季度","optionD":"D．半年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于开展建筑业“同舟计划”——建筑业工伤保险专项扩面行动计划的通知》指出，建立按月调度制度，从下半年起按月调度各地工作进展情况。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于开展建筑业“同舟计划”——建筑业工伤保险专项扩面行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection526","id":526,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位应当自用工之日起（  ）日内为其职工办理工伤保险登记并申报缴纳工伤保险费。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．30","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《社会保险费申报缴纳管理规定》规定，用人单位应当自用工之日起30日内为其职工办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险费申报缴纳管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection527","id":527,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位未按照规定申报应缴纳的工伤保险费数额的，社会保险经办机构暂按该单位上月缴纳数额的（  ）确定应缴数额。","optionA":"A．80%","optionB":"B．90%","optionC":"C．110%","optionD":"D．120%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《社会保险费申报缴纳管理规定》规定，用人单位未按照规定申报应缴纳的社会保险费数额的，社会保险经办机构暂按该单位上月缴纳数额的110%确定应缴数额。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险费申报缴纳管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection528","id":528,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，其所列部分行业企业工伤保险费缴纳的具体办法，由（  ）级社会保险行政部门根据本地区实际情况确定。","optionA":"A．省","optionB":"B．市","optionC":"C．县","optionD":"D．以上皆可","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，本办法中所列部分行业企业工伤保险费缴纳的具体办法，由省级社会保险行政部门根据本地区实际情况确定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection529","id":529,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》规定，与境外雇主订立雇佣劳动合同后，被派遣到在中国境内注册的分支机构工作的外国人，由（  ）缴纳工伤保险费。","optionA":"A．境外工作单位","optionB":"B．境内工作单位","optionC":"C．境外或境内工作单位","optionD":"D．外国人本人","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》规定，与境外雇主订立雇佣劳动合同后，被派遣到在中国境内注册或者登记的分支机构、代表机构工作的外国人，应当依法参加职工基本养老保险、职工基本医疗保险、工伤保险、失业保险和生育保险，由境内工作单位和本人按照规定缴纳社会保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection53","id":53,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对就业困难人员灵活就业后缴纳的社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准原则上不超过其实际缴费的（  ）。","optionA":"A．1/3","optionB":"B．1/2","optionC":"C．2/3","optionD":"D．3/4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《就业补助资金管理办法》第七条规定，对就业困难人员灵活就业后缴纳的社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准原则上不超过其实际缴费的2/3。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection530","id":530,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》中规定，计算工伤职工工伤待遇时所用本人工资，不得低于统筹地区职工平均工资的（  ）。","optionA":"A．50%","optionB":"B．60%","optionC":"C．70%","optionD":"D．80%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第六十四条规定，本人工资低于统筹地区职工平均工资60%的，按照统筹地区职工平均工资的60%计算。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection531","id":531,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国家根据不同行业的工伤风险程度确定行业的（  ）。","optionA":"A．差别费率","optionB":"B．浮动费率","optionC":"C．实际费率","optionD":"D．名义费率","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第三十四条规定，国家根据不同行业的工伤风险程度确定行业的差别费率。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection532","id":532,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起最长（  ）日内作出工伤认定的决定。","optionA":"A．15","optionB":"B．30","optionC":"C．60","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第二十条规定，社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起60日内作出工伤认定的决定，并书面通知申请工伤认定的职工或者其近亲属和该职工所在单位。社会保险行政部门对受理的事实清楚、权利义务明确的工伤认定申请，应当在15日内作出工伤认定的决定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection533","id":533,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起（  ）日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。","optionA":"A．15","optionB":"B．30","optionC":"C．60","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第十七条规定，职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection534","id":534,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"设区的市级劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定之日起最长（  ）日内作出劳动能力鉴定结论。","optionA":"A．15","optionB":"B．30","optionC":"C．60","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第二十五条规定，设区的市级劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定之日起60日内作出劳动能力鉴定结论，必要时，作出劳动能力鉴定结论的期限可以延长30天。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection535","id":535,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"申请鉴定的单位或者个人对设区的市级劳动能力鉴定委员会作出的鉴定结论不服的，可以在收到该鉴定结论（  ）日内向省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会提出再次鉴定申请。","optionA":"A．15","optionB":"B．30","optionC":"C．60","optionD":"D．90","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第二十六条规定，申请鉴定的单位或者个人对设区的市级劳动能力鉴定委员会作出的鉴定结论不服的，可以在收到该鉴定结论15日内向省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会提出再次鉴定申请。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection536","id":536,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自劳动能力鉴定结论作出之日起（  ）年后，工伤职工或者其近亲属、所在单位或者经办机构认为伤残情况发生变化的，可以申请劳动能力复查鉴定。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第二十八条规定，自劳动能力鉴定结论作出之日起1年后，工伤职工或者其近亲属、所在单位或者经办机构认为伤残情况发生变化的，可以申请劳动能力复查鉴定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection537","id":537,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，劳动功能障碍分为（  ）个伤残等级。","optionA":"A．十","optionB":"B．八","optionC":"C．五","optionD":"D．三","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第二十二条规定，劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection538","id":538,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，生活自理障碍分为（  ）个等级。","optionA":"A．三","optionB":"B．四","optionC":"C．五","optionD":"D．六","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第二十二条规定，生活自理障碍分为三个等级，生活完全不能自理、生活大部分不能自理和生活部分不能自理。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection539","id":539,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保险行政部门对受理的事实清楚、权利义务明确的工伤认定申请，应当在（  ）日内作出工伤认定的决定。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第二十条规定，社会保险行政部门对受理的事实清楚、权利义务明确的工伤认定申请，应当在15日内作出工伤认定的决定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection54","id":54,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对离校1年内未就业的高校毕业生灵活就业后缴纳的社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴期限最长不超过（  ）。","optionA":"A．6个月","optionB":"B．1年","optionC":"C．2年","optionD":"D．3年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《就业补助资金管理办法》第七条规定，对离校1年内未就业的高校毕业生灵活就业后缴纳的社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准原则上不超过其实际缴费的2/3，补贴期限最长不超过2年。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection540","id":540,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"因工伤预防工作需要，经（  ）同意，可以适当提高工伤预防费的使用比例。","optionA":"A．统筹地区人社部门","optionB":"B．统筹地区财政部门","optionC":"C．省级人社部门","optionD":"D．省级人社部门和财政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤预防费使用管理暂行办法》第五条规定，因工伤预防工作需要，经省级人社部门和财政部门同意，可以适当提高工伤预防费的使用比例。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤预防费使用管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection541","id":541,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《工伤认定办法》的规定，社会保险行政部门进行调查核实，应当由（  ）以上工作人员共同进行，并出示执行公务的证件。","optionA":"A．两名","optionB":"B．三名","optionC":"C．四名","optionD":"D．五名","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤认定办法》规定，社会保险行政部门进行调查核实，应当由两名以上工作人员共同进行，并出示执行公务的证件。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤认定办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection542","id":542,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《工伤认定办法》的规定，职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由（  ）提供举证责任。","optionA":"A．工会","optionB":"B．第三方机构","optionC":"C．该用人单位","optionD":"D．律师","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤认定办法》规定，职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由该用人单位提供举证责任。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤认定办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection543","id":543,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"人社部、财政部、国务院扶贫办《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》中规定，充分运用（  ）政策，促使企业加强工伤预防，有效降低工伤发生率。","optionA":"A．财政补贴","optionB":"B．奖励惩罚相结合","optionC":"C．浮动费率","optionD":"D．差别费率","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"人社部、财政部、国务院扶贫办《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》中规定，充分运用浮动费率政策，促使企业加强工伤预防，有效降低工伤发生率。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection544","id":544,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在保证工伤保险待遇支付能力和储备金留存的前提下，工伤预防费的使用原则上不得超过统筹地区上年度工伤保险基金征缴收入的（  ）。","optionA":"A．2%","optionB":"B．3%","optionC":"C．4%","optionD":"D．5%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤预防费使用暂行管理办法》规定，在保证工伤保险待遇支付能力和储备金留存的前提下，工伤预防费的使用原则上不得超过统筹地区上年度工伤保险基金征缴收入的3%。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤预防费使用暂行管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection545","id":545,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤保险基金应当留有一定比例的（  ），用于统筹地区重大事故的工伤保险待遇支付。","optionA":"A．应急准备金","optionB":"B．机动基金","optionC":"C．特别基金","optionD":"D．储备金","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》第十三条规定：工伤保险基金应当留有一定比例的储备金，用于统筹地区重大事故的工伤保险待遇支付。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection546","id":546,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》要求，对于事实清楚、权利义务明确的工伤认定案件要通过（  ）程序，快认快结。","optionA":"A．调查","optionB":"B．认证","optionC":"C．简易","optionD":"D．公开","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》规定，对于事实清楚、权利义务明确的工伤认定案件要通过简易程序，快认快结。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection547","id":547,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》要求，对因较大安全生产事故造成人员伤亡或者社会关注度高的工伤认定案件，要主动介入，优先受理，开辟工伤认定（  ）。","optionA":"A．绿色通道","optionB":"B．红色通道","optionC":"C．蓝色通道","optionD":"D．快速通道","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》要求，对因较大安全生产事故造成人员伤亡或者社会关注度高的工伤认定案件，要主动介入，优先受理，开辟工伤认定绿色通道，及时作出工伤认定结论","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection548","id":548,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》要求，对伤情清楚、证据充分、没有异议的劳动能力鉴定案件，要进一步缩短时限，尽快作出（  ）。","optionA":"A．认定结论","optionB":"B．待遇给付","optionC":"C．鉴定结论","optionD":"D．医疗结论","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》规定，对伤情清楚、证据充分、没有异议的劳动能力鉴定案件，要进一步缩短时限，尽快作出鉴定结论。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection549","id":549,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保险行政部门应当自工伤认定决定作出之日起（  ）日内，将《认定工伤决定书》或者《不予认定工伤决定书》送达受伤害职工（或者其近亲属）和用人单位，并抄送社会保险经办机构。","optionA":"A．10","optionB":"B．20","optionC":"C．30","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤认定办法》第二十条规定，社会保险行政部门应当自工伤认定决定作出之日起20日内，将《认定工伤决定书》或者《不予认定工伤决定书》送达受伤害职工（或者其近亲属）和用人单位，并抄送社会保险经办机构。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤认定办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection55","id":55,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对公益性岗位安置的就业困难人员给予岗位补贴，补贴标准参照（  ）执行。","optionA":"A．当地最低工资标准","optionB":"B．当地社会平均工资标准","optionC":"C．当地同等岗位工资标准","optionD":"D．当地失业保险金领取标准","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第八条规定，对公益性岗位安置的就业困难人员给予岗位补贴，补贴标准参照当地最低工资标准执行。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection550","id":550,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，申请人提供材料不完整的，劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起（  ）个工作日内一次性书面告知申请人需要补正的全部材料。","optionA":"A．3","optionB":"B．7","optionC":"C．10","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》第九条规定，申请人提供材料不完整的，劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起5个工作日内一次性书面告知申请人需要补正的全部材料。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection551","id":551,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，申请人提供材料完整的，劳动能力鉴定委员会应当在60日内作出劳动能力鉴定结论；伤情复杂、涉及医疗卫生专业较多的，作出鉴定结论的期限可以延长（  ）日。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．20","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"按照《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》第九条规定，申请人提供材料完整的，劳动能力鉴定委员会应当在60日内作出劳动能力鉴定结论；伤情复杂、涉及医疗卫生专业较多的，作出鉴定结论的期限可以延长30日。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection552","id":552,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》的规定，劳动能力鉴定委员会应当视伤情程度等从医疗卫生专家库中随机抽取（  ）与工伤职工伤情相关科别的专家组成专家组进行鉴定。","optionA":"A．3名或者5名","optionB":"B．2名或者3名","optionC":"C．3名或者4名","optionD":"D．5名或者7名","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，劳动能力鉴定委员会应当视伤情程度等从医疗卫生专家库中随机抽取3名或者5名与工伤职工伤情相关科别的专家组成专家组进行鉴定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection553","id":553,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力鉴定委员会选聘医疗卫生专家，聘期一般为（  ）年，可以连续聘任。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，劳动能力鉴定委员会选聘医疗卫生专家，聘期一般为3年，可以连续聘任。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection554","id":554,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取鉴定结论、领取工伤保险待遇的，处骗取金额（  ）的罚款。","optionA":"A．1倍以上3倍以下","optionB":"B．2倍以上5倍以下","optionC":"C．3倍以上6倍以下","optionD":"D．5倍以上10倍以下","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取鉴定结论、领取工伤保险待遇的，按照《中华人民共和国社会保险法》第八十八条的规定，由人力资源社会保障行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额2倍以上5倍以下的罚款。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection555","id":555,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院（  ）部门等部门制定。","optionA":"A．财政","optionB":"B．卫生行政","optionC":"C．安全生产监督管理","optionD":"D．司法","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》规定，劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门等部门制定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection556","id":556,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪一项不是工伤职工生活自理障碍等级？（  ）","optionA":"A．生活完全不能自理","optionB":"B．生活大部分不能自理","optionC":"C．生活部分不能自理","optionD":"D．生活小部分不能自理","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》第二十二条规定，生活自理障碍分为三个等级，生活完全不能自理、生活大部分不能自理和生活部分不能自理。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection557","id":557,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤保险费依据（  ）原则，确定费率。","optionA":"A．以收定支，收支平衡","optionB":"B．以支定收，收支平衡","optionC":"C．现收现付略有节余","optionD":"D．支付充足留有储备","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第八条规定，工伤保险费根据以支定收、收支平衡的原则，确定费率。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection558","id":558,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位和职工应当遵守有关安全生产和职业病防治的法律法规，执行安全卫生规程和标准，预防工伤事故发生，避免和减少（  ）危害。","optionA":"A．生产事故","optionB":"B．职业病","optionC":"C．环境","optionD":"D．健康","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第四条规定，用人单位和职工应当遵守有关安全生产和职业病防治的法律法规，执行安全卫生规程和标准，预防工伤事故发生，避免和减少职业病危害。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection559","id":559,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行（  ）。","optionA":"A．劳动能力认定","optionB":"B．工作能力认定","optionC":"C．劳动能力鉴定","optionD":"D．工作能力鉴定","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第二十一条：职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行劳动能力鉴定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection56","id":56,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对首次创办小微企业或从事个体经营，且所创办企业或个体工商户自工商登记注册之日起正常运营1年以上的（  ）高校毕业生，试点给予一次性创业补贴。","optionA":"A．毕业学年","optionB":"B．毕业年度","optionC":"C．离校1年内","optionD":"D．离校2年内","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《就业补助资金管理办法》第九条规定，对首次创办小微企业或从事个体经营，且所创办企业或个体工商户自工商登记注册之日起正常运营1年以上的离校2年内高校毕业生，试点给予一次性创业补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection560","id":560,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤保险费应当由（  ）缴纳。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．个人","optionC":"C．用人单位和个人","optionD":"D．用人单位与个人协商","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险法》第三十三条规定：职工应当参加工伤保险，由用人单位缴纳工伤保险费，职工不缴纳工伤保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection561","id":561,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》（国务院令第375号）实施的时间是（  ）。","optionA":"A．2003年4月27日","optionB":"B．2004年1月1日","optionC":"C．2010年12月20日","optionD":"D．2011年1月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》规定：自2004年1月1日起施行。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection562","id":562,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤保险基金由用人单位缴纳的（  ）、工伤保险基金的利息和依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。","optionA":"A．工伤保险费","optionB":"B．安全生产基金","optionC":"C．工资保证金","optionD":"D．健康保证金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第七条规定：工伤保险基金由用人单位缴纳的工伤保险费、工伤保险基金的利息和依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection563","id":563,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理（  ）的有关规定处理。","optionA":"A．民事纠纷","optionB":"B．劳动争议","optionC":"C．行政诉讼","optionD":"D．人事关系","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第五十四条规定，职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理劳动争议的有关规定处理。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection564","id":564,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自2018年5月1日起，工伤保险基金累计结余可支付月数在18（含）个月至23个月的统筹地区，可以现行费率为基础下调（  ）；累计结余可支付月数在24个月（含）以上的统筹地区，可以现行费率为基础下调（  ）。按序填入空格正确的一项是：（  ）","optionA":"A．20%；40%","optionB":"B．30%；50%","optionC":"C．20%；50%","optionD":"D．40%；60%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于继续降低社会保险费率的通知》第三条规定，自2018年5月1日起，工伤保险基金累计结余可支付月数在18（含）个月至23个月的统筹地区，可以现行费率为基础下调20%；累计结余可支付月数在24个月（含）以上的统筹地区，可以现行费率为基础下调50%。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于继续降低社会保险费率的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection565","id":565,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》中规定，停工留薪期一般不超过（  ）个月。","optionA":"A．6","optionB":"B．9","optionC":"C．10","optionD":"D．12","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》中规定，停工留薪期一般不超过12个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，可以适当延长，但延长不得超过12个月。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection566","id":566,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》中规定，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳（  ）保险费。","optionA":"A．基本养老","optionB":"B．基本医疗","optionC":"C．工伤","optionD":"D．失业","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》中规定，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection567","id":567,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》中规定，六级伤残对应的一次性伤残补助金为（  ）个月的本人工资。","optionA":"A．16","optionB":"B．14","optionC":"C．12","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》中规定，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，享受以下待遇：从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：五级伤残为18个月的本人工资，六级伤残为16个月的本人工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection568","id":568,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》中规定，丧葬补助金为（  ）个月的统筹地区上年度职工月平均工资。","optionA":"A．3","optionB":"B．6","optionC":"C．9","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》中规定，职工因工死亡，其近亲属按照下列规定，从工伤保险基金领取丧葬补助金、供养亲属抚恤金和一次性工亡补助金：丧葬补助金为6个月的统筹地区上年度职工月平均工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection569","id":569,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《工伤保险条例》规定，一次性工亡补助金标准是（  ）的20倍。","optionA":"A．上一年度全省城镇居民人均可支配收入","optionB":"B．上一年度全国居民人均可支配收入","optionC":"C．上一年度全国城镇居民人均可支配收入","optionD":"D．本年度工伤保险统筹区内城镇居民人均可支配收入","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第三十九条规定，一次性工亡补助金标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection57","id":57,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对吸纳符合条件人员参加就业见习的单位，给予一定标准的就业见习补贴，用于见习单位支付见习人员见习期间基本生活费、为见习人员办理（  ）保险，以及对见习人员的指导管理费用。","optionA":"A．养老","optionB":"B．医疗","optionC":"C．工伤","optionD":"D．人身意外伤害","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《就业补助资金管理办法》第十条规定，对吸纳上述人员参加就业见习的单位，给予一定标准的就业见习补贴，用于见习单位支付见习人员见习期间基本生活费、为见习人员办理人身意外伤害保险，以及对见习人员的指导管理费用。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection570","id":570,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"生活护理费按照3个不同等级支付，其标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的（  ）。","optionA":"A．60%、45%、30%","optionB":"B．50%、40%、30%","optionC":"C．50%、45%、40%","optionD":"D．50%、35%、20%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第三十四条规定，生活护理费按照生活完全不能自理、生活大部分不能自理或者生活部分不能自理3个不同等级支付,其标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的50%、40%或者30%。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection571","id":571,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工因工致残被鉴定为五级伤残的，一次性伤残补助金为（  ）。","optionA":"A．18个月的上年度社平工资","optionB":"B．18个月的本人工资","optionC":"C．19个月的上年度社平工资","optionD":"D．19个月的本人工资","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》三十六条规定，一次性伤残补助金标准为：五级伤残18个月的本人工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection572","id":572,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金分别由（  ）和（  ）支付。","optionA":"A．用人单位、工伤保险基金","optionB":"B．用人单位、用人单位","optionC":"C．工伤保险基金、用人单位","optionD":"D．工伤保险基金、工伤保险基金","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》规定，工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，用人单位支付一次性伤残就业补助金。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection573","id":573,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤保险条例中的本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前（  ）个月平均月缴费工资。","optionA":"A．6","optionB":"B．12","optionC":"C．18","optionD":"D．24","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》规定，本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前12个月平均月缴费工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection574","id":574,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"供养亲属抚恤金是按照本人工资的一定比例发放，其具体标准为配偶每月    ，其他亲属每人每月    ，孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增强    。依次填入划横线部分正确的一项是（  ）","optionA":"A．45%、25%、15%","optionB":"B．45%、30%、15%","optionC":"C．40%、25%、10%","optionD":"D．40%、30%、10%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》第三十九条规定，供养亲属抚恤金是按照本人工资的一定比例发放，其具体标准为配偶每月40%，其他亲属每人每月30%，孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加10%。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection575","id":575,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"如果工亡职工的供养亲属生活有困难，可以预支一次性工亡补助金的（  ）。","optionA":"A．40%","optionB":"B．50%","optionC":"C．60%","optionD":"D．70%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第四十一条规定，工亡职工的供养亲属生活有困难，可以预支一次性工亡补助金的50%。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection576","id":576,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列说法中错误的是（  ）。","optionA":"A．情况紧急时，工伤职工可以先到就近的医疗机构急救","optionB":"B．工伤职工治疗非工伤引发的疾病，只能按照基本医疗保险办法处理","optionC":"C．工伤职工到协议医疗机构进行工伤康复的费用，全部从工伤保险基金支付","optionD":"D．职工因工作遭受事故伤害或患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第三十条，工伤职工到协议医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的，从工伤保险基金支付。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection577","id":577,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由（  ）负责。","optionA":"A．工伤保险基金","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．职工和用人单位","optionD":"D．职工和工伤保险基金","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《工伤保险条例》规定，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由用人单位负责。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection578","id":578,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项待遇的计发基数与其他三项不一样？（  ）","optionA":"A．伤残津贴","optionB":"B．一次性伤残补助金","optionC":"C．一次性工亡补助金","optionD":"D．供养亲属抚恤金","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《工伤保险条例》规定，一次性工亡补助金是以上一年度全国城镇居民可支配收入为基础，其他三项都是以本人工资为基数。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection579","id":579,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项待遇的标准由统筹地区人民政府规定？（  ）","optionA":"A．伙食补助费","optionB":"B．一次性工伤医疗补助金","optionC":"C．一次性伤残就业补助金","optionD":"D．伤残津贴","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第三十条规定，职工住院治疗的伙食补助费等从工伤保险基金支付，基金支付的具体标准由统筹地区人民政府规定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection58","id":58,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对见习人员见习期满留用率达到（  ）以上的单位，可适当提高见习补贴标准。","optionA":"A．40%","optionB":"B．50%","optionC":"C．60%","optionD":"D．70%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业补助资金管理办法》第十条规定，对见习人员见习期满留用率达到50%以上的单位，可适当提高见习补贴标准。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection580","id":580,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项待遇不属于停工留薪期的待遇？（  ）","optionA":"A．伙食补助费","optionB":"B．赴统筹地区以外就医所需交通、食宿费","optionC":"C．生活护理费","optionD":"D．工伤医疗待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》规定，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。工伤职工已经评定伤残等级并经劳动能力鉴定委员会确认需要生活护理的，从工伤保险基金按月支付生活护理费。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection581","id":581,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项费用应由人单位支付？（  ）","optionA":"A．1级至4级工伤职工基本养老待遇低于伤残津贴的差额部分","optionB":"B．5级、6级伤残职工伤残津贴低于当地最低工资标准的差额部分","optionC":"C．一次性工伤医疗补助金","optionD":"D．伤残职工的生活护理费","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》三十六条规定，伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由用人单位补足差额。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection582","id":582,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项待遇的计发基数统筹地区上年度职工月平均工资？（  ）","optionA":"A．伤残津贴","optionB":"B．丧葬补助金","optionC":"C．一次性工亡补助金","optionD":"D．一次伤残就业补助金","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》三十九条规定，丧葬补助金为6个月的统筹地区上年度职工月平均工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection583","id":583,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列说法错误的是：（  ）。","optionA":"A．用人单位分立、合并、转让的，继承单位应当承担原用人单位的工伤保险责任","optionB":"B．用人单位实行承包经营的，工伤保险责任由职工劳动关系所在单位承担","optionC":"C．企业破产的，在破产清算时依法拨付应当由单位支付的工伤保险待遇费用","optionD":"D．职工被派遣出境工作，依据当地法律参加当地工伤保险的，其国内工伤保险关系依然有效","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》第四十四条规定，职工被派遣出境工作，依据当地法律参加当地工伤保险的，其国内工伤保险关系中止。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection584","id":584,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列关于一次性伤残补助金的说法错误的是：（  ）。","optionA":"A．一级伤残的标准27个月的本人工资","optionB":"B．三级伤残的标准为24个月的本人工资","optionC":"C．五级伤残的标准为18个月的本人工资","optionD":"D．八级伤残的标准为11个月的本人工资","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第三十五、三十六、三十七条规定了1-10级工伤职工的一次性伤残补助金，第三十五条规定, 三级伤残的一次性伤残补助金为23个月的本人工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection585","id":585,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列关于伤残津贴的说法错误的是：（  ）。","optionA":"A．一级伤残为本人工资的90%","optionB":"B．二级伤残为本人工资的85%","optionC":"C．五级伤残为本人工资的70%","optionD":"D．六级伤残为本人工资的65%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"六级伤残为本人工资的60%。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection586","id":586,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项待遇的标准不是由省、自治区、直辖市人民政府规定的？（  ）","optionA":"A．一次性伤残就业补助金","optionB":"B．一次性工伤医疗补助金","optionC":"C．一次性伤残补助金","optionD":"D．伤残津贴的调整办法","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"一次性伤残补助金的标准由《工伤保险条例》规定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection587","id":587,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起（  ）个月内照发工资。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》四十一条规定，职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起3个月内照发工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection588","id":588,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪项不是停止享受工伤保险待遇的情形？（  ）","optionA":"A．丧失享受待遇条件的","optionB":"B．拒不接受劳动能力鉴定的","optionC":"C．拒绝治疗的","optionD":"D．治疗完成后旧伤复发的","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》三十八条规定，工伤职工工伤复发确认需要治疗的，享受本条例第三十条、三十二条和三十三条规定。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection589","id":589,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列哪种情形是有关单位或者个人不能申请行政复议或提起行政诉讼的？（  ）","optionA":"A．用人单位对经办机构确定的单位缴费费率不服的","optionB":"B．工伤职工或者其近亲属对经办机构核定的待遇有异议的","optionC":"C．申请工伤认定的职工对工伤认定结论不服的","optionD":"D．工伤职工或者其近亲属对劳动能力鉴定部门的鉴定结论有异议的","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》第二十六条规定，省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会的劳动能力鉴定结论为最终结论。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection59","id":59,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"就业补助资金支出项目中其他支出是指各地经（  ）人民政府批准，符合中央专项转移支付相关管理规定，确需新增的项目支出。","optionA":"A．省级","optionB":"B．地市级","optionC":"C．县级","optionD":"D．中央级","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第十四条规定，其他支出是指各地经省级人民政府批准，符合中央专项转移支付相关管理规定，确需新增的项目支出。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection590","id":590,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，停工留薪期可以适当延长，但延长不得超过（  ）个月。","optionA":"A．6","optionB":"B．9","optionC":"C．12","optionD":"D．15","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》第三十三条规定，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，停工留薪期可以适当延长，但延长不得超过12个月。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection591","id":591,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列说法错误的是：（  ）。","optionA":"A．人力资源社会保障行政部门负责工伤保险辅助器具配置的监督管理工作","optionB":"B．设区的市级劳动能力鉴定委员会负责工伤保险辅助器具配置的确认工作","optionC":"C．省（区、市）人力资源社会保障行政部门负责制定工伤保险辅助器具配置机构评估确定办法","optionD":"D．省（区、市）人力资源社会保障行政部门可在国家目录确定的配置项目基础上，适当增减辅助器具配置项目","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险辅助器具配置管理办法》第六条规定，可适当增加辅助器具配置项目。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险辅助器具配置管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection592","id":592,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"如果辅助器具配置确认申请材料不完整，劳动能力鉴定委员会应当自收到材料（  ）个工作日内一次性书面告知申请人需要补正的全部材料。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．7","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险辅助器具配置管理办法》第八条规定，辅助器具配置确认申请材料不完整的，应当自收到材料5个工作日内一次性书面告知申请人需要补正的全部材料。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险辅助器具配置管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection593","id":593,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力鉴定委员会应当自作出确认结论之日起（  ）日内将确认结论送达工伤职工及其用人单位。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．20","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险辅助器具配置管理办法》第十一条规定，劳动能力鉴定委员会应当自作出确认结论之日起20日内将确认结论送达工伤职工及其用人单位。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险辅助器具配置管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection594","id":594,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"如果非法用工单位伤亡人员经劳动能力鉴定机构鉴定为一级伤残，其一次性赔偿金标准为赔偿基数的（  ）倍。","optionA":"A．20","optionB":"B．18","optionC":"C．16","optionD":"D．14","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《非法用工单位伤亡人员一次性赔偿办法》第五条规定，一级伤残的为赔偿基数的16倍。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《非法用工单位伤亡人员一次性赔偿办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection595","id":595,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"如果非法用工单位伤亡人员经劳动能力鉴定机构鉴定为十级伤残，其一次性赔偿金标准为赔偿基数的（  ）倍。","optionA":"A．3","optionB":"B．2.5","optionC":"C．1.5","optionD":"D．1","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《非法用工单位伤亡人员一次性赔偿办法》第五条规定，十级伤残的为赔偿基础的1倍。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《非法用工单位伤亡人员一次性赔偿办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection596","id":596,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《非法用工单位伤亡人员一次性赔偿办法》中的赔偿基数是指（  ）。","optionA":"A．单位所在工伤保险统筹地区上年度职工年平均工资","optionB":"B．上年度全国城镇居民人均可支配收入","optionC":"C．单位所在工伤保险统筹地区上年度职工月平均工资","optionD":"D．单位所在省（区、市）城镇居民人均可支配收入","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《非法用工单位伤亡人员一次性赔偿办法》第五条规定，赔偿基数是指单位所在工伤保险统筹地区上年度职工年平均工资。","department":"工伤保险司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《非法用工单位伤亡人员一次性赔偿办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection597","id":597,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2014年，国务院决定将新型农村社会养老保险和城镇居民社会养老保险两项制度合并实施，在全国范围内建立统一的（  ）。","optionA":"A．基本养老保险制度","optionB":"B．城乡居民基本养老保险制度","optionC":"C．社会养老保险制度","optionD":"D．城镇职工基本养老保险制度","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）决定，将新农保和城居保两项制度合并实施，在全国范围内建立统一的城乡居民基本养老保险制度。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection598","id":598,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，地方人民政府应当对参加城乡居民养老保险的参保人缴费给予补贴，对选择500元及以上档次标准缴费的，补贴标准不低于每人每年（  ）元。","optionA":"A．30","optionB":"B．60","optionC":"C．90","optionD":"D．120","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，地方人民政府应当对参加城乡居民养老保险的参保人缴费给予补贴，对选择最低档次标准缴费的，补贴标准不低于每人每年30元；对选择较高档次标准缴费的，适当增加补贴金额；对选择500元及以上档次标准缴费的，补贴标准不低于每人每年60元，具体标准和办法由省（区、市）人民政府确定。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection599","id":599,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，政府对符合领取城乡居民养老保险待遇条件的参保人全额支付基础养老金，其中，中央财政对东部地区按中央确定的基础养老金标准给予（  ）补助。","optionA":"A．30%","optionB":"B．100%","optionC":"C．80%","optionD":"D．50%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，政府对符合领取城乡居民养老保险待遇条件的参保人全额支付基础养老金，其中，中央财政对中西部地区按中央确定的基础养老金标准给予全额补助，对东部地区给予50%的补助。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection6","id":6,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"新时期脱贫攻坚的目标，集中到一点，就是到2020年实现“两个确保”，即是，确保（  ）。","optionA":"A．农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部脱贫摘帽。","optionB":"B．贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽。","optionC":"C．农村人口实现脱贫，贫困县全部摘帽。","optionD":"D．全国人民实现脱贫，贫困县全部摘帽。","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"新时期脱贫攻坚的目标，集中到一点，就是到2020年实现“两个确保”：农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部脱贫摘帽。（《在中央扶贫开发工作会议上的讲话》（2015年11月27日））","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"《在中央扶贫开发工作会议上的讲话》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection60","id":60,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"就业补助资金中对个人和单位的补贴资金的具体标准，在符合以上原则规定的基础上，由（  ）财政、人社部门结合当地实际确定。","optionA":"A．省级","optionB":"B．地市级","optionC":"C．县级","optionD":"D．中央级","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第十五条规定，就业补助资金中对个人和单位的补贴资金的具体标准，在符合以上原则规定的基础上，由省级财政、人社部门结合当地实际确定。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection600","id":600,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民养老保险个人账户养老金的月计发标准，目前为个人账户全部储存额除以（  ）。","optionA":"A．139","optionB":"B．132","optionC":"C．144","optionD":"D．120","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，个人账户养老金按月计发标准，目前为个人账户全部储存额除以139。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection601","id":601,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各地要在整合城乡居民养老保险制度的基础上，逐步推进城乡居民养老保险基金（  ）管理。","optionA":"A．县级","optionB":"B．市级","optionC":"C．省级","optionD":"D．全国","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，各地要在整合城乡居民养老保险制度的基础上，逐步推进城乡居民养老保险基金省级管理。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection602","id":602,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民养老保险待遇领取人员死亡的，从（  ）起停止支付其养老金。","optionA":"A．当月","optionB":"B．当年","optionC":"C．次月","optionD":"D．次年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险待遇领取人员死亡的，从次月起停止支付其养老金。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection603","id":603,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，中央确定基础养老金（  ）标准。","optionA":"A．最高","optionB":"B．最低","optionC":"C．基本","optionD":"D．浮动","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，中央确定基础养老金最低标准，建立基础养老金最低标准正常调整机制，根据经济发展和物价变动等情况，适时调整全国基础养老金最低标准。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection604","id":604,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"新型农村社会养老保险或城镇居民社会养老保险制度实施时已年满（  ）周岁，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，不用缴费，可以按月领取城乡居民养老保险基础养老金。","optionA":"A．60","optionB":"B．55","optionC":"C．50","optionD":"D．65","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，新农保或城居保制度实施时已年满60周岁，在本意见印发之日前未领取国家规定的基本养老保障待遇的，不用缴费，自本意见实施之月起，可以按月领取城乡居民养老保险基础养老金。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection605","id":605,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"新型农村社会养老保险或城镇居民社会养老保险制度实施时距规定领取年龄不足（  ）年的，应逐年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过（  ）年。","optionA":"A．15；20","optionB":"B．10；20","optionC":"C．10；15","optionD":"D．15；15","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，新农保或城居保制度实施时已年满60周岁，在本意见印发之日前未领取国家规定的基本养老保障待遇的，不用缴费，自本意见实施之月起，可以按月领取城乡居民养老保险基础养老金；距规定领取年龄不足15年的，应逐年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection606","id":606,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）年，党中央、国务院决定将新型农村及城镇居民社会养老保险合并实施，在全国建立了统一的城乡居民基本养老保险制度。","optionA":"A．2009","optionB":"B．2011","optionC":"C．2012","optionD":"D．2014","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号），党中央、国务院高度重视城乡社会保障体系建设，2014年在全国建立了统一的城乡居民基本养老保险制度。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection607","id":607,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，地方应当根据当地实际提高基础养老金标准，对（  ）岁及以上参保城乡老年居民予以适当倾斜。","optionA":"A．65","optionB":"B．70","optionC":"C．75","optionD":"D．80","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，地方应当根据当地实际提高基础养老金标准，对65岁及以上参保城乡老年居民予以适当倾斜。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection608","id":608,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，地方对长期缴费、超过最低缴费年限的参保城乡老年居民，应适当加发（  ）基础养老金。","optionA":"A．老龄","optionB":"B．年限","optionC":"C．补充","optionD":"D．长期","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，地方对长期缴费、超过最低缴费年限的，应适当加发年限基础养老金。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection609","id":609,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，各地要根据（  ）情况，合理确定和调整城乡居民基本养老保险缴费档次标准，供城乡居民选择。","optionA":"A．城乡居民收入增长","optionB":"B．物价变动","optionC":"C．城乡居民消费支出","optionD":"D．职工基本养老保险等其他社会保障标准调整","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，各地要根据城乡居民收入增长情况，合理确定和调整城乡居民基本养老保险缴费档次标准，供城乡居民选择。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection61","id":61,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《就业补助资金管理办法》规定，社会保险补贴实行（  ）方式进行支付。","optionA":"A．先补后缴","optionB":"B．先缴后补","optionC":"C．先垫后补","optionD":"D．直接补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业补助资金管理办法》第二十四条规定，社会保险补贴实行“先缴后补”。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection610","id":610,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，各地要开展城乡居民基本养老保险（  ），实现基金保值增值，提高个人账户养老金水平和基金支付能力。","optionA":"A．基金风险防控","optionB":"B．基金委托投资","optionC":"C．基金投资监管","optionD":"D．基金省级管理","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，各地要开展城乡居民基本养老保险基金委托投资，实现基金保值增值，提高个人账户养老金水平和基金支付能力。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection611","id":611,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民基本养老保险最高缴费档次标准原则上不超过当地（  ）参加职工基本养老保险的年缴费额。","optionA":"A．企业职工","optionB":"B．机关事业单位人员","optionC":"C．灵活就业人员","optionD":"D．新业态从业人员","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，城乡居民基本养老保险最高缴费档次标准原则上不超过当地灵活就业人员参加职工基本养老保险的年缴费额。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection612","id":612,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，引导激励符合条件的城乡居民早参保、多缴费，增加（  ）资金积累，优化养老保险待遇结构，提高待遇水平。","optionA":"A．统筹账户","optionB":"B．年金账户","optionC":"C．基本账户","optionD":"D．个人账户","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，引导激励符合条件的城乡居民早参保、多缴费，增加个人账户资金积累，优化养老保险待遇结构，提高待遇水平。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection613","id":613,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民基本养老保险基础养老金由中央和地方确定标准并（  ）支付给符合领取条件的参保人。","optionA":"A．全额","optionB":"B．按80%","optionC":"C．按30%","optionD":"D．按50%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，城乡居民基本养老保险基础养老金由中央和地方确定标准并全额支付给符合领取条件的参保人。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection614","id":614,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民基本养老保险地方基础养老金的调整，应由当地人力资源社会保障部门会同财政部门提出方案，报请（  ）确定。","optionA":"A．同级党委和政府","optionB":"B．同级政府","optionC":"C．同级党委","optionD":"D．同级党委或政府","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，地方基础养老金的调整，应由当地人力资源社会保障部门会同财政部门提出方案，报请同级党委和政府确定。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection615","id":615,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》中提出，到2020年，要实现贫困人口（  ）全覆盖。","optionA":"A．社会保险","optionB":"B．基本养老保险","optionC":"C．城乡居民基本养老保险","optionD":"D．城镇职工基本养老保险","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》中提出，到2020年，要实现贫困人口基本养老保险全覆盖。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection616","id":616,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，村（居）民委员会要协助社会保险经办机构开展工作，在（  ）范围内对参保人待遇领取资格进行公示。","optionA":"A．自然村","optionB":"B．乡（镇）","optionC":"C．行政村（社区）","optionD":"D．县（市、区）","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，村（居）民委员会要协助社会保险经办机构开展工作，在行政村（社区）范围内对参保人待遇领取资格进行公示。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection617","id":617,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，财政部门、（  ）按各自职责，对基金的收支、管理和投资运营情况实施监督。","optionA":"A．人社部门","optionB":"B．纪检监察部门","optionC":"C．审计部门","optionD":"D．公安部门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，财政部门、审计部门按各自职责，对基金的收支、管理和投资运营情况实施监督。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection618","id":618,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险工作经费纳入同级财政预算，不得从（  ）中开支。基层财政确有困难的地区，省市级财政可给予适当补助。","optionA":"A．城乡居民养老保险个人缴费","optionB":"B．城乡居民养老保险基金","optionC":"C．城乡居民养老保险政府补贴","optionD":"D．城乡居民养老保险集体补助","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险工作经费纳入同级财政预算，不得从城乡居民养老保险基金中开支。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection619","id":619,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险工作经费纳入同级财政预算，不得从城乡居民养老保险基金中开支。基层财政确有困难的地区，（  ）级财政可给予适当补助。","optionA":"A．中央和省","optionB":"B．省市","optionC":"C．省","optionD":"D．市","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险工作经费纳入同级财政预算，不得从城乡居民养老保险基金中开支。基层财政确有困难的地区，省市级财政可给予适当补助。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection62","id":62,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"县级以上财政、人社部门可按政府购买服务相关规定，向社会购买基本就业创业服务成果，具体范围和办法由（  ）财政、人社部门确定。","optionA":"A．省级","optionB":"B．地市级","optionC":"C．县级","optionD":"D．中央级","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第二十八条规定，县级以上财政、人社部门可按政府购买服务相关规定，向社会购买基本就业创业服务成果，具体范围和办法由省级财政、人社部门确定。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection620","id":620,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，各地要在现有新农保和城居保业务管理系统基础上，整合形成（  ）集中的城乡居民养老保险信息管理系统。","optionA":"A．中央","optionB":"B．省级","optionC":"C．县级","optionD":"D．市级","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，各地要在现有新农保和城居保业务管理系统基础上，整合形成省级集中的城乡居民养老保险信息管理系统。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection621","id":621,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，社会保险经办机构应（  ）对城乡居民养老保险待遇领取人员进行核对。","optionA":"A．每月","optionB":"B．每季度","optionC":"C．每年","optionD":"D．每周","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，社会保险经办机构应每年对城乡居民养老保险待遇领取人员进行核对。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection622","id":622,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，各地提高基础养老金和加发年限基础养老金标准所需资金由（  ）负担。","optionA":"A．中央","optionB":"B．省级财政","optionC":"C．地方","optionD":"D．县级财政","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，各地提高基础养老金和加发年限基础养老金标准所需资金由地方负担。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection623","id":623,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民基本养老保险基础养老金由（  ）确定标准并全额支付给符合领取条件的参保人。","optionA":"A．中央和地方","optionB":"B．中央","optionC":"C．地方","optionD":"D．各地","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，城乡居民基本养老保险基础养老金由中央和地方确定标准并全额支付给符合领取条件的参保人。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection624","id":624,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自（  ）起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月88元。","optionA":"A．2018年1月1日","optionB":"B．2018年7月1日","optionC":"C．2017年1月1日","optionD":"D．2017年7月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》（人社部规〔2018〕3号），自2018年1月1日起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月88元，即在原每人每月70元的基础上增加18元。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection625","id":625,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我国现行基本养老保险制度包括（  ）。","optionA":"A．新型农村和城镇居民社会养老保险制度","optionB":"B．城乡居民和城镇职工基本养老保险制度","optionC":"C．城乡居民和城镇居民基本养老保险制度","optionD":"D．新型农村和城镇职工基本养老保险制度","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"2014年，《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）决定，将新型农村和城镇居民社会养老保险制度合并实施，在全国范围内建立统一的城乡居民基本养老保险制度，与城镇职工基本养老保险共同构成我国基本养老保险两大制度平台。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection626","id":626,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民养老保险个人账户养老金的月计发标准，目前为（  ）除以139。","optionA":"A．个人账户全部储存额","optionB":"B．个人缴费额","optionC":"C．个人缴费和政府补贴额","optionD":"D．个人缴费和集体补助额","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，个人账户养老金按月计发标准，目前为个人账户全部储存额除以139。个人缴费、地方人民政府对参保人的缴费补贴、集体补助及其他社会经济组织、公益慈善组织、个人对参保人的缴费资助，全部计入个人账户。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection627","id":627,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民养老保险基金由（  ）构成。","optionA":"A．个人缴费、企业缴费","optionB":"B．个人缴费、企业缴费、集体补助","optionC":"C．集体补助、政府补贴","optionD":"D．个人缴费、集体补助、政府补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险基金由个人缴费、集体补助、政府补贴构成。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection628","id":628,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，对（  ）等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准养老保险费。","optionA":"A．优抚对象、建档立卡人口、低保对象","optionB":"B．建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员","optionC":"C．建档立卡贫困人口、低保对象、特困人员","optionD":"D．建档立卡贫困人口、优抚对象、特困人员","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准养老保险费。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection629","id":629,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，应当按照兜底线、织密网、建机制的要求，建立（  ）的城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制。","optionA":"A．激励约束有效、筹资权责清晰、保障水平适度","optionB":"B．筹资权责清晰、调整幅度合理、保障水平适度","optionC":"C．激励约束有效、保障水平适度、调整幅度合理","optionD":"D．调整幅度合理、保障水平适度、激励约束有效","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）总体要求中明确，按照兜底线、织密网、建机制的要求，建立激励约束有效、筹资权责清晰、保障水平适度的城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection63","id":63,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照现行资金管理体制，就业补助资金的支付，按财政（  ）管理制度相关规定执行。","optionA":"A．一般公共预算","optionB":"B．国库","optionC":"C．专项资金预算","optionD":"D．现金","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业补助资金管理办法》第三十一条规定，就业补助资金的支付，按财政国库管理制度相关规定执行。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection630","id":630,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"自2018年1月1日起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月（  ）元。","optionA":"A．88","optionB":"B．80","optionC":"C．85","optionD":"D．70","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部财政部关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》（人社部规〔2018〕3号），自2018年1月1日起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月88元，即在原每人每月70元的基础上增加18元。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于2018年提高全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection631","id":631,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，（  ）应每年对城乡居民养老保险待遇领取人员进行核对。","optionA":"A．村委会","optionB":"B．社会保险经办机构","optionC":"C．社会保险行政部门","optionD":"D．合作银行","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，社会保险经办机构应每年对城乡居民养老保险待遇领取人员进行核对。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection632","id":632,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"年满16周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在（  ）参加城乡居民养老保险。","optionA":"A．居住地","optionB":"B．居住地或户籍地","optionC":"C．户籍地","optionD":"D．工作地","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，年满16周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在户籍地参加城乡居民养老保险。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection633","id":633,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民养老保险最高缴费档次标准原则上不超过（  ）。","optionA":"A．当地灵活就业人员参加职工基本养老保险的年缴费额","optionB":"B．农民人均纯收入的20%","optionC":"C．农民人均纯收入的28%","optionD":"D．农民人均纯收入的8%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险最高缴费档次标准原则上不超过当地灵活就业人员参加职工基本养老保险的年缴费额。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection634","id":634,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"村集体经济组织、其他社会经济组织、公益慈善组织、个人对城乡居民养老保险参保人给予补助或提供资助金额，不超过（  ）。","optionA":"A．当地灵活就业人员参加职工基本养老保险的年缴费额","optionB":"B．当地农民人均纯收入的20%","optionC":"C．当地设定的最高缴费档次标准","optionD":"D．3000元","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，村集体经济组织、其他社会经济组织、公益慈善组织、个人对城乡居民养老保险参保人给予补助或提供资助金额，不超过当地设定的最高缴费档次标准。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection635","id":635,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险个人账户存储额按照（  ）计息。","optionA":"A．一年期存款利率","optionB":"B．不低于一年期存款利率","optionC":"C．国家规定","optionD":"D．三年期国债利率","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险个人账户存储额按照国家规定计息。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection636","id":636,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，参保人死亡，城乡居民养老保险个人账户（  ）可以依法继承。","optionA":"A．资金余额","optionB":"B．除政府补贴外的资金余额","optionC":"C．除集体补助外的资金余额","optionD":"D．除政府补贴、集体补助外的资金余额","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，参保人死亡，个人账户资金余额可以依法继承。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection637","id":637,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于印发〈打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案〉的通知》（人社部发〔2018〕54号）规定，到2020年，实现（  ）基本养老保险（  ）。","optionA":"A．贫困人口；应保尽保","optionB":"B．建档立卡未标注脱贫的贫困人口；全覆盖","optionC":"C．建档立卡未标注脱贫的贫困人口；应保尽保","optionD":"D．贫困人口；全覆盖","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发〈打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案〉的通知》（人社部发〔2018〕54号）规定，到2020年，实现贫困人口基本养老保险全覆盖。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection638","id":638,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，由地方人民政府为其代缴（  ）城乡居民养老保险费。","optionA":"A．部分或全部最低标准","optionB":"B．最低标准","optionC":"C．部分","optionD":"D．200元","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准养老保险费，并在提高最低缴费档次时，对其保留现行最低缴费档次。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection639","id":639,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》（人社厅发〔2018〕111号）规定，对（  ）的贫困人员，可以将其纳入城乡居民基本养老保险制度。","optionA":"A．年满60周岁","optionB":"B．未领取城镇职工基本养老保险待遇","optionC":"C．未领取国家规定的基本养老保险待遇","optionD":"D．年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》（人社厅发〔2018〕111号）规定，对年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇的贫困人员，自本通知印发次月起，可以将其纳入城乡居民基本养老保险制度。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection64","id":64,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《就业补助资金管理办法》规定，各地财政、人社部门应当建立完善科学规范的（  ）指标体系，积极推进就业补助资金的绩效管理。","optionA":"A．跟踪问效","optionB":"B．检查督查","optionC":"C．支出管理","optionD":"D．绩效评价","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《就业补助资金管理办法》第三十三条规定，各地财政、人社部门应当建立完善科学规范的绩效评价指标体系，积极推进就业补助资金的绩效管理。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection640","id":640,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》（人社厅发〔2018〕111号）规定，将年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇的贫困人员纳入城乡居民基本养老保险制度的政策终止日期暂定为（  ）。","optionA":"A．2019年12月31日","optionB":"B．2020年12月31日","optionC":"C．2021年12月31日","optionD":"D．2022年12月31日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》（人社厅发〔2018〕111号）规定，对年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇的贫困人员，自本通知印发次月起，可以将其纳入城乡居民基本养老保险制度。政策终止日期暂定2020年12月31日。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection641","id":641,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》（人社厅发〔2018〕111号）规定，纳入城乡居民基本养老保险制度的贫困老人，其待遇（  ）。","optionA":"A．支付到2019年12月31日","optionB":"B．支付到2020年12月31日","optionC":"C．支付到2021年12月31日","optionD":"D．支付终身","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》（人社厅发〔2018〕111号）规定，对年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇的贫困人员，自本通知印发次月起，可以将其纳入城乡居民基本养老保险制度。政策终止日期暂定2020年12月31日，已经按规定发放城乡居民养老保险待遇的贫困老人，支付终身。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection642","id":642,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保险扶贫要充分发挥现行社会保险政策作用，完善并落实社会保险扶贫政策，提升社会保险经办服务水平，支持帮助（  ）等困难群体及其他社会成员参加社会保险，基本实现法定人员全覆盖。","optionA":"A．建档立卡贫困人口","optionB":"B．建档立卡贫困人口、低保对象","optionC":"C．建档立卡贫困人口、低保对象、特困人员","optionD":"D．建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）指出，社会保险扶贫的目标任务是，充分发挥现行社会保险政策作用，完善并落实社会保险扶贫政策，提升社会保险经办服务水平，支持帮助建档立卡贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体及其他社会成员参加社会保险，基本实现法定人员全覆盖，逐步提高社会保险待遇水平，助力参保贫困人员精准脱贫，同时避免其他参保人员因年老、疾病、工伤、失业等原因陷入贫困，为打赢脱贫攻坚战贡献力量。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection643","id":643,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，在提高城乡居民养老保险最低缴费档次时，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员保留（  ）。","optionA":"A．100元标准","optionB":"B．300元标准","optionC":"C．现行最低缴费档次","optionD":"D．200元标准","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准养老保险费，并在提高最低缴费档次时，对其保留现行最低缴费档次。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection644","id":644,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民基本养老保险制度自2014年建立以来，一共（  ）次提高基础养老金最低标准。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．4","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"国家先后于2014年、2018年2次提高城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection645","id":645,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"参保人若在同一年度内同时参加城镇职工和城乡居民基本养老保险，其重复缴费时段只计算城镇职工养老保险缴费年限，并将城乡居民养老保险重复缴费时段相应（  ）退还本人。","optionA":"A．个人缴费","optionB":"B．个人缴费、集体补助","optionC":"C．个人缴费、政府补贴","optionD":"D．个人缴费、集体补助、政府补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人若在同一年度内同时参加城镇职工和城乡居民基本养老保险，其重复缴费时段只计算城镇职工养老保险缴费年限，并将城乡居民养老保险重复缴费时段相应个人缴费和集体补助退还本人。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection646","id":646,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国宪法》规定，国家为了公共利益的需要，可以依照法律规定对土地实行征收或者征用并给予（  ）。","optionA":"A．补偿","optionB":"B．安置","optionC":"C．安排","optionD":"D．置换","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国宪法》第十条规定，农村和城市郊区的土地，除由法律规定属于国家所有的以外，属于集体所有。国家为了公共利益的需要，可以依照法律规定对土地实行征收或者征用并给予补偿。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国宪法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection647","id":647,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国土地管理法》第四十五条规定，征收下列土地的，由（  ）批准：（一）基本农田（二）基本农田以外的耕地超过35公顷的（三）其他土地超过七十公顷的。","optionA":"A．县级人民政府","optionB":"B．地市级人民政府","optionC":"C．省、自治区、直辖市人民政府","optionD":"D．国务院","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国土地管理法》第四十五条规定，征收下列土地的，由国务院批准：（一）基本农田（二）基本农田以外的耕地超过35公顷的（三）其他土地超过七十公顷的。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国土地管理法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection648","id":648,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国土地管理法》规定，国家征收土地的，依照法定程序批准后，由（  ）地方人民政府予以公告并组织实施。","optionA":"A．村级以上","optionB":"B．乡镇级以上","optionC":"C．县级以上","optionD":"D．地市级以上","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国土地管理法》第四十六条规定，国家征收土地的，依照法定程序批准后，由县级以上地方人民政府予以公告并组织实施。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国土地管理法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection649","id":649,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国土地管理法》规定，依照规定支付征收耕地的补偿费用，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的，经省、自治区、直辖市人民政府批准，可以增加（  ）。","optionA":"A．土地补偿费","optionB":"B．安置补助费","optionC":"C．地上附着物补偿费","optionD":"D．青苗补偿费","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国土地管理法》第四十七条规定，征收耕地的补偿费用包括土地补偿费、安置补助费以及地上附着物和青苗的补偿费。依照规定支付相关费用，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的，经省、自治区、直辖市人民政府批准，可以增加安置补助费。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国土地管理法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection65","id":65,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"地方各级财政、人社部门应当对本地区就业补助资金使用情况进行（  ），并将结果作为就业补助资金分配的重要依据。","optionA":"A．专项检查","optionB":"B．绩效评价","optionC":"C．跟踪问效","optionD":"D．使用评估","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业补助资金管理办法》第三十三条规定，地方各级财政、人社部门应当对本地区就业补助资金使用情况进行绩效评价，并将评价结果作为就业补助资金分配的重要依据。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection650","id":650,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国土地管理法》规定，国家为了（  ）的需要，可以依法对土地实行征收或者征用并给予补偿。","optionA":"A．私人利益","optionB":"B．公共利益","optionC":"C．商业利益","optionD":"D．地方发展","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国土地管理法》第二条第四款规定，国家为了公共利益的需要，可以依法对土地实行征收或者征用并给予补偿。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国土地管理法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection651","id":651,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国土地管理法实施条例》第二十六条规定，土地补偿费归（  ）所有。","optionA":"A．被征地农民","optionB":"B．农村集体经济组织","optionC":"C．乡镇政府","optionD":"D．县级人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国土地管理法实施条例》第二十六条规定，土地补偿费归农村集体经济组织所有；地上附着物及青苗补偿费归地上附着物及青苗的所有者所有。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国土地管理法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection652","id":652,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国土地管理法实施条例》规定，征收土地的安置补助费必须专款专用，不得挪作他用。不需要统一安置的，安置补助费发放给被安置人员个人或者征得被安置人员同意后用于支付被安置人员的（  ）费用。","optionA":"A．保险","optionB":"B．保障","optionC":"C．安置","optionD":"D．生活","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国土地管理法实施条例》第二十六条规定，征收土地的安置补助费必须专款专用，不得挪作他用。需要安置的人员由农村集体经济组织安置的，安置补助费支付给农村集体经济组织，由农村集体经济组织管理和使用；由其他单位安置的，安置补助费支付给安置单位；不需要统一安置的，安置补助费发放给被安置人员个人或者征得被安置人员同意后用于支付被安置人员的保险费用。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国土地管理法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection653","id":653,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国物权法》规定，征收集体所有的土地，应当依法安排被征地农民的（  ），保障被征地农民的生活，维护被征地农民的合法权益。","optionA":"A．养老保险费用","optionB":"B．社会救助费用","optionC":"C．社会福利费用","optionD":"D．社会保障费用","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国物权法》第四十二条规定，征收集体所有的土地，应当依法足额支付土地补偿费、安置补助费、地上附着物和青苗的补偿费等费用，安排被征地农民的社会保障费用，保障被征地农民的生活，维护被征地农民的合法权益。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国物权法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection654","id":654,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，征收农村集体所有的土地，应当足额安排被征地农民的（  ）。","optionA":"A．社会保险费","optionB":"B．社会救助费","optionC":"C．社会福利费","optionD":"D．养老保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第九十六条规定，征收农村集体所有的土地，应当足额安排被征地农民的社会保险费。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection655","id":655,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，按照国务院规定将被征地农民纳入相应的（  ）制度。","optionA":"A．社会保险","optionB":"B．社会救助","optionC":"C．低保","optionD":"D．社会保障","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第九十六条规定，征收农村集体所有的土地，应当足额安排被征地农民的社会保险费，按照国务院规定将被征地农民纳入相应的社会保险制度。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection656","id":656,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国草原法》第三十九条规定，因建设征收、征用集体所有的草原的，应当依照《中华人民共和国土地管理法》的规定给予（  ）。","optionA":"A．安置","optionB":"B．安排","optionC":"C．补贴","optionD":"D．补偿","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国草原法》第三十九条规定，因建设征收、征用集体所有的草原的，应当依照《中华人民共和国土地管理法》的规定给予补偿；因建设使用国家所有的草原的，应当依照国务院有关规定对草原承包经营者给予补偿。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国草原法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection657","id":657,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国务院文件规定，（  ）应当制定具体办法，使被征地农民的长远生计有保障。","optionA":"A．国务院","optionB":"B．各省、自治区、直辖市人民政府","optionC":"C．市（地、州）级以上人民政府","optionD":"D．县级以上地方人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于深化改革严格土地管理的决定》（国发〔2004〕28号）第十三条规定，要妥善安置被征地农民。县级以上地方人民政府应当制定具体办法，使被征地农民的长远生计有保障。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于深化改革严格土地管理的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection658","id":658,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国务院文件规定，在城市规划区内，当地人民政府应当将因征地导致无地的农民，纳入城镇就业体系，并建立（  ）制度。","optionA":"A．养老保险","optionB":"B．社会救助","optionC":"C．低保","optionD":"D．社会保障","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于深化改革严格土地管理的决定》（国发〔2004〕28号）第十三条规定，在城市规划区内，当地人民政府应当将因征地导致无地的农民，纳入城镇就业体系，并建立社会保障制度。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于深化改革严格土地管理的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection659","id":659,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于深化改革严格土地管理的决定》（国发〔2004〕28号）第十三条规定，（  ）部门要会同有关部门尽快提出建立被征地农民的就业培训和社会保障制度的指导性意见。","optionA":"A．国土资源","optionB":"B．劳动和社会保障","optionC":"C．财政","optionD":"D．农业","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院关于深化改革严格土地管理的决定》（国发〔2004〕28号）第（十三）妥善安置被征地农民的相关规定，劳动和社会保障部门要会同有关部门尽快提出建立被征地农民的就业培训和社会保障制度的指导性意见。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于深化改革严格土地管理的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection66","id":66,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各级财政、人社部门应当建立就业补助资金（  ）的责任追究机制。","optionA":"A．谁使用、谁负责","optionB":"B．谁牵头、谁负责","optionC":"C．分工协作、权责清晰","optionD":"D．谁管理、谁负责","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第三十八条规定，各级财政、人社部门应当建立就业补助资金“谁使用、谁负责”的责任追究机制。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection660","id":660,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于加强土地调控有关问题的通知》（国发〔2006〕31号）规定，（  ）费用不落实的不得批准征地。","optionA":"A．土地补偿","optionB":"B．安置补助","optionC":"C．社会保障","optionD":"D．青苗补偿","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于加强土地调控有关问题的通知》（国发〔2006〕31号）要求，切实保障被征地农民的长远生计，社会保障费用不落实的不得批准征地。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强土地调控有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection661","id":661,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"被征地农民的社会保障费用，按有关规定纳入征地补偿安置费用，不足部分由当地政府从（  ）中解决。","optionA":"A．土地补偿费","optionB":"B．地上附着物补偿费","optionC":"C．青苗补偿费","optionD":"D．国有土地有偿使用收入","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于加强土地调控有关问题的通知》（国发〔2006〕31号）要求，被征地农民的社会保障费用，按有关规定纳入征地补偿安置费用，不足部分由当地政府从国有土地有偿使用收入中解决。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强土地调控有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection662","id":662,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"做好被征地农民就业培训和社会保障工作要以（  ）为重点人群。","optionA":"A．老被征地农民","optionB":"B．新被征地农民","optionC":"C．劳动年龄段内的被征地农民","optionD":"D．大龄和老龄被征地农民","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）的相关规定，做好被征地农民就业培训和社会保障工作要以新被征地农民为重点人群，以劳动年龄段内的被征地农民为就业培训重点对象，以大龄和老龄人群为社会保障重点对象。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection663","id":663,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"在劳动年龄段内尚未就业且有就业愿望的被征地农民，可按规定享受（  ）的相关扶持政策。","optionA":"A．促进就业再就业","optionB":"B．失业","optionC":"C．自谋职业","optionD":"D．自主创业","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）的相关规定，在劳动年龄段内尚未就业且有就业愿望的被征地农民，可按规定享受促进就业再就业的相关扶持政策。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection664","id":664,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对城市规划区内的被征地农民，应根据当地经济发展水平和被征地农民不同年龄段，制定保持基本生活水平不下降的办法和（  ）。","optionA":"A．社会救助办法","optionB":"B．最低生活保障办法","optionC":"C．养老保障办法","optionD":"D．多种方式保障制度","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）的相关规定，各地要从实际出发，采取多种方式保障被征地农民的基本生活和长远生计。对城市规划区内的被征地农民，应根据当地经济发展水平和被征地农民不同年龄段，制定保持基本生活水平不下降的办法和养老保障办法。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection665","id":665,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据国办发〔2006〕29号文件规定，被征地农民社会保障资金筹集办法由（  ）制定。","optionA":"A．国务院","optionB":"B．各省、自治区、直辖市人民政府","optionC":"C．市（地、州）人民政府","optionD":"D．县（市）人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）第十条“落实就业培训和社会保障资金”的相关规定，国务院授权各省、自治区、直辖市人民政府制定被征地农民社会保障资金筹集办法。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection666","id":666,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国务院规定，土地出让收入的使用要确保足额支付征地和拆迁补偿费、补助（  ）支出、保持被征地农民原有生活水平补贴支出。","optionA":"A．土地开发","optionB":"B．城市建设","optionC":"C．被征地农民社会保障","optionD":"D．被征地农民基本生活","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《国务院办公厅关于规范国有土地使用权出让收支管理的通知》（国办发〔2006〕100号）的相关规定，土地出让收入的使用要确保足额支付征地和拆迁补偿费、补助被征地农民社会保障支出、保持被征地农民原有生活水平补贴支出，严格按照有关规定将被征地农民的社会保障费用纳入征地补偿安置费用，切实保障被征地农民和被拆迁居民的合法利益。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于规范国有土地使用权出让收支管理的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection667","id":667,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"地方各级人民政府主要负责人要对被征地农民社会保障工作（  ）。","optionA":"A．督促","optionB":"B．负总责","optionC":"C．审查","optionD":"D．监督","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动和社会保障部国土资源部关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》（劳社部发〔2007〕14号）的相关规定，地方各级人民政府主要负责人要对被征地农民社会保障工作负总责，劳动保障部门、国土资源部门要按照职能各负其责，制定切实可行的计划，加强工作调度和督促检查，切实做好本行政区域内被征地农民的社会保障工作。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection668","id":668,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"地方人民政府可以从土地出让收入中安排一部分资金用于补助（  ）支出，逐步建立被征地农民生活保障的长效机制。","optionA":"A．土地开发","optionB":"B．城市建设","optionC":"C．被征地农民社会保障","optionD":"D．被征地农民基本生活","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《劳动和社会保障部国土资源部关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》（劳社部发〔2007〕14号）的相关规定，被征地农民社会保障所需资金从当地政府批准提高的安置补助费和用于被征地农户的土地补偿费中统一安排，两项费用尚不足以支付的，由当地政府从国有土地有偿使用收入中解决；地方人民政府可以从土地出让收入中安排一部分资金用于补助被征地农民社会保障支出，逐步建立被征地农民生活保障的长效机制。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection669","id":669,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"被征地农民社会保障所需费用，应在征地补偿安置方案批准之日起（  ）内，按标准足额划入“被征地农民社会保障资金专户”。","optionA":"A．1个月","optionB":"B．3个月","optionC":"C．半年","optionD":"D．1年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动和社会保障部国土资源部关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》（劳社部发〔2007〕14号）的相关规定，被征地农民社会保障所需费用，应在征地补偿安置方案批准之日起3个月内，按标准足额划入“被征地农民社会保障资金专户”，按规定记入个人账户或统筹账户。劳动保障部门负责被征地农民社会保障待遇核定和资金发放管理，具体工作由各级劳动保障部门的社保经办机构办理。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection67","id":67,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）机关招录高校毕业生可适当放宽学历、专业等条件，降低开考比例，可设置一定数量的职位面向具有本市、县户籍或在本市、县长期生活的高校毕业生。","optionA":"A．艰苦边远地区基层","optionB":"B．老工业基地","optionC":"C．县以下","optionD":"D．中西部地区基层","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中共中央办公厅 国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，艰苦边远地区基层机关招录高校毕业生可适当放宽学历、专业等条件，降低开考比例，可设置一定数量的职位面向具有本市、县户籍或在本市、县长期生活的高校毕业生。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection670","id":670,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各级劳动保障部门作为被征地农民社会保障工作的主管部门，负责被征地农民社会保障政策的（  ）。","optionA":"A．制定","optionB":"B．实施","optionC":"C．制定和实施","optionD":"D．管理","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《劳动和社会保障部国土资源部关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》（劳社部发〔2007〕14号）的相关规定，各级劳动保障部门作为被征地农民杜会保障工作的主管部门，负责被征地农民社会保障政策的制定和实施。劳动保障行政部门负责拟定被征地农民社会保障对象、项目、标准以及费用筹集等政策办法，具体经办工作由负责被征地农民社会保障工作的社会保险经办机构办理。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection671","id":671,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《社会保险法》第八十条规定，（  ）成立社会保险监督委员会，掌握、分析社会保险基金的收支、管理和投资运营情况，对社会保险工作提出咨询意见和建议，实施社会监督。","optionA":"A．社会保险行政部门","optionB":"B．工会","optionC":"C．人民代表大会常务委员会","optionD":"D．统筹地区人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《社会保险法》第八十条规定，统筹地区人民政府成立由用人单位代表、参保人员代表，以及工会代表、专家等组成的社会保险监督委员会，掌握、分析社会保险基金的收支、管理和投资运营情况，对社会保险工作提出咨询意见和建议，实施社会监督。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection672","id":672,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《社会保险基金行政监督办法》第八条规定，社会保险行政部门基金监督机构实施监督时，应当由（  ）名以上监督人员共同进行。","optionA":"A．一","optionB":"B．两","optionC":"C．三","optionD":"D．四","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险基金行政监督办法》第八条规定，监督机构实施监督时，应当由两名以上监督人员共同进行。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金行政监督办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection673","id":673,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》第九条规定，社会保险行政部门基金监督机构一般应于现场监督（  ）个工作日前，向被监督单位下达现场监督通知书。","optionA":"A．3","optionB":"B．4","optionC":"C．5","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》（劳社部发〔2003〕5号）第九条规定，劳动保障行政部门基金监督机构一般应于现场监督3个工作日前，向被监督单位下达现场监督通知书。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection674","id":674,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》第四条规定，社会保障基金现场监督应当遵循（  ）、实事求是、客观公正的原则。","optionA":"A．如实监督","optionB":"B．依法监督","optionC":"C．合规监督","optionD":"D．合理监督","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》（劳社部发〔2003〕5号）第四条规定，社会保障基金现场监督应当遵循依法监督、实事求是、客观公正的原则。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection675","id":675,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》第十七条规定，社会保险基金现场监督报告应送被监督单位征求意见。被监督单位应在接到报告（  ）日内提出书面意见。","optionA":"A．5","optionB":"B．7","optionC":"C．8","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》（劳社部发〔2003〕5号）第十七条规定，现场监督报告应送被监督单位征求意见。被监督单位应在接到报告10日内提出书面意见。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection676","id":676,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第七十二条规定，企业年金基金受托人应当在每季度结束后（  ）日内向委托人提交企业年金基金管理季度报告。","optionA":"A．30","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．25","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《企业年金基金管理办法》第七十二条要求，受托人应当在每季度结束后30日内向委托人提交企业年金基金管理季度报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection677","id":677,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第七十四条规定，企业年金基金投资管理人应当在每季度结束后（  ）日内向受托人提交经托管人确认财务管理数据的企业年金基金投资组合季度报告。","optionA":"A．30","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．25","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金基金管理办法》第七十四条要求，托管人应当在每季度结束后15日内向受托人提交企业年金基金托管和财务会计季度报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection678","id":678,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第七十三条规定，企业年金基金账户管理人应当在每季度结束后（  ）日内向受托人提交企业年金基金账户管理季度报告。","optionA":"A．30","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．25","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金基金管理办法》第七十三条要求，账户管理人应当在每季度结束后15日内向受托人提交企业年金基金账户管理季度报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection679","id":679,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职业年金基金管理暂行办法》第三十九条规定，职业年金代理人应当在年度结束后（  ）个工作日内，向机关事业单位披露职业年金管理信息，向受益人提供职业年金个人账户权益信息。","optionA":"A．30","optionB":"B．45","optionC":"C．20","optionD":"D．25","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《职业年金基金管理暂行办法》第三十九条要求，代理人应当在年度结束后45个工作日内，向机关事业单位披露职业年金管理信息，向受益人提供职业年金个人账户权益信息。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职业年金基金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection68","id":68,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下不属于高校毕业生基层服务项目的是（  ）。","optionA":"A．大学生村官","optionB":"B．“三支一扶”计划","optionC":"C．志愿服务西部计划","optionD":"D．公益性岗位","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中共中央办公厅 国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，继续组织实施大学生村官、农村教师特岗计划、“三支一扶”计划、志愿服务西部计划和农技特岗计划等专门项目，每年选派一批高校毕业生到基层服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection680","id":680,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职业年金基金管理暂行办法》第四十一条规定，职业年金托管人应当在年度结束后（  ）个工作日内，向受托人提交职业年金计划托管报告。","optionA":"A．30","optionB":"B．45","optionC":"C．20","optionD":"D．25","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《职业年金基金管理暂行办法》第四十一条要求，托管人应当在季度结束后15个工作日内、年度结束后25个工作日内，向受托人提交职业年金计划托管报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职业年金基金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection681","id":681,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》第十三条规定，（  ）是基本养老保险基金委托投资的委托人。","optionA":"A．省、自治区、直辖市人民政府","optionB":"B．各级人民政府","optionC":"C．省级人力资源社会保障部门","optionD":"D．省级财政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》（国发〔2015〕48号）第十三条规定，省、自治区、直辖市人民政府作为基本养老保险基金委托投资的委托人，可指定省级社会保险行政部门、财政部门承办具体事务。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《基本养老保险基金投资管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection682","id":682,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部  财政部关于授权全国社会保障基金理事会为基本养老保险基金投资受托机构的函》规定，基本养老保险基金投资受托机构是指国家设立、国务院授权的管理机构，目前由（  ）担任。","optionA":"A．全国社会保障基金理事会","optionB":"B．中国工商银行","optionC":"C．人力资源社会保障部社会保险事业管理中心","optionD":"D．财政部","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于授权全国社会保障基金理事会为基本养老保险基金投资受托机构的函》（人社部发〔2016〕58号）规定，经国务院批准，授权全国社会保障基金理事会为基本养老保险基金投资受托机构。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于授权全国社会保障基金理事会为基本养老保险基金投资受托机构的函》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection683","id":683,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》第三十七条规定，基本养老保险基金开展市场化投资时，投资股票、股票基金、混合基金、股票型养老金产品的比例，合计不得超过资产净值的（  ）。","optionA":"A．50%","optionB":"B．40%","optionC":"C．30%","optionD":"D．20%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《基本养老保险基金投资管理办法》（国发〔2015〕48号）第三十七条规定，基本养老保险基金投资股票、股票基金、混合基金、股票型养老金产品的比例，合计不得高于资产净值的30%。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《基本养老保险基金投资管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection684","id":684,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《社会保险基金财务制度》（财社〔2017〕144号）第十三条规定，地方各级管理的社会保险基金可以用于（  ）。","optionA":"A．购买地方债","optionB":"B．购买理财产品","optionC":"C．存3年定期存款","optionD":"D．借给政府投入公共设施建设","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《社会保险基金财务制度》（财社〔2017〕144号）第十三条规定，利息收入是指社会保险基金在收入户、财政专户及支出户中银行存款产生的利息收入或社会保险基金购买国债取得的利息收入。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection685","id":685,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第二条规定，政策规定的“企业年金基金”是指（  ）。","optionA":"A．个人缴纳的养老保险费","optionB":"B．单位缴纳的补充养老保险费","optionC":"C．根据依法制定的企业年金计划筹集的资金及其投资运营收益形成的企业补充养老保险基金","optionD":"D．个人与单位共同缴纳的养老保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《企业年金基金管理办法》（人社部银监会证监会保监会令第11号）第二条规定，本办法所称企业年金基金，是指根据依法制定的企业年金计划筹集的资金及其投资运营收益形成的企业补充养老保险基金。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection686","id":686,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第五条规定，一个企业年金计划应当有（  ）个受托人。","optionA":"A．一","optionB":"B．二","optionC":"C．三","optionD":"D．四","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《企业年金基金管理办法》（人社部银监会证监会保监会令第11号）第五条规定，一个企业年金计划应当仅有一个受托人、一个账户管理人和一个托管人，可以根据资产规模大小选择适量的投资管理人。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection687","id":687,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第三十四条规定，下列职责不属于企业年金基金托管人应当履行的是：（  ）","optionA":"A．安全保管企业年金基金财产","optionB":"B．制定企业年金基金战略资产配置策略","optionC":"C．对所托管的不同企业年金基金财产分别设置账户，确保基金财产的完整和独立","optionD":"D．及时办理清算、交割事宜","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金基金管理办法》（人社部银监会证监会保监会令第11号）第三十四条规定，托管人应当履行下列职责：（一）安全保管企业年金基金财产；（二）以企业年金基金名义开设基金财产的资金账户和证券账户等；（三）对所托管的不同企业年金基金财产分别设置账户，确保基金财产的完整和独立；（四）根据受托人指令，向投资管理人分配企业年金基金财产；（五）及时办理清算、交割事宜；（六）负责企业年金基金会计核算和估值，复核、审查和确认投资管理人计算的基金财产净值；（七）根据受托人指令，向受益人发放企业年金待遇；（八）定期与账户管理人、投资管理人核对有关数据；（九）按照规定监督投资管理人的投资运作，并定期向受托人报告投资监督情况；（十）定期向有关监管部门提交开展企业年金基金托管业务情况的报告；（十一）按照国家规定保存企业年金基金托管业务活动记录、账册、报表和其他相关资料自合同终止之日起至少15年；（十二）国家规定和合同约定的其他职责。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection688","id":688,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》第三条规定，职业年金代理人是指（  ）。","optionA":"A．代理委托人集中行使委托职责并负责职业年金基金账户管理业务的中央国家机关养老保险管理中心及省级社会保险经办机构","optionB":"B．保险机构","optionC":"C．商业银行","optionD":"D．法人受托机构","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》（人社部发〔2016〕92号）第三条规定，代理人是指代理委托人集中行使委托职责并负责职业年金基金账户管理业务的中央国家机关养老保险管理中心及省级社会保险经办机构。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection689","id":689,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第八条规定，企业年金基金财产应当独立于（  ）。","optionA":"A．企业经营性财产","optionB":"B．投资管理人管理的其他财产","optionC":"C．委托人、受托人、账户管理人、托管人、投资管理人和其他为企业年金基金管理提供服务的自然人、法人或者其他组织的固有财产及其管理的其他财产","optionD":"D．法人管理的财产","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》（人社部发〔2016〕92号）第八条规定，企业年金基金财产独立于委托人、受托人、账户管理人、托管人、投资管理人和其他为企业年金基金管理提供服务的自然人、法人或者其他组织的固有财产及其管理的其他财产。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection69","id":69,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"省级以上机关录用公务员，除特殊职位外，按照有关规定一律从具有（  ）以上基层工作经历的人员中考录。","optionA":"A．1年","optionB":"B．2年","optionC":"C．3年","optionD":"D．4年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中共中央办公厅 国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，省级以上机关录用公务员，除特殊职位外，按照有关规定一律从具有2年以上基层工作经历的人员中考录。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection690","id":690,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于加强贫困地区社会保险基金管理风险防控工作的通知》第四条规定，（  ）年底全面取消手工办理、全面取消现金业务、全面取消社银系统人工报盘。","optionA":"A．2018","optionB":"B．2019","optionC":"C．2020","optionD":"D．2021","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》（人社部发〔2016〕92号）第四条规定，2018年底全面取消手工办理、全面取消现金业务、全面取消社银系统人工报盘。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection691","id":691,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工伤保险条例》第七条规定，工伤保险基金由（  ）组成。","optionA":"A．用人单位缴纳的工伤保险、工伤保险基金的利息、工伤保险基金的财政拨款","optionB":"B．用人单位缴纳的工伤保险、工伤保险基金的利息、依法纳入工伤保险基金的其他资金","optionC":"C．用人单位缴纳的工伤保险、工伤保险基金的投资收益、工伤保险基金的财政拨款","optionD":"D．用人单位缴纳的工伤保险、工伤保险基金的投资收益、依法纳入工伤保险基金的其他资金","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第七条规定，工伤保险基金由用人单位缴纳的工伤保险、工伤保险基金的利息、依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection692","id":692,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》第七条规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满（  ）年，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．25","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》第七条规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection693","id":693,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于印发划转部分国有资本充实社保基金实施方案的通知》第三条第三款规定，以弥补企业职工基本养老保险制度转轨时期因企业职工享受视同缴费年限政策形成的企业职工基本养老保险基金缺口为基本目标，划转比例统一为企业国有股权的（  ）。","optionA":"A．6%","optionB":"B．8%","optionC":"C．10%","optionD":"D．12%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于印发划转部分国有资本充实社保基金实施方案的通知》第三条第三款规定，以弥补企业职工基本养老保险制度转轨时期因企业职工享受视同缴费年限政策形成的企业职工基本养老保险基金缺口为基本目标，划转比例统一为企业国有股权的10%。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发划转部分国有资本充实社保基金实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection694","id":694,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于企业年金养老金产品有关问题的通知》第六条第六款规定，养老金产品投资管理人应当接受份额持有人和（  ）的监督。","optionA":"A．托管人","optionB":"B．账管人","optionC":"C．代理人","optionD":"D．受托人","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于企业年金养老金产品有关问题的通知》第六条第六款规定，养老金产品投资管理人应当接受份额持有人和托管人的监督。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于企业年金养老金产品有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection695","id":695,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《社会保险欺诈案件管理办法》第十七条规定，社会保险行政部门对于查处的重大社会保险欺诈案件，应当在立案后（  ）个工作日向上一级社会保险行政部门报告。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于企业年金养老金产品有关问题的通知》第十七条规定，社会保险行政部门对于查处的重大社会保险欺诈案件，应当在立案后10个工作日向上一级社会保险行政部门报告。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于企业年金养老金产品有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection696","id":696,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《失业保险条例》第十条规定，失业保险基金的支出不含（  ）。","optionA":"A．领取失业保险金期间的医疗补助金","optionB":"B．领取失业保险金期间因重大事故造成财产损失的补助金","optionC":"C．领取失业保险金期间死亡的失业人员的丧葬补助金和其供养的配偶、直系亲属的抚恤金","optionD":"D．领取失业保险金期间接受职业培训、职业介绍的补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《失业保险条例》第十条规定，失业保险基金用于下列支出：失业保险金；领取失业保险金期间的医疗补助金；领取失业保险金期间死亡的失业人员的丧葬补助金和其供养的配偶、直系亲属的抚恤金；领取失业保险金期间接受职业培训、职业介绍的补贴，补贴的办法和标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection697","id":697,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《行政执法机关移送涉嫌犯罪案件的规定》第十五条规定，行政执法机关违反本规定，隐匿、私分、销毁涉案物品的，由本级或者上级人民政府、或者实行垂直管理的上级行政执法机关，对其正职负责人根据情节轻重，给予（  ）以上的行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","optionA":"A．记过","optionB":"B．记大过","optionC":"C．降级","optionD":"D．撤职","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《行政执法机关移送涉嫌犯罪案件的规定》第十五条规定，行政执法机关违反本规定，隐匿、私分、销毁涉案物品的，由本级或者上级人民政府、或者实行垂直管理的上级行政执法机关，对其正职负责人根据情节轻重，给予降级以上的行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《行政执法机关移送涉嫌犯罪案件的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection698","id":698,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部  公安部关于加强社会保险欺诈案件查处和移送工作的通知》规定，对于通过行政处理处罚，追缴或者追回的社会保险基金以及滞纳金应当缴入（  ）。","optionA":"A．国库","optionB":"B．社会保险基金财政专户","optionC":"C．社会保险基金收入户","optionD":"D．社会保险经办机构账户","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部  公安部关于加强社会保险欺诈案件查处和移送工作的通知》（人社部发[2015]14号）规定，对于通过行政处理处罚，追缴或者追回的社会保险基金以及滞纳金应当缴入社会保险基金财政专户，纳入社会保险基金核算。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强社会保险欺诈案件查处和移送工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection699","id":699,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》规定，待遇发放、费率核定等高风险岗位必须任用正式人员，连续任职原则上不超过（  ）年。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．5","optionD":"D．7","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》（人社部发〔2018〕43号）规定：待遇发放、费率核定等高风险岗位必须任用正式人员，连续任职原则上不超过5年。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection7","id":7,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"党的十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，（  ）。","optionA":"A．为实现四个现代化不懈奋斗","optionB":"B．为实现改革开放总目标不懈奋斗","optionC":"C．为实现经济体制改革总目标不懈奋斗","optionD":"D．为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"大会的主题是：不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection70","id":70,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对到农村基层急需紧缺专业（行业）就业的高校毕业生可给予（  ）。","optionA":"A．专项安家费","optionB":"B．生活费补贴","optionC":"C．购房补贴","optionD":"D．交通补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中共中央办公厅 国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，对到农村基层急需紧缺专业（行业）就业的高校毕业生可给予专项安家费。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection700","id":700,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"党的十九大报告明确提出，要确保到（  ）我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困，做到脱真贫、真脱贫。","optionA":"A．2019年","optionB":"B．2020年","optionC":"C．党的二十大","optionD":"D．2035年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"党的十九大报告提出，确保到二〇二〇年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困，做到脱真贫、真脱贫。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection701","id":701,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》中明确，要支持和引导符合条件的乡村医生按规定参加（  ）。","optionA":"A．城镇职工基本养老保险","optionB":"B．城乡居民基本养老保险","optionC":"C．机关事业基本养老保险","optionD":"D．城镇职工基本医疗保险","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》中明确，要支持和引导符合条件的乡村医生按规定参加城镇职工基本养老保险。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection702","id":702,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》中明确，对用工方式灵活、流动性大、建档立卡农村贫困劳动力相对集中的行业，探索（  ）等方式参加工伤保险。","optionA":"A．按群体","optionB":"B．按单位","optionC":"C．按灵活就业人员","optionD":"D．按项目","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》中明确，对用工方式灵活、流动性大、建档立卡农村贫困劳动力相对集中的行业，探索按项目等方式参加工伤保险。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection703","id":703,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2018年6月，人力资源社会保障部会同财政部印发《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》，明确从2019年1月1日起，深度贫困地区失业保险金标准上调至最低工资标准的（  ）。","optionA":"A．80%","optionB":"B．85%","optionC":"C．90%","optionD":"D．95%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"2018年6月印发的《人力资源社会保障部 财政部关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》要求，从2019年1月1日起，深度贫困地区失业保险金标准上调至最低工资标准的90%。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection704","id":704,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位应当自用工之日起（  ）日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。","optionA":"A．十五","optionB":"B．二十","optionC":"C．三十","optionD":"D．六十","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《社会保险法》第五十七条规定，用人单位的社会保险登记事项发生变更或者用人单位依法终止的，应当自变更或者终止之日起三十日内，到社会保险经办机构办理变更或者注销社会保险登记。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection705","id":705,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的百分之（  ）确定应当缴纳数额。","optionA":"A．一百","optionB":"B．一百一十","optionC":"C．一百二十","optionD":"D．一百三十","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险法》第六十二条规定，用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的百分之一百一十确定应当缴纳数额；缴费单位补办申报手续后，由社会保险费征收机构按照规定结算。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection706","id":706,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院办公厅关于加快推进“五证合一、一照一码”登记制度改革的通知》，以下哪项证照不属于“五证合一”登记制度改革范围？（  ）","optionA":"A．社会保险登记证","optionB":"B．工商营业执照","optionC":"C．卫生许可证","optionD":"D．统计登记证","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"国务院办公厅关于加快推进“五证合一、一照一码”登记制度改革的通知（国办发〔2016〕53号）要求，在全面实施工商营业执照、组织机构代码证、税务登记证“三证合一”登记制度改革的基础上，再整合社会保险登记证和统计登记证，实现“五证合一、一照一码”。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加快推进“五证合一、一照一码”登记制度改革的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection707","id":707,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位的社会保险登记事项发生变更或者用人单位依法终止的，应当自变更或者终止之日起（  ）日内，到社会保险经办机构办理变更或者注销社会保险登记。","optionA":"A．7","optionB":"B．15","optionC":"C．30","optionD":"D．45","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《社会保险法》第五十七条规定，用人单位的社会保险登记事项发生变更或者用人单位依法终止的，应当自变更或者终止之日起三十日内，到社会保险经办机构办理变更或者注销社会保险登记。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection708","id":708,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国标准化法》规定，标准包括国家标准、行业标准、地方标准和（  ）、企业标准。","optionA":"A．强制性标准","optionB":"B．推荐性标准","optionC":"C．团体标准","optionD":"D．内部标准","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《标准化法》第二条规定，标准包括国家标准、行业标准、地方标准和团体标准、企业标准。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection709","id":709,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国标准化法》规定，行业标准由（  ）制定。","optionA":"A．国务院","optionB":"B．国务院标准化行政主管部门","optionC":"C．国务院有关行政主管部门","optionD":"D．省级人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《标准化法》第十二条规定，行业标准由国务院有关行政主管部门制定，报国务院标准化行政主管部门备案。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection71","id":71,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"高校毕业生在基层就业可根据需要自愿迁移（  ）。","optionA":"A．户口","optionB":"B．档案","optionC":"C．组织关系","optionD":"D．工作","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中共中央办公厅 国务院办公厅关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》规定，高校毕业生在基层就业可根据需要自愿迁移户口。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步引导和鼓励高校毕业生到基层工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection710","id":710,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于印发深化标准化工作改革方案的通知》指出，将（  ）严格限定在保障人身健康和生命财产安全、国家安全、生态环境安全以及满足经济社会管理基本需要的技术要求范围之内。","optionA":"A．国家标准","optionB":"B．行业标准","optionC":"C．强制性标准","optionD":"D．推荐性标准","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于印发深化标准化工作改革方案的通知》（国发〔2015〕13号）指出，整合精简强制性标准，在标准范围上，将强制性标准严格限定在保障人身健康和生命财产安全、国家安全、生态环境安全以及满足经济社会管理基本需要的技术要求范围之内。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发深化标准化工作改革方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection711","id":711,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于推进社会保险标准贯彻实施工作的意见》指出，2015—2017年，在省级、地市级社会保险经办机构，社会保险标准贯彻实施要实现“三统一”，即统一（  ）、统一服务形象、统一服务流程。","optionA":"A．服务标志","optionB":"B．业务术语","optionC":"C．服务设施","optionD":"D．服务设备","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于推进社会保险标准贯彻实施工作的意见》（人社部发〔2015〕63号）指出，2015—2017年，在省级、地市级社会保险经办机构，社会保险标准贯彻实施要实现“三统一”，即统一业务术语、统一服务形象、统一服务流程。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于推进社会保险标准贯彻实施工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection712","id":712,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部关于推进社会保险标准贯彻实施工作的意见》指出，2018—2020年，在县以上社会保险经办机构全面落实“三统一”的基础上，社会保险标准贯彻实施要实现“三规范”，即规范（  ）、规范风险防控、规范评价体系。","optionA":"A．业务档案","optionB":"B．基础管理","optionC":"C．规章制度","optionD":"D．监督考核","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于推进社会保险标准贯彻实施工作的意见》（人社部发〔2015〕63号）指出，2018—2020年，在县以上社会保险经办机构全面落实“三统一”的基础上，社会保险标准贯彻实施要实现“三规范”，即规范基础管理、规范风险防控、规范评价体系。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于推进社会保险标准贯彻实施工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection713","id":713,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于印发国家标准化体系建设发展规划（2016—2020年）的通知》指出，深化标准化改革，把政府单一供给的现行标准体系，转变为由政府主导制定的标准和（  ）共同构成的新型标准体系。","optionA":"A．行业标准","optionB":"B．团体标准","optionC":"C．企业标准","optionD":"D．市场自主制定的标准","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于印发国家标准化体系建设发展规划（2016—2020年）的通知》（国办发〔2015〕89号）指出，深化标准化改革，把政府单一供给的现行标准体系，转变为由政府主导制定的标准和市场自主制定的标准共同构成的新型标准体系。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发国家标准化体系建设发展规划（2016—2020年）的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection714","id":714,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于印发国家标准化体系建设发展规划（2016—2020年）的通知》指出，到2020年，标准体系更加健全，标准平均制定周期缩短至（  ）个月以内。","optionA":"A．12","optionB":"B．20","optionC":"C．24","optionD":"D．36","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于印发国家标准化体系建设发展规划（2016—2020年）的通知》（国办发〔2015〕89号）指出，到2020年，标准体系更加健全，标准平均制定周期缩短至24个月以内。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发国家标准化体系建设发展规划（2016—2020年）的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection715","id":715,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"党的十九大主题是：不忘初心，（  ），高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。","optionA":"A．继续前进","optionB":"B．牢记使命","optionC":"C．方得始终","optionD":"D．砥砺前行","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"大会的主题是：不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection716","id":716,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾是（  ）。","optionA":"A．帝国主义和中华民族的矛盾","optionB":"B．人民对于建立先进的工业国的需要和落后的农业国的现实的矛盾","optionC":"C．人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾","optionD":"D．人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"党的十九大报告提出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《党的十九大报告》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection717","id":717,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《社会保险基金财务制度》规定，企业职工基本养老保险基金结余应当在预留相当于（  ）个月的支付费用的前提下，按照国务院相关规定开展投资运营实现保值增值。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险基金财务制度》第三十七条规定，基金结余除预留一定的支付费用外，应在保证安全的前提下，按照国务院相关规定开展投资运营实现保值增值。社会保险行政部门和财政部门对基金投资运营实施严格监管。企业职工基本养老保险基金结余应当预留相当于两个月的支付费用。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection718","id":718,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参保人员办理了正式调动或辞职、辞退手续离开机关事业单位的，根据（  ）补记职业年金。","optionA":"A．改革前本人在机关事业单位工作的年限长短","optionB":"B．改革前本人工龄年限长短","optionC":"C．本人工龄年限长短","optionD":"D．改退休前本人在机关事业单位工作的年限长短","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"依据《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》（人社部规〔2017〕1号）规定，参保人员办理了正式调动或辞职、辞退手续离开机关事业单位的，根据改革前本人在机关事业单位工作的年限长短补记职业年金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection719","id":719,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，参加基本养老保险的个人，因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金。所需资金从（  ）保险基金中支付。","optionA":"A．基本养老","optionB":"B．基本医疗","optionC":"C．工伤","optionD":"D．失业","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第十七条规定，参加基本养老保险的个人，因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金；在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。所需资金从基本养老保险基金中支付。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection72","id":72,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"失业人员可在（  ）公共就业服务机构办理失业登记，申请享受就业创业服务、就业扶持政策、重点群体创业就业税收优惠政策。其中，大龄、残疾、低保家庭等劳动者可在（  ）申请认定为就业困难人员，享受就业援助。","optionA":"A．户籍地；户籍地","optionB":"B．户籍地；常住地","optionC":"C．常住地；户籍地","optionD":"D．常住地；常住地","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）规定，实行失业登记常住地服务，失业人员可在常住地公共就业服务机构办理失业登记，申请享受就业创业服务、就业扶持政策、重点群体创业就业税收优惠政策。其中，大龄、残疾、低保家庭等劳动者可在常住地申请认定为就业困难人员，享受就业援助。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection720","id":720,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，职工应当参加工伤保险，由（  ）缴纳工伤保险费。","optionA":"A．职工个人","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．用人单位和职工共同","optionD":"D．经办机构","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第三十三条规定，职工应当参加工伤保险，由用人单位缴纳工伤保险费，职工不缴纳工伤保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection721","id":721,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国预算法》规定，预算收入和预算支出以人民币（  ）为计算单位。","optionA":"A．亿元","optionB":"B．百万元","optionC":"C．万元","optionD":"D．元","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中华人民共和国预算法》第十九条规定，预算收入和预算支出以人民币元为计算单位。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国预算法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection722","id":722,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》规定，实行（  ）政府扩面征缴和确保发放责任制，中央政府通过转移支付和养老保险中央调剂基金进行补助。","optionA":"A．中央","optionB":"B．省级","optionC":"C．县级","optionD":"D．统筹地区","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，实行省级政府扩面征缴和确保发放责任制，中央政府通过转移支付和养老保险中央调剂基金进行补助，建立中央与省级政府责任明晰、分级负责的管理体制。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection723","id":723,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满（  ）周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","optionA":"A．50","optionB":"B．55","optionC":"C．60","optionD":"D．65","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection724","id":724,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位应当自行申报、按时足额缴纳社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得（  ）。","optionA":"A．缓缴、减免","optionB":"B．瞒报、漏报","optionC":"C．缓缴、转移","optionD":"D．减免、转移","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第60条规定，用人单位应当自行申报、按时足额缴纳社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得缓缴、减免。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection725","id":725,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《职业年金基金管理暂行办法》规定，（  ）是指接受受托人委托投资管理职业年金基金财产的专业机构。","optionA":"A．代理人","optionB":"B．受托人","optionC":"C．托管人","optionD":"D．投资管理人","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《职业年金基金管理暂行办法》规定，受托人是指受托管理职业年金基金财产的法人受托机构，托管人是指接受受托人委托保管职业年金基金财产的商业银行，投资管理人是指接受受托人委托投资管理职业年金基金财产的专业机构。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职业年金基金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection726","id":726,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收（  ）的滞纳金。","optionA":"A．千分之一","optionB":"B．千分之三","optionC":"C．万分之三","optionD":"D．万分之五","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第八十六条规定，用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection727","id":727,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部财政部关于印发职业年金基金管理暂行办法的通知》规定，同一职业年金计划中，（  ）不得为同一机构。","optionA":"A．受托人和投管人、受托人和账户管理人","optionB":"B．受托人和托管人、托管人和投资管理人","optionC":"C．受托人和托管人、托管人和账户管理人","optionD":"D．受托人和投管人、托管人和账户管理人","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"依据《人力资源社会保障部财政部关于印发职业年金基金管理暂行办法的通知》（人社部发〔2017〕92号）第七条规定：同一职业年金计划 中， 受托人和托管人、托管人和投资管理人不得为同一机构。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发职业年金基金管理暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection728","id":728,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参加机关事业单位养老保险制度的人员达到退休年龄时，其（  ）基本养老保险关系所在地为待遇领取地。","optionA":"A．参加工作时","optionB":"B．退休时","optionC":"C．转移前","optionD":"D．转移后","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参加机关事业单位养老保险制度的人员达到退休年龄时，其退休时的基本养老保险关系所在地为待遇领取地。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection729","id":729,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《职业年金经办规程（暂行）》规定，改革前在机关事业单位工作的人员，从（  ）开始，建立其职业年金个人账户。","optionA":"A．参加工作之日","optionB":"B．参加工作之月","optionC":"C．2014年10月1日","optionD":"D．2015年10月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《职业年金经办规程（暂行）》规定，改革前在机关事业单位工作的人员，其职业年金个人账户建立时间从2014年10月1日开始。改革后参加工作的人员，从其参加工作之月起建立职业年金个人账户。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职业年金经办规程（暂行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection73","id":73,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）规定，2019年1月1日至12月31日，困难企业可组织开展职工在岗培训，所需经费按规定从企业职工教育经费中列支，不足部分经所在地人力资源社会保障部门审核评估合格后，可由（  ）予以适当支持。","optionA":"A．就业补助资金","optionB":"B．失业保险基金","optionC":"C．地方教育附加","optionD":"D．地方财政","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）规定，2019年1月1日至12月31日，困难企业可组织开展职工在岗培训，所需经费按规定从企业职工教育经费中列支，不足部分经所在地人力资源社会保障部门审核评估合格后，可由就业补助资金予以适当支持。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection730","id":730,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》，职工在两个或者两个以上用人单位同时就业的，各用人单位应当分别为职工缴纳工伤保险费。职工发生工伤，由职工（  ）依法承担工伤保险责任。","optionA":"A．所在各单位","optionB":"B．主要工作单位","optionC":"C．主要缴费单位","optionD":"D．受到伤害时的单位","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》第九条，职工在两个或者两个以上用人单位同时就业的，各用人单位应当分别为职工缴纳工伤保险费。职工发生工伤，由职工受到伤害时的单位依法承担工伤保险责任。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection731","id":731,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》和《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》的规定，参加职工基本养老保险制度，60岁退休且累计缴费满15年的人员，以（  ）个月作为计发月数计算其个人账户养老金月标准。","optionA":"A．101","optionB":"B．139","optionC":"C．170","optionD":"D．195","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》（国发〔2005〕38号）和《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》（国发〔2015〕2号）规定，个人账户养老金月标准为个人账户储存额除以计发月数，计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。（详见附表）","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection732","id":732,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国社会保险法》的规定，社会保险经办机构应当建立健全业务、财务、（  ）制度。","optionA":"A．内控和风险管理","optionB":"B．内控和风险防控","optionC":"C．安全和风险管理","optionD":"D．安全和风险防控","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"按照《社会保险法》第七十三条第一款规定，社会保险经办机构应当建立健全业务、财务、安全和风险管理制度。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection733","id":733,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《社会保险经办机构内部控制暂行办法》规定，社会保险经办机构内部控制由组织机构控制、业务运行控制、（  ）、信息系统控制等组成。","optionA":"A．基金管理控制","optionB":"B．基金财务控制","optionC":"C．会计核算控制","optionD":"D．岗位责任控制","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"按照内控暂行办法第二条规定，内部控制由组织机构控制、业务运行控制、基金财务控制、信息系统控制等组成。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险经办机构内部控制暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection734","id":734,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2003年2月9日，劳动保障部颁布《社会保险稽核办法》，规定（  ）以上社会保险经办机构负责社会保险稽核工作。","optionA":"A．中央级","optionB":"B．省级","optionC":"C．地市级","optionD":"D．县级","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"按照社会保险稽核办法第三条规定，县级以上社会保险经办机构负责社会保险稽核工作。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险稽核办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection735","id":735,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《社会保险业务档案管理规定（试行）》，社会保险稽核材料包括稽核方案、（  ）、工作记录、相关证据、稽核告知书或整改意见书、处罚建议书、稽核报告等专业文书和相关材料。","optionA":"A．稽核通知书","optionB":"B．授权委托书","optionC":"C．稽核计划","optionD":"D．业务表单","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"按照业务档案管理规定（试行），社会保险稽核材料保管期限为30年，包括稽核方案、稽核通知书、工作记录、相关证据、稽核告知书或整改意见书、处罚建议书、稽核报告等专业文书和材料。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection736","id":736,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险经办规程》规定，工伤待遇支付监管包括工伤登记及变动等资料的真实性和完整性，工伤待遇审核支付管理的（  ）。","optionA":"A．及时性","optionB":"B．完整性","optionC":"C．准确性","optionD":"D．合规性","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"按照工伤保险经办规程第一三八条规定，工伤待遇支付监管包括工伤登记及变动等资料的真实性和完整性，工伤待遇审核支付管理的合规性。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险经办规程》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection737","id":737,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《社会保险基金会计制度》规定，支出户存款科目核算社会保险基金按规定存入（  ）的款项。","optionA":"A．社会保险基金","optionB":"B．支出户","optionC":"C．财政专户","optionD":"D．收入户","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"按照社会保险基金会计制度，支出户存款科目核算社会保险基金按规定存入支出户的款项。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金会计制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection738","id":738,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《社会保险基金财务制度》规定，基金支出包括（  ）、转移支出、补助支出、上解上级支出、其他支出等。","optionA":"A．社会保险待遇支出","optionB":"B．行政经费支出","optionC":"C．财政支出","optionD":"D．购买财政票据支出","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"按照社会保险基金财务制度规定，基金支出包括社会保险待遇支出、转移支出、补助支出、上解上级支出、其他支出等。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金财务制度》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection739","id":739,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《社会保险经办机构内部控制暂行办法》规定，内部控制建设应遵循若干原则，其中（  ）指从组织机构的设置上确保各部门和岗位权责分明、相互制约，通过有效的相互制衡措施消除内部控制中的盲点。","optionA":"A．合法性","optionB":"B．完整性","optionC":"C．制衡性","optionD":"D．有效性","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"按照内控暂行办法第六条规定，内部控制建设应遵循合法性、完整性、制衡性、有效性、适应性的原则，其中制衡性指从组织机构的设置上确保各部门和岗位权责分明、相互制约，通过有效的相互制衡措施消除内控中的盲点。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险经办机构内部控制暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection74","id":74,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照国家最新规定，符合创业担保贷款申请条件的人员自主创业的，可申请最高不超过（  ）元的创业担保贷款。","optionA":"A．10万","optionB":"B．12万","optionC":"C．15万","optionD":"D．20万","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）规定，符合创业担保贷款申请条件的人员自主创业的，可申请最高不超过15万元的创业担保贷款。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection740","id":740,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中华人民共和国统计法》，违反国家规定，造成统计资料损毁、灭失的统计人员应当依法给予（  ）。","optionA":"A．通报","optionB":"B．处分","optionC":"C．警告","optionD":"D．批评教育","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国统计法》规定，违反国家规定，造成统计资料损毁、灭失的统计人员应当依法给予处分。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection741","id":741,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《防范和惩治统计造假、弄虚作假督查工作规定》，被督查地区、部门收到统计监督组反馈意见后，应该对存在的问题认真整改落实，并在（  ）个月内将整改情况反馈国家统计局。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《防范和惩治统计造假、弄虚作假督察工作规定》规定，被督查地区、部门收到统计监督组反馈意见后，应该对存在的问题认真整改落实，并在3个月内将整改情况反馈国家统计局。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《防范和惩治统计造假、弄虚作假督查工作规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection742","id":742,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中国人民共和国统计法》，统计机构、统计人员泄露国家秘密的，依法追究（  ）责任。","optionA":"A．刑事","optionB":"B．民事","optionC":"C．法律","optionD":"D．行政","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国统计法》规定，统计机构、统计人员泄露国家秘密的，依法追究法律责任。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中国人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection743","id":743,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《中国人民共和国统计法》，搜集、整理统计资料，应当以（  ）普查为基础，以（  ）抽样调查为主体，综合运用（  ）调查、（  ）调查等方法，并充分利用行政记录等资料。","optionA":"A．经常性；周期性；全面；典型","optionB":"B．周期性；经常性；全面；重点","optionC":"C．经常性；周期性；全面；重点","optionD":"D．周期性；经常性；全面；典型","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国统计法》规定，搜集、整理统计资料，应当以周期性普查为基础，以经常性抽样调查为主体，综合运用全面调查、重点调查等方法，并充分利用行政记录等资料。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中国人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection744","id":744,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》，用人单位招用外国人的，应当自办理就业证件之日起（  ）日内为其办理社会保险登记。","optionA":"A．15","optionB":"B．30","optionC":"C．45","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》第四条，用人单位招用外国人的，应当自办理就业证件之日起30日内为其办理社会保险登记。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection745","id":745,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》，符合社会保险缴费双边或多边协议国家国籍的就业人员，应在其依法获得在我国境内就业证件（  ）个月内提供协议国出具的参保证明，免除相应缴费义务。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》第二点，具有与我国签订社会保险缴费双边或多边协议（或协定，以下简称协议）国家国籍的就业人员，在其依法获得在我国境内就业证件3个月内提供协议国出具参保证明的，应按协议规定免除其规定险种在规定期限内的缴费义务。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection746","id":746,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《关于实施中德社会保险协定的通知》，除外交雇员外，首次申请免除在对方国缴费期限最长为（  ）个月。","optionA":"A．48","optionB":"B．60","optionC":"C．72","optionD":"D．96","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于实施中德社会保险协定的通知》第一点第四条，除外交雇员外，首次申请免除在对方国缴费期限最长为60个日历月。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施中德社会保险协定的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection747","id":747,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》，自（  ）以后在中国境内就业的外国人，应在就业开始之月起参保缴费。","optionA":"A．2011年1月1日","optionB":"B．2011年10月1日","optionC":"C．2011年10月15日","optionD":"D．2012年1月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》第一点，2011年10月15日以后在中国境内就业的外国人，从在中国境内就业开始之月起参保缴费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection748","id":748,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"习近平总书记在全国宣传思想工作会议讲话中指出，党的十八大以来，我们把（  ）摆在全局工作的重要位置，作出一系列重大决策，实施一系列重大举措。","optionA":"A．宣传工作","optionB":"B．宣传思想工作","optionC":"C．思想工作","optionD":"D．宣传引导工作","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"全国宣传思想工作会议21日至22日在北京召开。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。他在讲话中指出，党的十八大以来，我们把宣传思想工作摆在全局工作的重要位置，作出一系列重大决策，实施一系列重大举措。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection749","id":749,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"习近平总书记在全国宣传思想工作会议讲话中指出，中国特色社会主义进入新时代，必须把（  ）作为宣传思想工作的中心环节。","optionA":"A．不忘初心，牢记使命","optionB":"B．新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神","optionC":"C．统一思想、凝聚力量","optionD":"D．举旗帜聚民心育新人兴文化展形象","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"全国宣传思想工作会议21日至22日在北京召开。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。他指出，中国特色社会主义进入新时代，必须把统一思想、凝聚力量作为宣传思想工作的中心环节。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection75","id":75,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照国家最新规定，小微企业当年新招用符合创业担保贷款申请条件的人员数量达到企业现有在职职工人数25%（超过100人的企业达到15%）并与其签订1年以上劳动合同的，可申请最高不超过（  ）元的创业担保贷款。","optionA":"A．100万","optionB":"B．200万","optionC":"C．300万","optionD":"D．400万","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）规定，小微企业当年新招用符合创业担保贷款申请条件的人员数量达到企业现有在职职工人数25%（超过100人的企业达到15%）并与其签订1年以上劳动合同的，可申请最高不超过300万元的创业担保贷款。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection750","id":750,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2019年“12333全国统一咨询日”活动的主题为（  ）。","optionA":"A．人人有社保","optionB":"B．走近社保卡","optionC":"C．智慧人社 智慧服务","optionD":"D．话说居民养老保险","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"为宣传人力资源和社会保障政策、推广12333公共服务品牌，每年3月30日，全国人力资源社会保障系统举办“12333全国统一咨询日”活动。2019年我部决定以“智慧人社 智慧服务”为主题，开展统一咨询日活动。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection751","id":751,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则的通知中“强化政策解读”的有关规定，国务院发布重大政策，国务院相关部门要进行权威解读，新华社进行权威发布，各中央新闻媒体转发。（  ）是“第一解读人和责任人”。","optionA":"A．部门主要负责人","optionB":"B．部门负责人","optionC":"C．部新闻发言人","optionD":"D．部办公厅主任","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则的通知中“强化政策解读”的有关规定：国务院发布重大政策，国务院相关部门要进行权威解读，新华社进行权威发布，各中央新闻媒体转发。部门主要负责人是“第一解读人和责任人”，要敢于担当，通过发表讲话、撰写文章、接受访谈、参加发布会等多种方式，带头解读政策，传递权威信息。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于全面推进政务公开工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection752","id":752,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则的通知中“积极回应关切”的有关规定，按照属地管理、分级负责、谁主管谁负责的原则，做好政务舆情的回应工作，（  ）是第一责任主体。","optionA":"A．国务院相关部门","optionB":"B．当地政府","optionC":"C．上级政府","optionD":"D．涉事责任部门","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则的通知中“积极回应关切”的有关规定： 按照属地管理、分级负责、谁主管谁负责的原则，做好政务舆情的回应工作，涉事责任部门是第一责任主体。对涉及国务院重大政策、重要工作部署的政务舆情，国务院相关部门是回应主体；涉及地方的政务舆情，属地涉事责任部门是回应主体；涉及多个地方的政务舆情，上级政府主管部门是回应主体。政府办公厅（室）会同宣传部门做好组织协调工作。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于全面推进政务公开工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection753","id":753,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则中规定：对涉及特别重大、重大突发事件的政务舆情，要快速反应，最迟要在（  ）小时内发布权威信息。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．6","optionD":"D．8","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则中“积极回应关切”部分的规定：对涉及特别重大、重大突发事件的政务舆情，要快速反应，最迟要在5小时内发布权威信息，在24小时内举行新闻发布会，并根据工作进展情况，持续发布权威信息，有关地方和部门主要负责人要带头主动发声。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于全面推进政务公开工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection754","id":754,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"习近平总书记在全国宣传思想工作会议讲话中强调，做好新形势下宣传思想工作，必须自觉承担起（  ）的使命任务。","optionA":"A．举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、树形象","optionB":"B．举旗帜、聚民心、育新人、展形象、兴文化","optionC":"C．聚民心、举旗帜、育新人、兴文化、树形象","optionD":"D．举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"全国宣传思想工作会议21日至22日在北京召开。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。他强调，做好新形势下宣传思想工作，必须自觉承担起举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象的使命任务。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection755","id":755,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则中规定，将信息公开、政策解读、回应关切、媒体参与等方面情况作为政务公开的重要内容纳入绩效考核体系，政务公开工作分值权重不应低于（  ）。","optionA":"A．2%","optionB":"B．4%","optionC":"C．8%","optionD":"D．10%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则中“加强组织领导”部分的规定：强化考核问责机制。各地区各部门要将信息公开、政策解读、回应关切、媒体参与等方面情况作为政务公开的重要内容纳入绩效考核体系，政务公开工作分值权重不应低于4%。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于全面推进政务公开工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection756","id":756,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则，政务信息五公开中的“五公开”是指（  ）。","optionA":"A．决策、执行、管理、监督、结果公开","optionB":"B．决策、执行、管理、服务、结果公开","optionC":"C．决策、执行、服务、互动、监督公开","optionD":"D．决策、管理、服务、监督、结果公开","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据国务院办公厅印发《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则中规定：推行决策、执行、管理、服务、结果公开（简称五公开）","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于全面推进政务公开工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection757","id":757,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《社会保险个人权益记录管理办法》，社会保险经办机构应当对除（  ）以外的其他单位查询社会保险个人权益记录的情况进行登记。","optionA":"A．参保人员","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．参保人员本人及其用人单位","optionD":"D．参保人员本人及其直系亲属","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《社会保险个人权益记录管理办法》第二十一条规定：社会保险经办机构应当对除参保人员本人及其用人单位以外的其他单位查询社会保险个人权益记录的情况进行登记。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险个人权益记录管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection758","id":758,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于调整养老保险联网指标和加强数据上报工作的通知》，城镇企业基本养老保险联网数据离退休人员信息表（IY03）的主键是：行政区划代码、数据期别、（  ）。","optionA":"A．个人编号","optionB":"B．出生日期","optionC":"C．原单位编号","optionD":"D．待遇发放状态","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于调整养老保险联网指标和加强数据上报工作的通知》附件1：养老保险联网指标库（表）结构及代码规定离退休人员信息表 IY03中行政区划代码、数据期别、个人编号三项指标不得为空。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于调整养老保险联网指标和加强数据上报工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection759","id":759,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非法获取、出售或者提供公民个人信息，违法所得（  ）元以上的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“情节严重”。","optionA":"A．五百","optionB":"B．五千","optionC":"C．一万","optionD":"D．五万","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》第五条第三款规定：非法获取、出售或者提供公民个人信息，违法所得五千元以上的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“情节严重”。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection76","id":76,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为支持大学生创业，《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出在全国高校推广创业导师制，把创新创业教育和实践课程纳入高校（  ）体系，允许大学生用创业成果申请学位论文答辩。","optionA":"A．专业选修课","optionB":"B．通识选修课","optionC":"C．必修课","optionD":"D．跨专业选修课","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，在全国高校推广创业导师制，把创新创业教育和实践课程纳入高校必修课体系。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection760","id":760,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》，非法获取、出售或者提供住宿信息、通信记录、健康生理信息、交易信息等其他可能影响人身、财产安全的公民个人信息（  ）条以上的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“情节严重”。","optionA":"A．五百","optionB":"B．五千","optionC":"C．一万","optionD":"D．五万","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》第五条第三款规定：非法获取、出售或者提供住宿信息、通信记录、健康生理信息、交易信息等其他可能影响人身、财产安全的公民个人信息五百条以上的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“情节严重”。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection761","id":761,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于开展工伤保险联网指标上报工作的通知》，各地市（含省本级）于每月（  ）日前完成上月工伤保险联网数据从生产库到交换库的数据采集、审核和转换工作。","optionA":"A．10","optionB":"B．12","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于开展工伤保险联网指标上报工作的通知》规定：各地市（含省本级）于每月10日（逢节假日顺延至下一工作日，下同）前完成上月数据从生产库到交换库的数据采集、审核和转换工作，利用联网软件的检查功能检查数据情况，生成数据质量检查表。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于开展工伤保险联网指标上报工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection762","id":762,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《社会保险业务档案管理规定（试行）》，社会保险业务档案的保管期限分为（  ）两类。","optionA":"A．长期和短期","optionB":"B．永久和定期","optionC":"C．定期和不定期","optionD":"D．永久和不定期","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》第九条规定：社会保险业务档案的保管期限分为永久和定期两类。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection763","id":763,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《关于开展机关事业单位养老保险联网指标上报工作的通知》，机关事业单位基本养老保险联网数据首次于（  ）开始按月上报。","optionA":"A．2019年1月","optionB":"B．2018年1月","optionC":"C．2017年1月","optionD":"D．2016年1月","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于开展机关事业单位养老保险联网指标上报工作的通知》规定：自2019年1月起开展机关事业单位养老保险联网指标上报工作。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于开展机关事业单位养老保险联网指标上报工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection764","id":764,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《社会保险个人权益记录管理办法》，社会保险经办机构应当建立社会保险个人权益信息采集的（  ）制度，明确岗位职责，并在社会保险信息系统中进行岗位权限设置。","optionA":"A．收集、整理、审核、审批","optionB":"B．收集、整理、复核、审批","optionC":"C．初审、审核、复核、审批","optionD":"D．收集、审核、复核、审批","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《社会保险个人权益记录管理办法》第七条规定：社会保险经办机构应当建立社会保险个人权益信息采集的初审、审核、复核、审批制度，明确岗位职责，并在社会保险信息系统中进行岗位权限设置。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险个人权益记录管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection765","id":765,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，停工留薪期一般不超过（  ）个月。","optionA":"A．6","optionB":"B．10","optionC":"C．12","optionD":"D．18","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十三条：停工留薪期一般不超过12个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，可以适当延长，但延长不得超过12个月。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection766","id":766,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由（  ）负责。","optionA":"A．职工个人或者其直系亲属","optionB":"B．工伤保险经办部门","optionC":"C．所在单位","optionD":"D．劳动能力鉴定委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十三条：生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection767","id":767,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，一次性工亡补助金的标准是上一年度（  ）。","optionA":"A．所在企业人均工资收入的20倍","optionB":"B．参保地城镇居民人均可支配收入的20倍","optionC":"C．参保地城镇居民人均纯收入的20倍","optionD":"D．全国城镇居民人均可支配收入的20倍","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十九条（三）：一次性工亡补助金标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection768","id":768,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，我国工伤保险费确定费率的原则是（  ）。","optionA":"A．以支定收、收支平衡","optionB":"B．以支定收、略有结余","optionC":"C．以收定支、收支平衡","optionD":"D．以收定支、略有结余","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第八条：工伤保险费根据以支定收、收支平衡的原则，确定费率。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection769","id":769,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，我国工伤保险实行下述哪种费率？（  ）","optionA":"A．统一费率","optionB":"B．行业差别费率和单位浮动费率","optionC":"C．协商费率","optionD":"D．行业差别费率","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第八条：国家根据不同行业的工伤风险程度确定行业的差别费率，并根据工伤保险费使用、工伤发生率等情况在每个行业内确定若干费率档次。行业差别费率及行业内费率档次由国务院社会保险行政部门制定，报国务院批准后公布施行。统筹地区经办机构根据用人单位工伤保险费使用、工伤发生率等情况，适用所属行业内相应的费率档次确定单位缴费费率。《工伤保险经办规程》（人社部发〔2012〕11号）第二十五条：登记部门根据用人单位登记时确定的行业风险类别和国务院社会保险行政部门确定的行业差别费率标准（现行标准为《关于工伤保险费率问题的通知》），核定其工伤保险初次缴费的基准费率。第二十六条：征缴部门根据当地的工伤保险费率浮动办法及《工伤保险费率浮动规程》（《关于印发工伤保险费率浮动规程的通知》人社险中心函〔2011〕101号），在核定基准费率的基础上，根据用人单位一定期限内工伤保险支缴率、工伤发生率、一至四级伤残人数或因工死亡人数等费率浮动考核指标，填写《工伤保险费率浮动明细表》确定用人单位缴费费率，并于5个工作日内填写《工伤保险费率浮动告知书》告知用人单位。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection77","id":77,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"下列各项不属于打造“双创”升级版工作目标的是（  ）。","optionA":"A．创新创业服务全面升级","optionB":"B．创业带动就业能力明显提升","optionC":"C．创业创新社会影响力持续扩大","optionD":"D．大中小企业创新创业价值链有机融合","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号），打造“双创”升级版工作目标不包含创业创新社会影响力持续扩大。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection770","id":770,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，用人单位应当将参加工伤保险的有关情况（  ）。","optionA":"A．在当地报纸上公示","optionB":"B．在本单位内保密","optionC":"C．在本单位内公示","optionD":"D．上报统筹地区工会组织","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四条用人单位应当将参加工伤保险的有关情况在本单位内公示。用人单位和职工应当遵守有关安全生产和职业病防治的法律法规，执行安全卫生规程和标准，预防工伤事故发生，避免和减少职业病危害。职工发生工伤时，用人单位应当采取措施使工伤职工得到及时救治。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection771","id":771,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，用人单位依照本条例规定应当参加工伤保险而未参加的，由（  ）责令限期参加。","optionA":"A．社会保险行政部门","optionB":"B．当地人民政府","optionC":"C．企业主管部门","optionD":"D．社会保险经办机构","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第六十二条：用人单位依照本条例规定应当参加工伤保险而未参加的，由社会保险行政部门责令限期参加，补缴应当缴纳的工伤保险费，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，处欠缴数额1倍以上3倍以下的罚款。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection772","id":772,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，其一次性伤残补助金的标准分别为（  ）个月的本人工资。","optionA":"A．11、9、7、5","optionB":"B．13、11、9、7","optionC":"C．15、13、11、9","optionD":"D．17、15、13、11","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十七条　职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection773","id":773,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，其一次性伤残补助金的标准分别为（  ）个月的本人工资。","optionA":"A．18、16","optionB":"B．17、15","optionC":"C．16、14","optionD":"D．15、13","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十六条   职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，享受以下待遇：（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：五级伤残为18个月的本人工资，六级伤残为16个月的本人工资。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection774","id":774,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，治疗工伤所需的医疗费用（  ）。","optionA":"A．完全由工伤职工个人及其直系亲属支付","optionB":"B．完全由用人单位支付","optionC":"C．符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付","optionD":"D．完全由工伤保险基金支付","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十条：治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection775","id":775,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，停工留薪期内，工伤职工原工资福利待遇（  ）。","optionA":"A．由所在单位按月支付","optionB":"B．由工伤保险基金支付","optionC":"C．不再享受原工资福利待遇","optionD":"D．仅享受部分工资福利待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十三条：职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，在停工留薪期内，原工资福利待遇不变，由所在单位按月支付。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection776","id":776,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，工伤职工已经评定伤残等级并经劳动能力鉴定委员会确认需要生活护理的，（  ）。","optionA":"A．由用人单位按月支付生活护理费","optionB":"B．由用人单位按月支付伤残津贴","optionC":"C．从工伤保险基金中按月支付伤残津贴","optionD":"D．从工伤保险基金中按月支付生活护理费","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十四条：工伤职工已经评定伤残等级并经劳动能力鉴定委员会确认需要生活护理的，从工伤保险基金按月支付生活护理费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection777","id":777,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，其一次性伤残补助金的标准分别为（  ）个月的本人工资。","optionA":"A．29、27、25、23","optionB":"B．28、26、24、22","optionC":"C．26、24、22、20","optionD":"D．27、25、23、21","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十五条  职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，享受以下待遇：（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：一级伤残为27个月的本人工资，二级伤残为25个月的本人工资，三级伤残为23个月的本人工资，四级伤残为21个月的本人工资。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection778","id":778,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，工伤一至六级伤残职工伤残津贴的实际金额不得低于（  ）。","optionA":"A．当地最低生活保障标准","optionB":"B．当地最低工资标准","optionC":"C．当地职工平均工资","optionD":"D．所在单位职工平均工资","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十五条　（二）一级伤残为本人工资的90%，二级伤残为本人工资的85%，三级伤残为本人工资的80%，四级伤残为本人工资的75%。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由工伤保险基金补足差额。第三十六条  （二）五级伤残为本人工资的70%，六级伤残为本人工资的60%，并由用人单位按照规定为其缴纳应缴纳的各项社会保险费。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由用人单位补足差额。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection779","id":779,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，计发工伤职工工伤保险待遇的本人工资，高于统筹地区职工平均工资300％的，按照统筹地区职工平均工资的（  ）计算。","optionA":"A．100%","optionB":"B．200%","optionC":"C．300%","optionD":"D．150%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第六十四条　本条例所称本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前12个月平均月缴费工资。本人工资高于统筹地区职工平均工资300%的，按照统筹地区职工平均工资的300%计算；本人工资低于统筹地区职工平均工资60%的，按照统筹地区职工平均工资的60%计算。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection78","id":78,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，健全农民工返乡创业服务体系，推出一批（  ）和农村创新创业典型县。","optionA":"A．返乡创业试点县","optionB":"B．返乡创业示范县","optionC":"C．返乡创业重点县","optionD":"D．返乡创业先进县","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，健全农民工返乡创业服务体系，推出一批返乡创业示范县和农村创新创业典型县。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection780","id":780,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，计发工伤职工工伤保险待遇的本人工资，低于统筹地区职工平均工资60％的，按照统筹地区职工平均工资的（  ）计算。","optionA":"A．80%","optionB":"B．75%","optionC":"C．100%","optionD":"D．60%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第六十四条　本条例所称本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前12个月平均月缴费工资。本人工资高于统筹地区职工平均工资300%的，按照统筹地区职工平均工资的300%计算；本人工资低于统筹地区职工平均工资60%的，按照统筹地区职工平均工资的60%计算。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection781","id":781,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，一级至四级工伤职工达到退休年龄并办理退休手续后，停发伤残津贴，按照国家有关规定享受基本养老保险待遇。基本养老保险待遇低于伤残津贴的，由（  ）补足差额。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．民政","optionC":"C．工伤保险基金","optionD":"D．工会组织","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十五条   职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，享受以下待遇：（三）工伤职工达到退休年龄并办理退休手续后，停发伤残津贴，按照国家有关规定享受基本养老保险待遇。基本养老保险待遇低于伤残津贴的，由工伤保险基金补足差额。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection782","id":782,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残，用人单位难以安排工作、按月发给伤残津贴的，若伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准，则由（  ）补足差额。","optionA":"A．工伤保险基金","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．民政","optionD":"D．工会组织","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十六条  职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，享受以下待遇：（二）保留与用人单位的劳动关系，由用人单位安排适当工作。难以安排工作的，由用人单位按月发给伤残津贴，标准为：五级伤残为本人工资的70%，六级伤残为本人工资的60%，并由用人单位按照规定为其缴纳应缴纳的各项社会保险费。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由用人单位补足差额。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection783","id":783,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，应当参加工伤保险而未参加工伤保险的用人单位职工发生工伤的，由（  ）按照条例规定的工伤保险待遇项目和标准支付费用。","optionA":"A．工伤保险基金和用人单位","optionB":"B．工伤保险基金","optionC":"C．该用人单位","optionD":"D．该行业工会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第六十二条　依照本条例规定应当参加工伤保险而未参加工伤保险的用人单位职工发生工伤的，由该用人单位按照本条例规定的工伤保险待遇项目和标准支付费用。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection784","id":784,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，从工伤保险基金按月支付伤残津贴，标准分别为本人工资的（  ）。","optionA":"A．90%、85%、80%、75%","optionB":"B．85%、80%、75%、70%","optionC":"C．95%、90%、85%、80%","optionD":"D．100%、95%、90%、85%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十五条　职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，享受以下待遇：（二）从工伤保险基金按月支付伤残津贴，标准为：一级伤残为本人工资的90%，二级伤残为本人工资的85%，三级伤残为本人工资的80%，四级伤残为本人工资的75%。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由工伤保险基金补足差额。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection785","id":785,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，伤残津贴、供养亲属抚恤金、生活护理费由统筹地区社会保险行政部门根据（  ）适时调整。","optionA":"A．职工平均工资和生活费用变化等情况","optionB":"B．用人单位的工资水平","optionC":"C．相关岗位工资水平","optionD":"D．当地的生活费用","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十条　伤残津贴、供养亲属抚恤金、生活护理费由统筹地区社会保险行政部门根据职工平均工资和生活费用变化等情况适时调整。调整办法由省、自治区、直辖市人民政府规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection786","id":786,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工再次发生工伤，根据规定应当享受伤残津贴的，按照（  ）伤残等级享受伤残津贴待遇。","optionA":"A．原先认定的","optionB":"B．新认定的","optionC":"C．较高","optionD":"D．较低","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十五条  职工再次发生工伤，根据规定应当享受伤残津贴的，按照新认定的伤残等级享受伤残津贴待遇。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection787","id":787,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，伤残津贴、供养亲属抚恤金、生活护理费由统筹地区社会保险行政部门根据职工平均工资和生活费用变化等情况适时调整。调整办法由（  ）规定。","optionA":"A．统筹地区工会组织","optionB":"B．统筹地区社会保险行政部门","optionC":"C．省、自治区、直辖市人民政府","optionD":"D．国务院社会保险行政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十条 伤残津贴、供养亲属抚恤金、生活护理费由统筹地区社会保险行政部门根据职工平均工资和生活费用变化等情况适时调整。调整办法由省、自治区、直辖市人民政府规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection788","id":788,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起（  ）个月内照发工资，从第（  ）个月起停发工资，由工伤保险基金向其供养亲属按月支付供养亲属抚恤金。","optionA":"A．2；3","optionB":"B．5；6","optionC":"C．4；5","optionD":"D．3；4","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十一条  职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起3个月内照发工资，从第4个月起停发工资，由工伤保险基金向其供养亲属按月支付供养亲属抚恤金。生活有困难的，可以预支一次性工亡补助金的50%。职工被人民法院宣告死亡的，按照本条例第三十九条职工因工死亡的规定处理。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection789","id":789,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残且难以安排工作的，由用人单位按月发给伤残津贴，标准分别为本人工资的（  ）。","optionA":"A．80%、70%","optionB":"B．75%、70%","optionC":"C．70%、60%","optionD":"D．65%、60%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十六条 职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，享受以下待遇：（二）保留与用人单位的劳动关系，由用人单位安排适当工作。难以安排工作的，由用人单位按月发给伤残津贴，标准为：五级伤残为本人工资的70%，六级伤残为本人工资的60%，并由用人单位按照规定为其缴纳应缴纳的各项社会保险费。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由用人单位补足差额。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection79","id":79,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，要深入实施（  ）启动支持计划。","optionA":"A．大学生创业","optionB":"B．农民工返乡创业","optionC":"C．留学人员回国创新创业","optionD":"D．事业单位专业技术人员离岗创业","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，要深入实施留学人员回国创新创业启动支持计划，遴选资助一批高层次人才回国创新创业项目。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection790","id":790,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《失业保险条例》规定，单位招用的农民合同制工人连续工作满1年，本单位并已缴纳失业保险费，劳动合同期满未续订或者提前解除劳动合同的，由社会保险经办机构根据其工作时间长短，对其支付（  ）。","optionA":"A．失业保险金","optionB":"B．失业补贴","optionC":"C．一次性生活补助","optionD":"D．一次性就业补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《失业保险条例》（国务院令第258号）第二十一条  单位招用的农民合同制工人连续工作满1年，本单位并已缴纳失业保险费，劳动合同期满未续订或者提前解除劳动合同的，由社会保险经办机构根据其工作时间长短，对其支付一次性生活补助。补助的办法和标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection791","id":791,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《失业保险条例》规定，失业人员领取医疗补助金标准由（  ）规定。","optionA":"A．国务院卫生行政部门","optionB":"B．国务院社会保险行政部门","optionC":"C．国务院社会保险行政部门、卫生行政部门共同","optionD":"D．省、自治区、直辖市人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《失业保险条例》（国务院令第258号）第十九条　失业人员在领取失业保险金期间患病就医的，可以按照规定向社会保险经办机构申请领取医疗补助金。医疗补助金的标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection792","id":792,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":" 《失业保险条例》规定，我国失业保险金按（  ）发放。","optionA":"A．年","optionB":"B．次","optionC":"C．月","optionD":"D．天","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《失业保险条例》（国务院令第258号）第十六条　失业保险金由社会保险经办机构按月发放。社会保险经办机构为失业人员开具领取失业保险金的单证，失业人员凭单证到指定银行领取失业保险金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection793","id":793,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由（  ）规定。","optionA":"A．国务院卫生行政部门","optionB":"B．国务院社会保险行政部门","optionC":"C．国务院社会保险行政部门、卫生行政部门共同","optionD":"D．省、自治区、直辖市人民政府","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十六条　职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，享受以下待遇：经工伤职工本人提出，该职工可以与用人单位解除或者终止劳动关系，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection794","id":794,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，职工因工死亡，其近亲属从工伤保险基金领取供养亲属抚恤金，供养亲属抚恤金按照职工本人工资的一定比例发给由因工死亡职工生前提供主要生活来源、无劳动能力的亲属。标准为：配偶每月（  ），其他亲属每人每月（  ），孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加（  ）。","optionA":"A．35%；25%；15%","optionB":"B．45%；35%；5%","optionC":"C．50%；40%；10%","optionD":"D．40%；30%；10%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十九条  职工因工死亡，其近亲属按照下列规定从工伤保险基金领取丧葬补助金、供养亲属抚恤金和一次性工亡补助金：（二）供养亲属抚恤金按照职工本人工资的一定比例发给由因工死亡职工生前提供主要生活来源、无劳动能力的亲属。标准为：配偶每月40%，其他亲属每人每月30%，孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加10%。核定的各供养亲属的抚恤金之和不应高于因工死亡职工生前的工资。供养亲属的具体范围由国务院社会保险行政部门规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection795","id":795,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由（  ）以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。","optionA":"A．用人单位和职工个人","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．职工个人","optionD":"D．工伤基金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十五条   职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection796","id":796,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，职工发生工伤时，（  ）应当采取措施使工伤职工得到及时救治。","optionA":"A．社会保险行政部门","optionB":"B．工会组织","optionC":"C．用人单位","optionD":"D．经办机构","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四条用人单位应当将参加工伤保险的有关情况在本单位内公示。用人单位和职工应当遵守有关安全生产和职业病防治的法律法规，执行安全卫生规程和标准，预防工伤事故发生，避免和减少职业病危害。职工发生工伤时，用人单位应当采取措施使工伤职工得到及时救治。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection797","id":797,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从第4个月起停发工资，由工伤保险基金向其供养亲属按月支付供养亲属抚恤金。生活有困难的，可以预支一次性工亡补助金的（  ）。","optionA":"A．70%","optionB":"B．60%","optionC":"C．50%","optionD":"D．100%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十一条  职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起3个月内照发工资，从第4个月起停发工资，由工伤保险基金向其供养亲属按月支付供养亲属抚恤金。生活有困难的，可以预支一次性工亡补助金的50%。职工被人民法院宣告死亡的，按照本条例第三十九条职工因工死亡的规定处理。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection798","id":798,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，跨地区、生产流动性较大的行业，可以采取相对集中的方式异地参加统筹地区的工伤保险。具体办法由（  ）会同有关行业的主管部门制定。","optionA":"A．经办机构","optionB":"B．行业协会","optionC":"C．工会组织","optionD":"D．国务院社会保险行政部门","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第十一条工伤保险基金逐步实行省级统筹。跨地区、生产流动性较大的行业，可以采取相对集中的方式异地参加统筹地区的工伤保险。具体办法由国务院社会保险行政部门会同有关行业的主管部门制定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection799","id":799,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定，工伤职工已经评定伤残等级并经劳动能力鉴定委员会确认为需要生活护理的，其生活护理费按照生活完全不能自理、生活大部分不能自理或生活部分不能自理3个不同等级，支付标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的（  ）。","optionA":"A．80%、70%、60%","optionB":"B．70%、60%、50%","optionC":"C．60%、50%、40%","optionD":"D．50%、40%、30%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十四条　工伤职工已经评定伤残等级并经劳动能力鉴定委员会确认需要生活护理的，从工伤保险基金按月支付生活护理费。生活护理费按照生活完全不能自理、生活大部分不能自理或者生活部分不能自理3个不同等级支付，其标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的50%、40%或者30%。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection8","id":8,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）是近代以来中华民族最伟大的梦想。","optionA":"A．富国强兵","optionB":"B．民族独立","optionC":"C．实现中华民族伟大复兴","optionD":"D．全面建成小康社会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"实现中华民族伟大复兴是近代以来中华民族最伟大的梦想。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection80","id":80,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，继续扎实开展各类创新创业赛事活动，打造创新创业重点展示品牌。下列赛事活动中没有被列为重点品牌的是（  ）。","optionA":"A．“创青春”中国青年创新创业大赛","optionB":"B．中国创新创业大赛","optionC":"C．“创客中国”创新创业大赛","optionD":"D．“中国创翼”创新创业大赛","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，继续扎实开展各类创新创业赛事活动，打造创新创业重点展示品牌。其中被列为重点品牌活动的是“中国创翼”创业创新大赛，而非“中国创翼”创新创业大赛。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection800","id":800,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《工伤保险条例》规定的本人工资是指工伤职工因工作遭受事故伤害或患职业病前（  ）个月平均月缴费工资。","optionA":"A．6","optionB":"B．12","optionC":"C．18","optionD":"D．24","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第六十四条　本条例所称本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前12个月平均月缴费工资。本人工资高于统筹地区职工平均工资300%的，按照统筹地区职工平均工资的300%计算；本人工资低于统筹地区职工平均工资60%的，按照统筹地区职工平均工资的60%计算。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection801","id":801,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，职工应当按照国家规定的（  ）工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。","optionA":"A．单位平均","optionB":"B．社会平均","optionC":"C．用工地最低","optionD":"D．本人","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第二章第十二条规定，职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection802","id":802,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，基本养老保险个人账户不得提前支取，记账利率（  ）银行定期存款利率，免征利息税。","optionA":"A．不得低于","optionB":"B．不得高于","optionC":"C．可以低于","optionD":"D．一般等于","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第二章第十四条规定，个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection803","id":803,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，养老保险个人账户因个人死亡的，个人账户余额（  ）。","optionA":"A．纳入养老保险基金","optionB":"B．可以继承","optionC":"C．可以部分继承","optionD":"D．不可以继承","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第二章第十四条规定，养老保险个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。个人死亡的，个人账户余额可以继承。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection804","id":804,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。基本养老金根据（  ）、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。","optionA":"A．视同缴费年限","optionB":"B．实际缴费年限","optionC":"C．累计缴费年限","optionD":"D．工龄","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第二章第十五条规定，基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection805","id":805,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满（  ）以上的，按月领取基本养老金。","optionA":"A．10年","optionB":"B．15年","optionC":"C．20年","optionD":"D．30年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第二章第十六条规定，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年以上的，按月领取基本养老金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection806","id":806,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，参保人员因病或非因工死亡的，其遗属可以领取的待遇项目有（  ）。","optionA":"A．丧葬补助金和病残津贴","optionB":"B．抚恤金和病残津贴","optionC":"C．丧葬补助金和抚恤金","optionD":"D．抚恤金和因工死亡补助金","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第二章第十七条规定，参加基本养老保险的个人，因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection807","id":807,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，个人跨统筹地区就业的，其基本养老保险关系（  ），缴费年限（  ）计算。","optionA":"A．立即终止；重新","optionB":"B．随本人转移；重新","optionC":"C．随本人转移；累计","optionD":"D．立即终止；累计","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第二章第十九条规定，个人跨统筹地区就业的，其基本养老保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection808","id":808,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴，用人单位应当按（  ）将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。","optionA":"A．月","optionB":"B．季度","optionC":"C．半年","optionD":"D．年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第七章第六十条规定，职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴，用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection809","id":809,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》，职工基本养老保险个人缴费基数的下限为当地上一年度职工平均工资的（  ）。","optionA":"A．40%","optionB":"B．50%","optionC":"C．60%","optionD":"D．70%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》第7点规定，本人月平均工资低于当地职工平均工资60%的，按当地职工月平均工资的60%缴费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection81","id":81,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，大力促进创新创业平台服务升级。下列各项中不属于提升孵化机构和众创空间服务水平具体举措的是（  ）。","optionA":"A．建立专业化众创空间","optionB":"B．继续推进全国创业孵化示范基地建设","optionC":"C．鼓励生产制造类企业建立工匠工作室","optionD":"D．建立完善知识产权管理服务体系","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"选项D为加快推动创新创业发展动力升级的主要措施之一，不属于提升孵化服务水平的举措。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection810","id":810,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》，职工基本养老保险个人缴费基数的上限为当地上一年度职工平均工资的（  ）。","optionA":"A．150%","optionB":"B．200%","optionC":"C．250%","optionD":"D．300%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》第7点规定，超过当地职工平均工资300%的，按当地职工月平均工资的300%缴费，超过部分不记入缴费工资基数，也不记入计发养老金的基数。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection811","id":811,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"缴费单位、缴费个人应当（  ）缴纳社会保险费。","optionA":"A．按年","optionB":"B．按季度","optionC":"C．按时足额","optionD":"D．按月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"国务院令第259号第一章第四条规定，缴费单位、缴费个人应当按时足额缴纳社会保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险费征缴暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection812","id":812,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《社会保险费征缴暂行条例》，缴费单位应当（  ）向本单位职工公布本单位全年社会保险费缴纳情况，接受职工监督。","optionA":"A．每月","optionB":"B．每季","optionC":"C．每半年","optionD":"D．每年","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《社会保险费征缴暂行条例》（国务院令第259号）第三章第十七条规定，缴费单位应当每年向本单位职工公布单位全年社会保险费缴纳情况，接受职工监督。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险费征缴暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection813","id":813,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》规定，从（  ）年1月1日起，个人账户的规模统一由本人缴费工资的11%调整为8%。","optionA":"A．1998","optionB":"B．2000","optionC":"C．2005","optionD":"D．2006","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》第六点规定，为与做实个人账户相衔接，从2006年1月1日起，个人账户的规模统一由本人缴费工资的11%调整为8%，全部由个人缴费形成，单位缴费不再划入个人账户。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection814","id":814,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》，机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立职业年金。单位按本单位工资总额的（  ）缴费，个人按本人缴费工资的（  ）缴费。","optionA":"A．8%；4%","optionB":"B．10%；5%","optionC":"C．10%；5%","optionD":"D．12%；6%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》第八条规定，机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立职业年金。单位按本单位工资总额的8%缴费，个人按本人缴费工资的4%缴费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection815","id":815,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《人力资源社会保障部 财政部 关于贯彻落实〈国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定〉的通知》，机关单位（含参公管理单位）工作人员的个人缴费工资基数包括本人上年度工资收入中的（  ）。","optionA":"A．基本工资、国家统一的津贴补贴、规范后的津贴补贴、年终一次性奖金、目标奖","optionB":"B．基本工资、国家统一的津贴补贴、规范后的津贴补贴","optionC":"C．基本工资、国家统一的津贴补贴、规范后的津贴补贴、年终一次性奖金","optionD":"D．基本工资、国家统一的津贴补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 关于贯彻落实〈国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定〉的通知》三（二）规定，机关单位（含参公管理的单位）工作人员的个人缴费工资基数包括：本人上年度工资收入中的基本工资、国家统一的津贴补贴（艰苦边远地区津贴、西藏特贴、特区津贴、警衔津贴、海关津贴等国家统一规定纳入原退休费基数的项目）、规范后的津贴补贴（地区附加津贴）、年终一次性奖金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实〈国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection816","id":816,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》，地方人民政府对参加城乡居民养老保险的人员缴费给予补贴，目前最低补贴标准每人每年不低于（  ）元。","optionA":"A．40","optionB":"B．35","optionC":"C．30","optionD":"D．50","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》四（三）规定，地方人民政府应当对参保人缴费给予补贴，对选择最低档次标准缴费的，补贴标准不低于每人每年30元。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection817","id":817,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《城乡居民基本养老保险经办规程》，个人账户储存额只能用于（  ）支付。","optionA":"A．基础养老金","optionB":"B．个人账户养老金","optionC":"C．过渡性养老金","optionD":"D．生活补贴","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《城乡居民基本养老保险经办规程》第四章第二十三条规定， 个人账户储存额只能用于个人账户养老金支付。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城乡居民基本养老保险经办规程》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection818","id":818,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》，符合条件的城乡居民养老保险女性参保人员领取待遇年龄为（  ）周岁。","optionA":"A．60","optionB":"B．55","optionC":"C．50","optionD":"D．45","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》七规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection819","id":819,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》，城乡居民养老保险基金按照（  ）统一规定投资运营。","optionA":"A．国家","optionB":"B．省级政府","optionC":"C．市级政府","optionD":"D．县级政府","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》九规定，城乡居民养老保险基金按照国家统一规定投资运营，实现保值增值。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection82","id":82,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）对稳岗补贴提出了（  ）的要求。","optionA":"A．依法参加失业保险3年以上、当年取得职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工，可申请参保职工技能提升补贴，所需资金按规定从失业保险基金中列支","optionB":"B．对不裁员或少裁员的去产能企业，降低稳岗补贴门槛，提高稳岗补贴标准","optionC":"C．探索适应灵活就业人员的失业、工伤保险保障方式","optionD":"D．积极预防和有效调控失业风险。落实调整失业保险费率政策，减轻企业和个人负担，稳定就业岗位","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）中提出，鼓励去产能企业多渠道分流安置职工，支持企业尽最大努力挖掘内部安置潜力，对不裁员或少裁员的，降低稳岗补贴门槛，提高稳岗补贴标准。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection820","id":820,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《企业年金办法》自2018年（  ）起施行。","optionA":"A．1月1日","optionB":"B．2月1日","optionC":"C．3月1日","optionD":"D．4月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金办法》经2016年12月20日人社部第114次部务会审议通过，财政部审议通过，并于2017年12月18日公布。本办法共七章三十二条，自2018年2月1日起施行。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection821","id":821,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《企业年金办法》中规定，职工企业年金个人账户中企业缴费及其投资收益，完全归属于职工个人的期限最长不超过（  ）年。","optionA":"A．5","optionB":"B．6","optionC":"C．7","optionD":"D．8","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《企业年金办法》第十九条规定，职工企业年金个人账户中企业缴费及其投资收益，企业可以与职工一方约定其自始归属于职工个人，也可以约定随着职工在本企业工作年限的增加逐步归属于职工个人，完全归属于职工个人的期限最长不超过8年。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection822","id":822,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，用人单位应当按照国家规定的本单位（  ）的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。","optionA":"A．缴费职工工资总额","optionB":"B．营业额总额","optionC":"C．所有收入总额","optionD":"D．职工工资总额","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第十二条规定，用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection823","id":823,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》规定，社保经办机构定期将待核实人员名单按（  ）进行分类，下发至（  ）基层服务组织进行信息核实。","optionA":"A．户籍地；户籍地","optionB":"B．参保地；参保地","optionC":"C．居住地；居住地","optionD":"D．户籍地；居住地","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》第十二条规定，社保经办机构定期将待核实人员名单按居住地进行分类，下发至居住地基层服务组织进行信息核实。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection824","id":824,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》，在进行认证信息核实时，对通过各种信息核实手段均无法联系到本人的，社保经办机构可办理待遇（  ）手续。","optionA":"A．停发","optionB":"B．恢复","optionC":"C．补发","optionD":"D．暂停","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》第十九条规定，社保经办机构应将核实结果信息及时导入社保业务系统，对确认丧失领取待遇资格的人员要立即办理待遇停发手续；对经上述信息核实手段均无法联系到本人的，社保经办机构可办理待遇暂停手续。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection825","id":825,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》规定，对办理了待遇暂停手续的人员，若（  ）个月内无人提出异议，办理待遇停发手续。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．4","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》第十九条规定，对办理了待遇暂停手续的人员，若3个月内无人提出异议，办理待遇停发手续。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection826","id":826,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》，城镇企业职工基本养老保险参保人员在跨省流动就业时，统筹基金以本人1998年1月1日后各年度实际缴费工资为基数，按（  ）的总和转移。","optionA":"A．8%","optionB":"B．10%","optionC":"C．12%","optionD":"D．20%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》（国办发〔2009〕66号）第四条第二款，城镇企业职工基本养老保险参保人员在跨省流动就业时，统筹基金以本人1998年1月1日后各年度实际缴费工资为基数，按12%的总和转移。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection827","id":827,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》，跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件，确定待遇领取地时，其基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满（  ）年的，在该地办理待遇领取手续。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》（国办发〔2009〕66号）第六条第二款，跨省流动就业的参保人员确定待遇领取地时，其基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满10年的，在该地办理待遇领取手续。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection828","id":828,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》，参保人员未返回户籍所在地就业参保，男性年满（  ）周岁和女性年满（  ）周岁的，应在原参保地继续保留基本养老保险关系，同时在新参保地建立临时基本养老保险缴费账户。","optionA":"A．60；50","optionB":"B．55；45","optionC":"C．50；45","optionD":"D．50；40","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》（国办发〔2009〕66号）第五条第二款，参保人员未返回户籍所在地就业参保，男性年满50周岁和女性年满40周岁的，应在原参保地继续保留基本养老保险关系，同时在新参保地建立临时基本养老保险缴费账户。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection829","id":829,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《城乡养老保险制度衔接暂行办法》，参保人员若在同一年度内同时参加城镇职工养老保险和城乡居民养老保险，关于其重复缴费时段说法正确的是：（  ）","optionA":"A．只计算城镇职工养老保险缴费年限","optionB":"B．只计算城乡居民养老保险缴费年限","optionC":"C．两个养老保险缴费年限合并计算","optionD":"D．由社保机构与本人协商确定保留一个计算","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《城乡养老保险制度衔接暂行办法》（人社部发〔2014〕17号）第七条，参保人员若在同一年度内同时参加城镇职工养老保险和城乡居民养老保险，其重复缴费时段只计算城镇职工养老保险缴费年限。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection83","id":83,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"推动农村劳动力有序外出就业，对人力资源服务机构、（  ）等市场主体开展有组织劳务输出的，给予就业创业服务补贴。","optionA":"A．劳务带头人","optionB":"B．劳务经纪人","optionC":"C．公共就业服务机构","optionD":"D．劳务公司","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）中提出，推动农村劳动力有序外出就业，对人力资源服务机构、劳务经纪人等市场主体开展有组织劳务输出的，给予就业创业服务补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection830","id":830,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》，养老保险关系转移业务办理中，新参保地社保机构在收到参保人员原养老保险关系所在地社保机构转移的养老保险关系和资金后，应在（  ）个工作日内办结有关手续。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》（国办发〔2009〕66号）第八条第四款，新参保地社保机构在收到参保人员原养老保险关系所在地社保机构转移的养老保险关系和资金后，应在15个工作日内办结有关手续。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection831","id":831,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工伤保险条例》，职工被借调期间受到工伤事故伤害的，由（  ）承担工伤保险责任。","optionA":"A．原用人单位","optionB":"B．借调单位","optionC":"C．原用人单位与借调单位共同","optionD":"D．职工个人","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第四十三条　职工被借调期间受到工伤事故伤害的，由原用人单位承担工伤保险责任，但原用人单位与借调单位可以约定补偿办法。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection832","id":832,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险经办机构应当自收到申请之日起（  ）日内予以审核，发给社会保险登记证件。","optionA":"A．7","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第五十七条规定，社会保险经办机构应当自收到申请之日起十五日内予以审核，发给社会保险登记证件。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection833","id":833,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省规范完善企业职工基本养老保险省级统筹制度，提高养老保险基金统筹层次，要求各市加强基金统一管理使用，（  ）年年底前，实现市级养老保险基金统收统支，（）年年底前，实现全省养老保险基金统收统支。","optionA":"A．2017；2018","optionB":"B．2018；2019","optionC":"C．2019；2020","optionD":"D．2020；2021","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"山东省人民政府关于贯彻企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的实施意见（鲁政字〔2018〕292号）第二条第二款：各市要加强基金统一管理使用，2018年年底前，实现市级养老保险基金统收统支，2019年年底前，实现全省养老保险基金统收统支。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于贯彻企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection834","id":834,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"社会保险法实施前参保．延长缴费（  ）年后仍不足（）年的，可以一次性缴费至满（）年。","optionA":"A．10；5；15","optionB":"B．5；10；15","optionC":"C．5；15；15","optionD":"D．15；10；5","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"关于参加企业职工基本养老保险人员延长缴费有关问题的通知（鲁人社发〔2015〕30号）第四条第二款：《中华人民共和国社会保险法》实施前参保的人员，延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性缴费至满15年。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于参加企业职工基本养老保险人员延长缴费有关问题的通知》","law2":"《中华人民共和国社会保险法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection835","id":835,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革中，对于改革前参加工作．改革后退休的“中人”设立（  ）年过渡期，过渡期内实行新老待遇计发办法对比，保低限高。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅．山东省财政厅关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知（鲁人社发〔2015〕46号）第三条：对于改革前参加工作．改革后退休的“中人”设立10年过渡期，过渡期内实行新老待遇计发办法对比，保低限高。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection836","id":836,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我省上解的中央调剂基金，由各市（指设区的市，含省本级，下同）养老保险基金上解的资金构成。按照全省职工平均工资的（  ）和各市在职应参保人数作为计算上解额的基数，上解比例从(）起步，按国家要求逐步提高。","optionA":"A．90% 3%","optionB":"B．80% 5%","optionC":"C．90% 5%","optionD":"D．80% 3%","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"山东省人民政府关于贯彻企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的实施意见（鲁政字〔2018〕292号）第一条第一款：我省上解的中央调剂基金，由各市（指设区的市，含省本级，下同）养老保险基金上解的资金构成。按照全省职工平均工资的90%和各市在职应参保人数作为计算上解额的基数，上解比例从3%起步，按国家要求逐步提高。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于贯彻企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection837","id":837,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"基本养老保险实行“社会统筹与个人帐户相结合”制度前参加工作的人员，退休后基本养老金由（  ）．个人账户养老金．过渡性养老金三部分组成。","optionA":"A．基本养老金","optionB":"B．基础养老金","optionC":"C．补充性养老金","optionD":"D．储蓄性养老金","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"山东省统一企业职工基本养老保险制度实施办法鲁政发[1997]109号第四条：本办法实施前参加工作．实施后退休的人员,个人缴费和视同缴费年限(以下简称缴费年限)累计满15年的,按照新老办法平衡衔接．待遇水平基本平衡等原则,在发给基础养老金和个人帐户养老金的基础上再发给过渡性养老金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省统一企业职工基本养老保险制度实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection838","id":838,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位的社会保险登记事项发生变更或缴费单位终止的，应当自变更或终止之日起(D）日内，到社会保险经办机构办理变更或注销社会保险登记手续。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"社会保险法第七章第五十七条：用人单位的社会保险登记事项发生变更或缴费单位终止的，应当自变更或终止之日起30日内，到社会保险经办机构办理变更或注销社会保险登记手续。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection839","id":839,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满 （  ）年的，在该地办理待遇领取手续，享受当地基本养老保险待遇。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"山东省企业职工基本养老保险关系转移接续实施办法(鲁政办发[2010]50号)第三条：参保人员跨省．自治区．直辖市（以下简称跨省）流动就业的，按国办发[2009]66号和人社部发[2009]187号文件规定办理。国务院办公厅关于转发人力资源社会保障部 财政部《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》的通知（国办发〔2009〕66号）第六条第二款：跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满10年的，在该地办理待遇领取手续，享受当地基本养老保险待遇。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"《山东省企业职工基本养老保险关系转移接续实施办法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection84","id":84,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"落实完善见习补贴政策，对见习期满留用率达到（  ）以上的见习单位，适当提高见习补贴标准。","optionA":"A．40%","optionB":"B．50%","optionC":"C．60%","optionD":"D．70%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）规定，对见习期满留用率达到50%以上的见习单位，适当提高见习补贴标准。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection840","id":840,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"跨省流动就业人员未在户籍地参保，但按国家规定达到待遇领取条件时待遇领取地为户籍地的，户籍所在地的相关社保经办机构应为其及时办理登记手续并（  ）。","optionA":"A．保留基本养老保险关系","optionB":"B．办理待遇领取手续","optionC":"C．办理转移接续手续","optionD":"D．建立基本养老保险账户","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"山东省人力资源和社会保障厅关于转发人社部规〔2016〕5号文件明确城镇企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知（鲁人社规〔2017〕13号）人力资源社会保障部关于城镇企业职工基本养老保险关系转移接续若干问题的通知〔2016〕5号第八条：关于户籍所在地社会保险经办机构归集责任。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部规〔2016〕5号文件明确城镇企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection841","id":841,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位的社会保险登记事项发生变更或缴费单位终止的，应当自变更或终止之日起（  ）日内，到社会保险经办机构办理变更或注销社会保险登记手续。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．30","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"社会保险法第七章第五十七条：用人单位的社会保险登记事项发生变更或缴费单位终止的，应当自变更或终止之日起30日内，到社会保险经办机构办理变更或注销社会保险登记手续。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection842","id":842,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"机关事业单位养老保险制度改革前参加工作．实施后退休且缴费年限累计满（  ）年的人员，在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上，再发给过渡性养老金。","optionA":"A．10","optionB":"B．15","optionC":"C．20","optionD":"D．25","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见（鲁政发〔2015〕4号）第三条第二款：本意见实施前参加工作．实施后退休且缴费年限累计满15年的人员，在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上，再发给过渡性养老金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection843","id":843,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"居民基本养老保险养老金待遇领取人王某，于2016年4月1日死亡，王某的养老金从（  ）月起停止发放。","optionA":"A．2016年4月","optionB":"B．2016年5月","optionC":"C．2016年6月","optionD":"D．2016年7月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定“居民养老保险养老金待遇领取人自死亡次月起停止发放养老金”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection844","id":844,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"目前，我省居民基本养老保险基础养老金最低标准为每人每月（  ）元。","optionA":"A．118","optionB":"B．120","optionC":"C．100","optionD":"D．88","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅 山东省财政厅关于提高全省居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》（鲁人社发〔2018〕25号），自2018年1月1日起，全省居民基本养老保险基础养老金最低标准由每人每月100元提高到118元","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于提高全省居民基本养老保险基础养老金最低标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection845","id":845,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）规定，被征地农民养老保险方案应当由被征地村（居）民及其他参与各方共同签字确认，并由村（居）民委员会予以公示，公示期不得少于（  ）个工作日。","optionA":"A．5日","optionB":"B．7日","optionC":"C．10日","optionD":"D．15日","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）第十三条规定，被征地农民养老保险方案应当由被征地村（居）民及其他参与各方共同签字确认，并由村（居）民委员会予以公示，公示期不得少于5个工作日。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection846","id":846,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）规定，市．县（市．区）国土资源部门应当在收到土地征收批复文件（  ）个工作日内，将批复文件转送同级财政．人力资源社会保障部门及社会保险经办机构，同时按批次或项目提供征地的具体批复信息，包括：国务院或省政府批文．批次或项目征地情况明细表（村居名称．征地面积．区片价标准．社保费用等）。","optionA":"A．5日","optionB":"B．7日","optionC":"C．10日","optionD":"D．15日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）第十五条规定，市．县（市．区）国土资源部门应当在收到土地征收批复文件10个工作日内，将批复文件转送同级财政．人力资源社会保障部门及社会保险经办机构，同时按批次或项目提供征地的具体批复信息，包括：国务院或省政府批文．批次或项目征地情况明细表","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection847","id":847,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）规定，2011年以后新征土地的被征地农民社会养老保障对象中未满16周岁人员及16周岁以上的在校学生，由县级社会保险经办机构为其建立（  ）账户。","optionA":"A．被征地农民养老保险","optionB":"B．居民基本养老保险个人","optionC":"C．预存款","optionD":"D．社会保障养老","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）第九条规定，2011年以后新征土地的被征地农民社会养老保障对象中未满16周岁人员及16周岁以上的在校学生，由县级社会保险经办机构为其建立预存款账户","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection848","id":848,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省2017年以来执行的失业保险费率是（  ）。","optionA":"A．3%","optionB":"B．2%","optionC":"C．1.5%","optionD":"D．1%","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection849","id":849,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下（  ）从失业保险基金中列支。","optionA":"A．价格临时补贴","optionB":"B．稳岗补贴","optionC":"C．技术技能提升补贴","optionD":"D．以上都是","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection85","id":85,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号），将小额担保贷款调整为（  ）。","optionA":"A．创业担保贷款","optionB":"B．就业创业贷款","optionC":"C．创业创新贷款","optionD":"D．小额创业贷款","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号），将小额担保贷款调整为创业担保贷款。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection850","id":850,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"2019年1月1日至2020年12月31日，技术技能提升补贴申领范围是国家职业资格目录的（  ）。","optionA":"A．专业技术人员职业资格","optionB":"B．技能人员职业资格","optionC":"C．专业技术人员职业资格和技能人员职业资格","optionD":"D．以上都不是","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection851","id":851,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"五级工伤职工提出与用人单位解除劳动合同，工伤保险基金应支付（）。","optionA":"A．以解除劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，支付22个月的一次性工伤医疗补助金","optionB":"B．以解除劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，支付22个月的一次性伤残就业补助金","optionC":"C．以解除劳动合同时职工前12个月平均工资为基数，支付36个月的一次性工伤医疗补助金","optionD":"D．以解除劳动合同时职工前12个月平均工资为基数，支付22个月的一次性工伤医疗补助金","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection852","id":852,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"五级工伤职工，经职工本人提出，与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，可以领取（  ）月的一次性工伤医疗补助金。","optionA":"A．18个","optionB":"B．22个","optionC":"C．30个","optionD":"D．36个","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection853","id":853,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"因职业病被认定为工伤并鉴定为五级的工伤职工，经本人提出，与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，可以领取（  ）月的一次性工伤医疗补助金。","optionA":"A．18个","optionB":"B．22个","optionC":"C．33个","optionD":"D．36个","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection854","id":854,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"六级工伤职工，经职工本人提出，与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，用人单位应支付（  ）月的一次性伤残就业补助金。","optionA":"A．18个","optionB":"B．22个","optionC":"C．30个","optionD":"D．36个","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection855","id":855,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤职工被鉴定为七级至十级伤残的，劳动合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，一次性工伤医疗补助金的具体标准为：七级（  ）月，八级10个月，九级（  ）月，十级4个月。","optionA":"A．15个．6个","optionB":"B．15个．7个","optionC":"C．13个．7个","optionD":"D．12个．6个","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection856","id":856,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省推进铁路公路水运水利能源机场等工程建设项目参加工伤保险工作方案规定，按建设项目参加工伤保险的，以项目或标段的建筑安装工程费（或工程合同价）为基数，按（  ）的比例计算缴纳工伤保险费。","optionA":"A．1.5‰","optionB":"B．1.2‰","optionC":"C．1‰","optionD":"D．0.8‰","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省推进铁路公路水运水利能源机场等工程建设项目参加工伤保险工作方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection857","id":857,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤职工与用人单位解除或者终止劳动合同时，距法定退休年龄不足（）年的按一次性伤残就业补助金全额的10%支付。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．0.5","optionD":"D．3","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection858","id":858,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤职工与用人单位解除或者终止劳动合同时，距法定退休年龄不足5年的，每减少1年一次性伤残就业补助金递减（  ）。","optionA":"A．10%","optionB":"B．15%","optionC":"C．20%","optionD":"D．25%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection859","id":859,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职工被确诊为职业病的，一次性工伤医疗补助金在上述标准基础上加发（  ）。","optionA":"A．25%","optionB":"B．50%","optionC":"C．75%","optionD":"D．100%","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection86","id":86,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"结合政府购买服务工作的推进，在基层特别是街道（乡镇）、社区（村）购买一批（  ）岗位，优先用于吸纳高校毕业生就业。","optionA":"A．公共管理和社会服务","optionB":"B．公益性","optionC":"C．工勤","optionD":"D．见习","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）规定，结合政府购买服务工作的推进，在基层特别是街道（乡镇）、社区（村）购买一批公共管理和社会服务岗位，优先用于吸纳高校毕业生就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection860","id":860,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"省人力资源社会保障厅．财政厅根据统筹地区工伤保险基金支付能力和省级调剂金结存情况，在统筹地区年度上解总量的（  ）倍以内给予调剂补助。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．7","optionD":"D．9","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤保险省级调剂金管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection861","id":861,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）以上社会保险行政部门负责本行政区域内的社会保险基金监督举报奖励工作。","optionA":"A．省级","optionB":"B．县级","optionC":"C．市级","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省社会保险基金监督举报奖励暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection862","id":862,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"凡符合受理社保基金案件范围的举报，社会保险行政部门应当自受理之日起（  ）日内办结。情况复杂的可以适当延长，但最长不得超过（  ）日。","optionA":"A．30；60","optionB":"B．15；30","optionC":"C．15；45","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省社会保险基金监督举报奖励暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection863","id":863,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对隐匿．转移．侵占．挪用社会保险基金的行为予以制止并（  ）。","optionA":"A．责令改正","optionB":"B．责令处分","optionC":"C．行政处分","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection864","id":864,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"举报人自接到社会保险基金违法违规案件举报奖励通知书之日起（  ）日内领取奖金。","optionA":"A．15","optionB":"B．20","optionC":"C．30","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省社会保险基金监督举报奖励办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection865","id":865,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"财政部门．审计机关按照（），对社会保险基金的收支．管理和投资运营情况实施监督。","optionA":"A．各自职责","optionB":"B．各自职能","optionC":"C．各自分工","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection866","id":866,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《关于印发全省人力资源社会保障公共服务“三化”建设实施方案的通知》指出，让全体服务对象可以在任何时间．任何地点．选择合适的方式获取各项服务，实现公共服务的便捷．优质．高效。这种服务模式被称为“     ”服务模式。","optionA":"A．5A","optionB":"B．3A","optionC":"C．5S","optionD":"D．3S","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发全省人力资源社会保障公共服务“三化”建设实施方案的通知》（鲁人社办发〔2016〕68号）“（一）实现“5A”服务。创建“5A”服务模式，让全体服务对象可以在任何时间．任何地点．选择合适的方式获取各项服务，实现公共服务的便捷．优质．高效。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发全省人力资源社会保障公共服务“三化”建设实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection867","id":867,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"山东省人社厅关于印发《全面实施全民参保计划工作方案》的通知（鲁人社字〔2018〕393号），明确全民参保计划的总体目标是，到（  ），基本实现社会保险法定人员全覆盖。","optionA":"A．2020年底","optionB":"B．2021年底","optionC":"C．2022年底","optionD":"D．2023年底","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《全面实施全民参保计划工作方案》（鲁人社字〔2018〕393号）“(二)目标任务。实施全民参保计划的总体目标是,到2O2O年底,基本实现社会保险法定人员全覆盖。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《全面实施全民参保计划工作方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection868","id":868,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"关于创业(扶贫）担保贷款及贴息，符合条件的创业人员，可申请10万元以内(含10万元）创业担保贷款，期限最长不超过（  ），利率可在贷款合同签订日贷款基础利率的基础上上浮不超过1个百分点，第一年给予全额贴息，第二年贴息2/3，第三年贴息1/3。","optionA":"A．1年","optionB":"B．2年","optionC":"C．3年","optionD":"D．5年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"依据《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》第十一条  创业(扶贫)担保贷款及贴息。符合条件的创业人员，可申请10万元以内(含10万元)创业担保贷款，期限最长不超过3年，利率可在贷款合同签订日贷款基础利率的基础上上浮不超过1个百分点，第一年给予全额贴息，第二年贴息2/3，第三年贴息1/3。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection869","id":869,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"省政府每年从省级失业保险滚存结余基金中安排不少于（  ）元，作为省级创业带动就业扶持资金。市级政府结合本地失业保险基金结余状况，每年可从失业保险基金结余中安排本级创业带动就业扶持资金。","optionA":"A．2亿元","optionB":"B．3亿元","optionC":"C．5亿元","optionD":"D．10亿元","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"依据《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》第七条   省政府每年从省级失业保险滚存结余基金中安排不少于10亿元，作为省级创业带动就业扶持资金。市级政府结合本地失业保险基金结余状况，每年可从失业保险基金结余中安排本级创业带动就业扶持资金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省创业带动就业扶持资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection87","id":87,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为支持农民工等人员返乡下乡创业，《国务院办公厅关于支持返乡下乡人员创业创新 促进农村一二三产业融合发展的意见》（国办发〔2016〕84号）强调，要实施农民工等人员返乡创业培训（  ），让有创业和培训意愿的返乡下乡人员都能接受培训。","optionA":"A．三年行动工程","optionB":"B．五年行动工程","optionC":"C．三年行动计划","optionD":"D．五年行动计划","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《国务院办公厅关于支持返乡下乡人员创业创新 促进农村一二三产业融合发展的意见》（国办发〔2016〕84号）强调，要实施农民工等人员返乡创业培训五年行动计划，让有创业和培训意愿的返乡下乡人员都能接受培训。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于支持返乡下乡人员创业创新 促进农村一二三产业融合发展的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection870","id":870,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工到达正常退休年龄或缓退年龄后，单位未及时申报的，其养老金从（  ）起纳入统筹。","optionA":"A．到达法定退休年龄的当月","optionB":"B．到达法定退休年龄的次月","optionC":"C．单位正式申报的次月","optionD":"D．单位正式申报的当月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省劳动和社会保障厅关于当前养老保险工作中若干具体政策问题的通知》（鲁劳社〔2001〕29）第二条第1项“企业职工到达正常退休年龄或缓退年龄后，单位未及时申报的，其养老金从单位正式申报的次月起纳入统筹。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于当前养老保险工作中若干具体政策问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection871","id":871,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"参保人员临时基本养老保险缴费账户办理转移接续基本养老关系时，按照临时基本养老保险缴费账户的规定（  ）转移。","optionA":"A．8%","optionB":"B．12%","optionC":"C．50%","optionD":"D．全额","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于转发人社部规〔2016〕5号文件明确城镇企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》（鲁人社规〔2017〕13号）中转发的人社部规〔2016〕5号文件第三条“参保人员在建立临时基本养老保险账户地按照社会保险法规定．．．．．．转移接续养老保险关系时按照临时基本养老保险缴费账户的规定全额转移。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部规〔2016〕5号文件明确城镇企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection872","id":872,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"某人2015年1月开始在A地某机关事业单位工作，其基本养老保险缴费工资基数为4500元，其中单位缴费比例为20%，个人缴费比例为8%，连续缴纳了6个月。后将其基本养老关系跨统筹转移至B地，假设不考虑利息，那么转移基金总额为（  ）","optionA":"A．2916元","optionB":"B．2160元","optionC":"C．3240元","optionD":"D．2808元","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅 山东省财政厅关于转发人社部规〔2017〕1号文件明确机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》（鲁人社规〔2017〕12号）规定，参保人员跨统筹范围流动或从机关事业单位流动到企业的，个人缴费部分按计入本人基本养老保险个人账户的全部储存额计算转移单位缴费部分以本人改革后各年度实际缴费工资为基数，按12%的总和转移，参保缴费不足1年的，按实际缴费月数计算转移。该人的个人缴费部分转移额为4500×8%×6=2160元，单位缴费部分转移额为4500×20%×6×12%=648元，总转移基金为2160＋648=2808元。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部规〔2017〕1号文件明确机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection873","id":873,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"职业年金个人账户采取记账方式管理的部分，根据职业年金实账积累部分（  ）确定记账利率。","optionA":"A．零存整取利率","optionB":"B．三年定期存款利率","optionC":"C．投资收益率","optionD":"D．基本养老保险个人账户记账利率","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发职业年金经办规程（暂行）的通知》（鲁人社规〔2018〕10号）规定，职业年金个人账户采取记账方式管理的部分，根据职业年金实账积累部分投资收益率确定记账利率。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发职业年金经办规程（暂行）的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection874","id":874,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"城乡居民养老保险参保人员从符合待遇领取条件的（  ）起开始享受城乡居民养老保险待遇。待遇领取人员自死亡（  ）起停止发放养老保险待遇。","optionA":"A．次月；次月","optionB":"B．当月；次月","optionC":"C．当月；当月","optionD":"D．次月；当月","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《转发人社部发〔2014〕23号文件进一步规范我省城乡居民基本养老保险经办工作的通知》（鲁人社发〔2014〕24号）“城乡居民基本养老保险经办规程，第五章待遇支付，第二十四条参保人员从符合待遇领取条件的次月起开始享受城乡居民养老保险待遇，第三十二条待遇领取人员自死亡次月起停止发放养老保险待遇。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《转发人社部发〔2014〕23号文件进一步规范我省城乡居民基本养老保险经办工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection875","id":875,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"目前我省居民养老保险个人账户养老金的月计发标准是如何计算的。","optionA":"A．个人账户全部储存额除以195","optionB":"B．个人账户全部储存额除以170","optionC":"C．个人账户全部储存额除以139","optionD":"D．个人账户全部储存额除以115","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发【2013】13号）“五．养老金待遇，（二）个人账户养老金的月计发标准为个人账户全部储存额除以139。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection876","id":876,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业退休人员因病或非因工死亡的，发给（  ）全省上年度月平均工资的救济费。","optionA":"A．6个月","optionB":"B．10个月","optionC":"C．20个月","optionD":"D．40个月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于调整国有企业因工与非因工死亡职工供养直系亲属生活困难补助标准的通知》（鲁劳发[1993]343号）第一条（二）职工因病或非因工死亡的，发给10个月全省上年度月平均工资的救济费。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于调整国有企业因工与非因工死亡职工供养直系亲属生活困难补助标准的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection877","id":877,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"工伤职工被鉴定为六级伤残的，经职工本人提出终止或者解除劳动合同时，应以上年度职工月平均工资为基数，支付(）个月的一次性工伤医疗补助金。","optionA":"A．36","optionB":"B．30","optionC":"C．22","optionD":"D．18","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《山东省贯彻\u003c工伤保险条例\u003e实施办法》(鲁政发〔2011〕25号)第二十五条：工伤职工被鉴定为六级伤残的，经职工本人提出，可以与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，支付本人18个月的一次性工伤医疗补助金。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection878","id":878,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力现场鉴定场地应当配置监控录像系统，鉴定区域全程录像，录像资料保存时间不少于（）年。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力现场鉴定管理办法的通知（鲁人社规〔2019〕6号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力现场鉴定管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection879","id":879,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力鉴定结论书采取直接送达．留置送达．邮寄送达等方式无法送达的，可以在受送达人住所地张贴公告，或者在报纸．网站发布公告，自公告发出之日起经过    日即视为送达。","optionA":"A．30","optionB":"B．31","optionC":"C．60","optionD":"D．61","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection88","id":88,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"为支持农民工等人员返乡创业，国家于2015年启动实施了鼓励农民工等人员返乡创业三年行动计划（2015-2017年）。其中，人力资源社会保障部门牵头（  ）计划。","optionA":"A．提升基层创业服务能力行动计划","optionB":"B．创业培训专项行动计划","optionC":"C．整合发展农民工返乡创业园行动计划","optionD":"D．返乡创业与万众创新有序对接行动计划","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于支持农民工等人员返乡创业的意见》（国办发〔2015〕47号）分工，我部牵头创业培训专项行动计划。A、C选项由发展改革委牵头，人力资源社会保障部门配合。D选项行动计划由科技、教育部门负责，人力资源社会保障部门不参与。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于支持农民工等人员返乡创业的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection880","id":880,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力鉴定档案按照《社会保险业务档案管理规定（试行）》进行管理，比照工伤保险待遇类（二）工伤认定材料，保存期限（）年。","optionA":"A．30","optionB":"B．40","optionC":"C．50","optionD":"D．60","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知（鲁人社规〔2017〕4号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection881","id":881,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下那种费用，不属于劳动能力鉴定费列支范围：","optionA":"A．劳动能力鉴定专家劳务费","optionB":"B．鉴定文书邮寄费;","optionC":"C．鉴定档案整理服务费","optionD":"D．劳动能力鉴定专家培训费。","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection882","id":882,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力鉴定专家劳务费实行限额控制，聘用具有副高级职称的鉴定专家，每人每天最高不超过（）元。","optionA":"A．1000","optionB":"B．2000","optionC":"C．3000","optionD":"D．4000","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection883","id":883,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动能力鉴定专家劳务费实行限额控制，聘用具有正高级职称的鉴定专家，每人每天最高不超过（） 元。","optionA":"A．1000","optionB":"B．2000","optionC":"C．3000","optionD":"D．4000","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection884","id":884,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"我国《劳动法》规定，国家实行带薪年休假制度。根据这一规定，劳动者连续工作几年以上的，享受带薪休假？（  ）","optionA":"A．一年","optionB":"B．二年","optionC":"C．三年","optionD":"D．十年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国劳动法》第四十五条规定，国家实行带薪年休假制度。劳动者连续工作一年以上的，享受带薪休假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection885","id":885,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动法》规定，妇女享有与男子平等的就业权利。在录用职工时，除国家规定的不适合妇女的工种或者岗位外，不得以（  ）为由拒绝录用妇女或者提高对妇女的录用标准。","optionA":"A．性别","optionB":"B．身高","optionC":"C．相貌","optionD":"D．学历","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国劳动法》第十三条规定，妇女享有与男子平等的就业权利。在录用职工时，除国家规定的不适合妇女的工种或者岗位外，不得以性别为由拒绝录用妇女或者提高对妇女的录用标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection886","id":886,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依据《劳动合同法》，以下哪种情形用人单位可以解除与孕期、产期、哺乳期女职工的劳动合同？（  ）","optionA":"A．企业生产经营发生严重困难","optionB":"B．劳动合同期满","optionC":"C．劳动者被依法追究刑事责任","optionD":"D．劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第三十九条规定：劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；（二）严重违反用人单位的规章制度的；（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；（五）因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；（六）被依法追究刑事责任的。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection887","id":887,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下工作中女职工禁忌从事的是：（  ）。","optionA":"A．轮船驾驶员","optionB":"B．快递员","optionC":"C．井下采矿工","optionD":"D．驯兽师","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"依据《女职工劳动保护特别规定》附录“女职工禁忌从事的劳动范围”第一条“矿山井下作业”之规定，女职工禁忌从事井下采矿工。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection888","id":888,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动合同法》规定，企业职工一方与用人单位可以订立劳动安全卫生、（  ）、工资调整机制等专项集体合同。","optionA":"A．休息休假保护","optionB":"B．女职工权益保护","optionC":"C．职工福利待遇","optionD":"D．生育权利保护","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国劳动合同法》第五十二条规定，企业职工一方与用人单位可以订立劳动安全卫生、女职工权益保护、工资调整机制等专项集体合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection889","id":889,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"恒大公司安排工人刘路正月初一上班。根据劳动法，该公司应支付其不低于原工资报酬的（  ）。","optionA":"A．150%","optionB":"B．200%","optionC":"C．300%","optionD":"D．400%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《中华人民共和国劳动法》第四十四条第三款规定，法定节假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection89","id":89,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"国有企业招聘应届高校毕业生，除涉密等特殊岗位外，要实行公开招聘，招聘应届高校毕业生信息要在（  ）公开发布。","optionA":"A．企业网站","optionB":"B．人力资源服务机构网站","optionC":"C．政府网站","optionD":"D．高校校园网","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》（国办发〔2014〕22号）规定，国有企业招聘应届高校毕业生，除涉密等特殊岗位外，要实行公开招聘，招聘应届高校毕业生信息要在政府网站公开发布。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection890","id":890,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《禁止使用童工规定》规定，单位或者个人为不满16周岁的未成年人介绍就业的，由劳动保障行政部门按照每介绍一人处（  ）元罚款的标准给予处罚。","optionA":"A．3000","optionB":"B．4000","optionC":"C．5000","optionD":"D．6000","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《禁止使用童工规定》第七条规定，单位或者个人为不满16周岁的未成年人介绍就业的，由劳动保障行政部门按照每介绍一人处5000元罚款的标准给予处罚。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection891","id":891,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》，职工累计工作已满1年不满10年的，年休假（  ）天；已满10年不满20年的，年休假（  ）天；已满20年的，年休假（  ）天。","optionA":"A．5；10；15","optionB":"B．6；11；16","optionC":"C．7；12；17","optionD":"D．8；13；18","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《职工带薪年休假条例》第三条规定,职工累计工作已满1年不满10年的，年休假5天；已满10年不满20年的，年休假10天；已满20年的，年休假15天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection892","id":892,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《未成年工特殊保护规定》，为维护未成年工的合法权益，保护其在生产劳动中的健康，根据（  ）的有关规定，制定本规定。","optionA":"A．《中华人民共和国劳动合同法》","optionB":"B．《中华人民共和国劳动法》","optionC":"C．《中华人民共和国就业促进法》","optionD":"D．《中华人民共和国社会保险法》","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《未成年工特殊保护规定》第一条规定，为维护未成年工的合法权益，保护其在生产劳动中的健康，根据《中华人民共和国劳动法》的有关规定，制定本规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《未成年工特殊保护规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection893","id":893,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，职工连续工作满（  ）个月以上的，享受带薪年休假。","optionA":"A．6","optionB":"B．12","optionC":"C．18","optionD":"D．24","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业职工带薪年休假实施办法》第三条规定，职工连续工作满12个月以上的，享受带薪年休假（以下简称年休假）。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection894","id":894,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育享受（  ）天产假。","optionA":"A．95","optionB":"B．96","optionC":"C．97","optionD":"D．98","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第九条规定，女职工生育享受98天产假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection895","id":895,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，用人单位应当遵守女职工禁忌从事的劳动范围的规定。用人单位应当将本单位属于女职工禁忌从事的劳动范围的岗位（  ）告知女职工。","optionA":"A．书面","optionB":"B．口头","optionC":"C．正式","optionD":"D．当面","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第四条规定，用人单位应当遵守女职工禁忌从事的劳动范围的规定。用人单位应当将本单位属于女职工禁忌从事的劳动范围的岗位书面告知女职工。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection896","id":896,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，怀孕女职工在劳动时间内进行产前检查，所需时间计入（  ）时间。","optionA":"A．病假","optionB":"B．事假","optionC":"C．年休假","optionD":"D．劳动","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第六条规定，怀孕女职工在劳动时间内进行产前检查，所需时间计入劳动时间。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection897","id":897,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育或者流产的医疗费用，按照（  ），对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，由用人单位支付。","optionA":"A．生育保险规定的项目和标准","optionB":"B．医疗机构出具的清单费用","optionC":"C．医疗机构开具的发票","optionD":"D．用人单位的生育报销规定","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第八条规定，女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付;对未参加生育保险的，由用人单位支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection898","id":898,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工在孕期不能适应原劳动的，用人单位应根据（  ），予以减轻劳动量或者安排其他能够适应的劳动。","optionA":"A．女职工要求","optionB":"B．医疗机构的证明","optionC":"C．工会证明","optionD":"D．女职工身体状况","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第六条规定，女职工在孕期不能适应原劳动的，用人单位应根据医疗机构的证明，予以减轻劳动量或者安排其他能够适应的劳动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection899","id":899,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，用人单位应当加强女职工劳动保护，采取措施改善女职工（  ）条件，对女职工进行劳动安全卫生知识培训。","optionA":"A．工作","optionB":"B．休息休假","optionC":"C．劳动安全卫生","optionD":"D．收入","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第三条规定，用人单位应当加强女职工劳动保护，采取措施改善女职工劳动安全卫生条件，对女职工进行劳动安全卫生知识培训。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection9","id":9,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"当前，国内外形势正在发生深刻复杂变化，我国发展仍处于重要（  ），前景十分光明，挑战也十分严峻。","optionA":"A．战略发展期","optionB":"B．战略机遇期","optionC":"C．战略调整期","optionD":"D．战略规划期","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"当前，国内外形势正在发生深刻复杂变化，我国发展仍处于重要战略机遇期，前景十分光明，挑战也十分严峻。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection90","id":90,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"离校未就业高校毕业生（  ）的，在公共就业人才服务机构办理实名登记并按规定缴纳社会保险费的，给予一定数额的社会保险补贴。","optionA":"A．被小微企业吸纳","optionB":"B．到基层就业","optionC":"C．实现灵活就业","optionD":"D．自主创业","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》（国办发〔2014〕22号）规定，离校未就业高校毕业生实现灵活就业的，在公共就业人才服务机构办理实名登记并按规定缴纳社会保险费的，给予一定数额的社会保险补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection900","id":900,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》，（  ）的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假。单位应当保证职工享受年休假。职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入。","optionA":"A．机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位","optionB":"B．中华人民共和国境内的企业、个体经济组织、民办非企业单位等单位","optionC":"C．中华人民共和国境内的国家机关、企业、事业单位、社会团体、个体经济组织以及其他社会组织等单位","optionD":"D．中华人民共和国境内的企业和实现企业化管理的事业单位","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《职工带薪年休假条例》第二条规定，机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假。单位应当保证职工享受年休假。职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection901","id":901,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《职工带薪年休假条例》，年休假在（  ）内可以集中安排，也可以分段安排，一般不跨年度安排。","optionA":"A．6个月","optionB":"B．1年","optionC":"C．1年半","optionD":"D．2年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《职工带薪年休假条例》第五条规定，年休假在1个年度内可以集中安排，也可以分段安排，一般不跨年度安排。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection902","id":902,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《禁止使用童工规定》，用人单位使用童工的，由劳动保障行政部门按照每使用一名童工每月处（  ）元罚款的标准给予处罚。","optionA":"A．2000","optionB":"B．30000","optionC":"C．4000","optionD":"D．5000","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《禁止使用童工规定》第六条规定，用人单位使用童工的，由劳动保障行政部门按照每使用一名童工每月处5000元罚款的标准给予处罚。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection903","id":903,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，用人单位不得因女职工（  ）而降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。","optionA":"A．怀孕、生育、哺乳、经期","optionB":"B．怀孕、生育、经期","optionC":"C．怀孕、经期、哺乳","optionD":"D．怀孕、生育、哺乳","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第五条规定，用人单位不得因女职工怀孕、生育、哺乳而降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection904","id":904,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《禁止使用童工规定》，国家机关、社会团体、企业事业单位、民办非企业单位或者个体工商户均不得招用不满（  ）周岁的未成年人。","optionA":"A．15","optionB":"B．16","optionC":"C．17","optionD":"D．18","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《禁止使用童工规定》第二条规定，国家机关、社会团体 、企业事业单位、民办非企业单位或者个体工商户均不得招用不满16周岁的未成年人。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection905","id":905,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工怀孕未满4个月流产的，享受（  ）产假。","optionA":"A．13天","optionB":"B．14天","optionC":"C．15天","optionD":"D．16天","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第七条规定，女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection906","id":906,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》，对于实行不定时工作制和综合计算工时工作制等其他工作和休息办法的职工，企业应根据《中华人民共和国劳动法》第一章、第四章有关规定，在保障职工身体健康并充分听取职工意见的基础上，采用集中工作、集中休息、轮休调休、弹性工作时间等适当方式，确保职工的（  ）权利和生产、工作任务的完成。","optionA":"A．休息休假","optionB":"B．安全生产","optionC":"C．教育培训","optionD":"D．集体谈判","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第六条规定，对于实行不定时工作制和综合计算工时工作制等其他工作和休息办法的职工，企业应根据《中华人民共和国劳动法》第一章、第四章有关规定，在保障职工身体健康并充分听取职工意见的基础上，采用集中工作、集中休息、轮休调休、弹性工作时间等适当方式，确保职工的休息休假权利和生产、工作任务的完成。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection907","id":907,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《未成年工特殊保护规定》，为保护未成年人的身心健康，促进义务教育制度的实施，维护未成年人的合法权益，根据宪法和劳动法、（  ），制定本规定。","optionA":"A．禁止使用童工规定","optionB":"B．未成年人保护法","optionC":"C．劳动合同法","optionD":"D．劳动保障监察条例","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《未成年工特殊保护规定》第一条规定，为保护未成年人的身心健康，促进义务教育制度的实施，维护未成年人的合法权益，根据宪法和劳动法、未成年人保护法，制定本规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《未成年工特殊保护规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection908","id":908,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工98天产假期间的生育津贴，对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由（  ）支付。","optionA":"A．商业保险","optionB":"B．政府部门","optionC":"C．职工本人","optionD":"D．用人单位","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第八条规定：女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection909","id":909,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工在孕期不能适应原劳动的，用人单位应当根据医疗机构的证明，予以（  ）。","optionA":"A．调离岗位","optionB":"B．补偿并辞退","optionC":"C．安排休假","optionD":"D．减轻劳动量或者安排其他能够适应的劳动","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第六条规定：女职工在孕期不能适应原劳动的，用人单位应根据医疗机构的证明，予以减轻劳动量或者安排其他能够适应的劳动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection91","id":91,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）城市要放开对吸收高校毕业生落户的限制。","optionA":"A．所有","optionB":"B．地市及以下","optionC":"C．省会及以下","optionD":"D．超大","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》（国办发〔2014〕22号）规定，省会及以下城市要放开对吸收高校毕业生落户的限制。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection910","id":910,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工享受98天产假，其中产前可以休假（  ）天。","optionA":"A．15","optionB":"B．42","optionC":"C．30","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第七条规定：女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection911","id":911,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，为了减少和解决女职工在劳动中因（  ）造成的特殊困难，保护女职工健康，制定本规定。","optionA":"A．身体构造","optionB":"B．体力原因","optionC":"C．生理特点","optionD":"D．心理特点","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第一条规定：为了减少和解决女职工在劳动中因生理特点造成的特殊困难，保护女职工健康，制定本规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection912","id":912,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，对怀孕（  ）个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动，并应当在劳动时间内安排一定的休息时间。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．6","optionD":"D．7","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第六条规定：对怀孕7个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动，并应当在劳动时间内安排一定的休息时间。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection913","id":913,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，增加产假（  ）天。","optionA":"A．15","optionB":"B．42","optionC":"C．30","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第七条规定：生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection914","id":914,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，对哺乳未满（  ）婴儿的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动。","optionA":"A．6个月","optionB":"B．10个月","optionC":"C．1周岁","optionD":"D．2周岁","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第九条规定：对哺乳未满1周岁婴儿的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection915","id":915,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《女职工劳动保护特别规定》，用人单位违反本规定第六条第二款、第七条、第九条第一款规定的，由县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门责令限期改正，按照受侵害女职工每人（  ）的标准计算，处以罚款。","optionA":"A．5000元","optionB":"B．1000元以上2000元以下","optionC":"C．2000元","optionD":"D．1000元以上5000元以下","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第十三条规定：用人单位违反本规定第六条第二款、第七条、第九条第一款规定的，由县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门责令限期改正，按照受侵害女职工每人1000元以上5000元以下的标准计算，处以罚款。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection916","id":916,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，职工享受寒暑假天数多于其年休假天数的，（  ）当年年休假。","optionA":"A．依法享受","optionB":"B．不享受","optionC":"C．只享受5天","optionD":"D．不享受但应依法补偿","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第七条规定：职工享受寒暑假天数多于其年休假天数的，不享受当年的年休假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection917","id":917,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，确因工作需要，职工享受寒暑假天数少于其年休假天数的，用人单位应当（  ）。","optionA":"A．安排职工休当年年休假","optionB":"B．补偿年休假工资报酬","optionC":"C．不再安排职工休当年年休假","optionD":"D．补足年休假天数","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第七条规定：确因工作需要，职工享受的寒暑假天数少于其年休假天数的，用人单位应当安排补足年休假天数。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection918","id":918,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，职工新进用人单位且符合休年休假条件的，当年度年休假天数，按照在本单位剩余日历天数折算确定，折算后不足1整天的部分不享受年休假。请问折算方法是什么？（  ）","optionA":"A．（当年度在本单位剩余日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数","optionB":"B．（当年度在已过日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数","optionC":"C．（当年度在原单位的日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数","optionD":"D．（当年度工作的日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第五条规定，职工新进用人单位且符合本办法第三条规定的，当年度年休假天数，按照在本单位剩余日历天数折算确定，折算后不足1整天的部分不享受年休假。前款规定的折算方法为：（当年度在本单位剩余日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection919","id":919,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》规定，年休假天数根据职工累计工作时间确定。请问哪些应当计入累计工作时间？（  ）","optionA":"A．职工在同一用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规规定视同工作期间","optionB":"B．职工在同一或者不同用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规或者国务院规定视同工作期间","optionC":"C．职工在不同用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规规定视同工作期间","optionD":"D．职工在同一或者不同用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规规定视同工作期间","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第四条规定：年休假天数根据职工累计工作时间确定。职工在同一或者不同用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规或者国务院规定视同工作期间，应当计为累计工作时间。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection92","id":92,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"办理高校毕业生档案转递手续，转正定级表、（  ）不再作为接收审核档案的必备材料。","optionA":"A．调整改派手续","optionB":"B．组织关系介绍信","optionC":"C．毕业证书","optionD":"D．就业协议书","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》（国办发〔2014〕22号）规定，办理高校毕业生档案转递手续，转正定级表、调整改派手续不再作为接收审核档案的必备材料。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection920","id":920,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》规定，职工依法享有的（  ）以及因工伤停工留薪期间不计入年休假假期。","optionA":"A．探亲假、婚丧假、寒暑假等国家规定的假期","optionB":"B．探亲假、产假、寒暑假等国家规定的假期","optionC":"C．探亲假、婚丧假、产假等国家规定的假期","optionD":"D．婚丧假、产假、寒暑假等国家规定的假期职","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第六条规定，职工依法享受的探亲假、婚丧假、产假等国家规定的假期以及因工伤停工留薪期间不计入年休假假期。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection921","id":921,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育多胞胎的如何安排哺乳时间？（  ）","optionA":"A．女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加半小时哺乳时间","optionB":"B．女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加40分钟哺乳时间","optionC":"C．女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加90分钟哺乳时间","optionD":"D．女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加1个小时哺乳时间","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第九条规定：用人单位应当在每天的劳动时间内为哺乳期女职工安排1小时哺乳时间；女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加1小时哺乳时间。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection922","id":922,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《禁止使用童工规定》，禁止（  ）为不满16周岁的未成年人介绍就业。","optionA":"A．任何人","optionB":"B．任何企业或者个人","optionC":"C．任何组织","optionD":"D．任何单位或者个人","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《禁止使用童工规定》第二条规定：禁止任何单位或者个人为不满16周岁的未成年人介绍就业。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection923","id":923,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《禁止使用童工规定》，用人单位招用人员时，必须核查被招用人员的（  ）。","optionA":"A．登记信息","optionB":"B．健康情况","optionC":"C．身份证","optionD":"D．档案","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《禁止使用童工规定》第四条规定，用人单位招用人员时，必须核查被招用人员的身份证；对不满16周岁的未成年人，一律不得录用。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection924","id":924,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《禁止使用童工规定》，禁止（  ）的未成年人开业从事个体经营活动。","optionA":"A．未经监护人同意","optionB":"B．不满16周岁","optionC":"C．不满18周岁","optionD":"D．没有民事行为能力","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《禁止使用童工规定》第二条规定：禁止不满16周岁的未成年人开业从事个体经营活动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection925","id":925,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《未成年工特殊保护规定》，未成年工的使用和特殊保护实行（  ）。","optionA":"A．禁止","optionB":"B．审批制度","optionC":"C．有限使用","optionD":"D．登记制度","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《未成年工特殊劳保护规定》第九条规定：对未成年工的使用和特殊保护实行登记制度。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《未成年工特殊保护规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection926","id":926,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《未成年工特殊保护规定》，未成年工须持（  ）上岗。","optionA":"A．《未成年工登记证》","optionB":"B．《健康证》","optionC":"C．《未成年工健康检查表》","optionD":"D．《就业证》","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《未成年工特殊劳保护规定》第九条第三款规定：未成年工须持《未成年工登记证》上岗。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《未成年工特殊保护规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection927","id":927,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，在部分公民放假的节日及纪念日当中，哪个节日是部分公民放假1天的？（  ）。","optionA":"A．妇女节","optionB":"B．青年节","optionC":"C．儿童节","optionD":"D．中国人民解放军建军纪念日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第三条第三款规定，部分公民放假的节日及纪念日：儿童节(6月1日)，不满14周岁的少年儿童放假1天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection928","id":928,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，全体公民放假的假日，如果时逢星期六、星期日，应当（  ）。","optionA":"A．不补假","optionB":"B．不再放假","optionC":"C．在下个假日补假","optionD":"D．在工作日补假","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第六条规定，全体公民放假的假日，如果适逢星期六、星期日，应当在工作日补假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection929","id":929,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，部分公民放假的假日，如果时逢星期六、星期日，则（  ）。","optionA":"A．不补假","optionB":"B．不再放假","optionC":"C．在下个假日补假","optionD":"D．在工作日补假","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第六条规定，部分公民放假的假日，如果适逢星期六、星期日，则不补假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection93","id":93,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动年龄内、有劳动能力、有就业要求的劳动者不可持（  ）申请公共就业服务。","optionA":"A．居民身份证","optionB":"B．社会保障卡","optionC":"C．港澳台居民居住证","optionD":"D．台港澳人员就业证","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《人力资源社会保障部 国家发展改革委 财政部关于推进全方位公共就业服务的指导意见》（人社部发〔2018〕77号）规定，劳动年龄内、有劳动能力、有就业要求的城乡劳动者可持居民身份证（或社会保障卡），港澳台人员可持港澳台居民居住证（或港澳居民来往内地通行证、台湾居民来往大陆通行证），在常住地公共就业服务机构申请公共就业服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection930","id":930,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，以下哪个节日放假？（  ）","optionA":"A．教师节","optionB":"B．清明节","optionC":"C．植树节","optionD":"D．护士节","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第二条规定，全体公民放假的节日：（一）新年，放假1天(1月1日)；（二）春节，放假3天(农历正月初一、初二、初三)；（三）清明节，放假1天(农历清明当日)；（四）劳动节，放假1天(5月1日)；（五）端午节，放假1天(农历端午当日)；（六）中秋节，放假1天(农历中秋当日)；（七）国庆节，放假3天(10月1日、2日、3日)。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection931","id":931,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下哪个节日不是《全国年节及纪念日放假办法》规定的部分公民放假的节日及纪念日？（  ）","optionA":"A．妇女节","optionB":"B．儿童节","optionC":"C．青年节","optionD":"D．老年节","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第三条规定，部分公民放假的节日及纪念日：（一）妇女节(3月8日)，妇女放假半天；（二）青年节(5月4日)，14周岁以上的青年放假半天；（三）儿童节(6月1日)，不满14周岁的少年儿童放假1天；（四）中国人民解放军建军纪念日(8月1日)，现役军人放假半天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection932","id":932,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，劳动合同、集体合同约定的或者用人单位规章制度规定的年休假天数、未休年休假工资报酬高于法定标准的，用人单位应当按照（  ）执行。","optionA":"A．有关约定或者规定","optionB":"B．《带薪年休假条例》规定","optionC":"C．15天带薪年休假、日工资收入300%的标准","optionD":"D．《机关事业单位带薪年休假实施办法》规定","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》第十三条规定，劳动合同、集体合同约定的或者用人单位规章制度规定的年休假天数、未休年休假工资报酬高于法定标准的，用人单位应当按照有关约定或者规定执行。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection933","id":933,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》，职工在休年休假期间享受（  ）收入。","optionA":"A．基本工资","optionB":"B．最低工资标准的","optionC":"C．与正常工作期间相同的工资","optionD":"D．除奖金以外的所有工资","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入。实行计件工资、提成工资或者其他绩效工资制的职工，日工资收入的计发办法按照本条第一款、第二款的规定执行。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection934","id":934,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院关于职工工作时间的规定》，因工作性质或者生产特点的限制，不能实行每日工作8小时、每周工作40小时（  ）的，按照国家有关规定，可以实行其他工作和休息办法。","optionA":"A．不定时工作制","optionB":"B．标准工时制度","optionC":"C．特殊工时制度","optionD":"D．综合计算工时工作制","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院关于职工工作时间的规定》第五条规定：因工作性质或者生产特点的限制，不能实行每日工作8小时、每周工作40小时标准工时制度的，按照国家有关规定，可以实行其他工作和休息办法。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于职工工作时间的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection935","id":935,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，青年节是每年的哪天？（  ）","optionA":"A．3月8日","optionB":"B．5月4日","optionC":"C．6月1日","optionD":"D．8月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第三条第二款规定，青年节(5月4日)，14周岁以上的青年放假半天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection936","id":936,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《全国年节及纪念日放假办法》，每年5月1日是（  ）。","optionA":"A．儿童节","optionB":"B．端午节","optionC":"C．青年节","optionD":"D．劳动节","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"根据《全国年节及纪念日放假办法》第二条第四款规定，劳动节，放假1天(5月1日)。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《全国年节及纪念日放假办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection937","id":937,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动合同法》由第十届全国人大常委会第二十八次会议通过，于（  ）起施行；由第十一届全国人大常委会第三十次会议通过修改决定，修改后的劳动合同法于（  ）起施行。","optionA":"A．2007年6月29日，2008年1月1日","optionB":"B．2008年1月1日，2012年12月28日","optionC":"C．2008年1月1日，2013年7月1日","optionD":"D．2008年7月1日，2013年7月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》由第十届全国人大常委会第二十八次会议通过，于2008年1月1日起施行；由第十一届全国人大常委会第三十次会议通过修改决定，修改后的劳动合同法于2013年7月1日起施行。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection938","id":938,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动合同法》的立法宗旨是：完善劳动合同制度，明确劳动合同双方当事人的权利和义务，保护（  ）的合法权益，构建和发展和谐稳定的劳动关系。","optionA":"A．企业","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．劳动者","optionD":"D．用人单位和劳动者","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第一条规定，其立法宗旨是为了完善劳动合同制度，明确劳动合同双方当事人的权利和义务，保护劳动者的合法权益，构建和发展和谐稳定的劳动关系。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection939","id":939,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与（  ）平等协商确定。","optionA":"A．工会","optionB":"B．职工代表","optionC":"C．工会或职工代表","optionD":"D．职工代表大会","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第四条规定，用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与工会或职工代表平等协商确定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection94","id":94,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"公共就业服务机构要在（  ）个工作日内办结失业登记。","optionA":"A．3","optionB":"B．5","optionC":"C．7","optionD":"D．10","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 国家发展改革委 财政部关于推进全方位公共就业服务的指导意见》（人社部发〔2018〕77号）规定，公共就业服务机构可采取“劳动者书面承诺”的方式，在7个工作日内办结失业登记，对符合就业援助条件的认定为就业援助对象，必要时可对劳动者失业状态、失业原因等进行部门信息核查或工作人员调查。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection940","id":940,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位招用劳动者，（  ）扣押劳动者的居民身份证和其他证件，不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物。","optionA":"A．可以","optionB":"B．不应","optionC":"C．不能","optionD":"D．不得","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第九条规定，用人单位招用劳动者，不得扣押劳动者的居民身份证和其他证件，不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection941","id":941,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动合同法》规定，建立劳动关系，（  ）订立书面劳动合同。","optionA":"A．可以","optionB":"B．应当","optionC":"C．需要","optionD":"D．无须","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第十条规定，建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection942","id":942,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位直接涉及劳动者切身利益的规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门（  ）；给劳动者造成损害的，依法承担赔偿责任。","optionA":"A．责令改正，给予警告","optionB":"B．责令改正","optionC":"C．责令改正，情节严重的给予警告","optionD":"D．给予警告","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第八十条规定，用人单位直接涉及劳动者切身利益的规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门责令改正，给予警告；给劳动者造成损害的，依法承担赔偿责任。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection943","id":943,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定（  ）时间的劳动合同。","optionA":"A．解除","optionB":"B．续订","optionC":"C．终止","optionD":"D．中止","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第十四条规定，无固定期限劳动合同是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection944","id":944,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过（  ）。","optionA":"A．一个月","optionB":"B．二个月","optionC":"C．三个月","optionD":"D．45天","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第十九条规定，劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection945","id":945,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"变更劳动合同应当采用（  ）形式。","optionA":"A．书面","optionB":"B．口头","optionC":"C．书面或口头","optionD":"D．书面和口头","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第三十四条规定，用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同继续有效。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection946","id":946,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"集体合同由（  ）代表企业职工一方与用人单位订立。","optionA":"A．工会","optionB":"B．职工代表大会","optionC":"C．监事会","optionD":"D．股东代表大会","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第五十一条规定，集体合同由工会代表企业职工一方与用人单位订立。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection947","id":947,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"因（  ）集体合同发生争议，经协商解决不成的，工会可以依法申请仲裁、提起诉讼。","optionA":"A．签订","optionB":"B．履行","optionC":"C．订立","optionD":"D．检查","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十六条规定，因履行集体合同发生争议，经协商解决不成的，工会可以依法申请仲裁、提起诉讼。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection948","id":948,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过（  ）小时，每周工作时间累计不超过（  ）小时的用工形式。","optionA":"A．4；2","optionB":"B．4；24","optionC":"C．6；24","optionD":"D．6；28","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第六十八条规定，非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过四小时，每周工作时间累计不超过二十四小时的用工形式。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection949","id":949,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》，试用期最长不得超过（  ）。","optionA":"A．3个月","optionB":"B．6个月","optionC":"C．12个月","optionD":"D．24个月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第十九条规定，试用期不得超过六个月。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection95","id":95,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"完善便捷高效的公共就业服务方式不包括推行（  ）服务。","optionA":"A．标准化","optionB":"B．智慧化","optionC":"C．集约化","optionD":"D．便民化","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《人力资源社会保障部 国家发展改革委  财政部关于推进全方位公共就业服务的指导意见》（人社部发〔2018〕77号）规定，完善便捷高效的公共就业服务，（十四）推动标准化服务。（十五）推进智慧化服务。（十六）推行便民化服务。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于推进全方位公共就业服务的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection950","id":950,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动合同法》规定，企业需要裁减人员二十人以上或者裁减人员不足二十人但占职工总数的百分之十以上的裁减人员的程序有（  ）。","optionA":"A．提前30日向工会或者全体职工说明情况","optionB":"B．听取工会或者职工的意见","optionC":"C．将裁减人员方案向劳动行政部门报告","optionD":"D．以上三项均包含","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第四十一条规定有下列情形之一，需要裁减人员二十人以上或者裁减不足二十人但占企业职工总数百分之十以上的，用人单位提前三十日向工会或者全体职工说明情况，听取工会或者职工的意见后，裁减人员方案经向劳动行政部门报告，可以裁减人员：（一）依照企业破产法规定进行重整的；（二）生产经营发生严重困难的；（三）企业转产、重大技术革新或者经营方式调整，经变更劳动合同后，仍需裁减人员的；（四）其他因劳动合同订立时所依据的客观经济情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行的。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection951","id":951,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位自用工之日起满（  ）不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。","optionA":"A．1个月","optionB":"B．6个月","optionC":"C．1年","optionD":"D．10年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第十四条规定：无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection952","id":952,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下属于劳动合同必备条款的是：（  ）。","optionA":"A．劳动报酬","optionB":"B．试用期","optionC":"C．保守商业秘密","optionD":"D．福利待遇","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第十七条规定： 劳动合同应当具备以下条款：（一）用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人；（二）劳动者的姓名、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码；（三）劳动合同期限；（四）工作内容和工作地点；（五）工作时间和休息休假；（六）劳动报酬；（七）社会保险；（八）劳动保护、劳动条件和职业危害防护；（九）法律、法规规定应当纳入劳动合同的其他事项。劳动合同除前款规定的必备条款外，用人单位与劳动者可以约定试用期、培训、保守秘密、补充保险和福利待遇等其他事项。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection953","id":953,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"致使劳动合同终止的情形包括：（  ）。①劳动合同期满②用人单位法定代表人死亡③劳动者被人民法院宣告失踪④劳动者死亡或者被人民法院宣告死亡⑤用人单位被依法宣告破产⑥用人单位发生严重经营困难⑦劳动者开始依法享受基本养老保险待遇⑧法律、行政法规规定的其他情形","optionA":"A．①②④⑥⑦⑧","optionB":"B．①③④⑤⑥⑧","optionC":"C．②③④⑤⑦⑧","optionD":"D．①③④⑤⑦⑧","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第四十四条规定：有下列情形之一的，劳动合同终止：（一）劳动合同期满的；（二）劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的；（三）劳动者死亡，或者被人民法院宣告死亡或者宣告失踪的；（四）用人单位被依法宣告破产的；（五）用人单位被吊销营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的；（六）法律、行政法规规定的其他情形。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection954","id":954,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"非全日制用工双方当事人（  ）。","optionA":"A．可以订立口头协议","optionB":"B．不得订立口头协议","optionC":"C．必须订立书面协议","optionD":"D．不得订立书面协议","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第六十九条规定：非全日制用工双方当事人可以订立口头协议","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection955","id":955,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动合同依法被确认无效，给对方造成损害的，（  ）应当承担赔偿责任。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．有过错的一方","optionC":"C．劳动者","optionD":"D．工会","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第八十六条规定：劳动合同依照本法第二十六条规定被确认无效，给对方造成损害的，有过错的一方应当承担赔偿责任。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection956","id":956,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《工资集体协商试行办法》的规定，劳动保障行政部门应在收到工资协议15日内，对工资集体协商（  ）、工资协议的条款内容和（  ）等进行审查。","optionA":"A．双方代表资格  执行情况","optionB":"B．双方代表资格  签订程序","optionC":"C．签订程序  执行情况","optionD":"D．签订程序  证明材料","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资集体协商试行办法》第二十二条规定，劳动保障行政部门应在收到工资协议15日内，对工资集体协商双方代表资格、工资协议的条款内容和签订程序等进行审查。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资集体协商试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection957","id":957,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位经济性裁员后，在（  ）内重新招用人员的，应当通知被裁减的人员，并在同等条件下优先招用被裁减的人员。","optionA":"A．六个月","optionB":"B．一年","optionC":"C．二年","optionD":"D．三年","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第四十一条规定：用人单位依照本条第一款规定裁减人员，在六个月内重新招用人员的，应当通知被裁减的人员，并在同等条件下优先招用被裁减的人员。{","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection958","id":958,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位违法解除或者终止劳动合同的，应当依照法定经济补偿标准的（  ）向劳动者支付赔偿金。","optionA":"A．二倍","optionB":"B．二倍以下","optionC":"C．一倍以上二倍以下","optionD":"D．百分之一百五十","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第八十七条规定：用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection959","id":959,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对劳动合同的无效或者部分无效有争议的，由（  ）或者人民法院确认。","optionA":"A．劳动行政部门","optionB":"B．劳动监察机构","optionC":"C．劳动争议调解委员会","optionD":"D．劳动争议仲裁机构","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第二十六条规定：对劳动合同的无效或者部分无效有争议的，由劳动争议仲裁机构或者人民法院确认。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection96","id":96,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"各地要将有就业意愿的离校未就业高校毕业生全部纳入公共就业人才服务范围，综合运用一揽子措施，力争使每一名有就业意愿的离校未就业高校毕业生在毕业（  ）内实现就业或参加到就业准备活动中。","optionA":"A．三个月","optionB":"B．半年","optionC":"C．1年","optionD":"D．2年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 教育部关于实施高校毕业生就业创业促进计划的通知》（人社部发〔2016〕100号）规定，各地要将有就业意愿的离校未就业高校毕业生全部纳入公共就业人才服务范围，综合运用一揽子措施，力争使每一名有就业意愿的离校未就业高校毕业生在毕业半年内实现就业或参加到就业准备活动中。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施高校毕业生就业创业促进计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection960","id":960,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付（  ）工资的标准向劳动者支付。","optionA":"A．半个月","optionB":"B．一个月","optionC":"C．一个半月","optionD":"D．二个月","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第四十七条规定：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。《劳动合同法实施条例》第二十七条：劳动合同法第四十七条规定的经济补偿的月工资按照劳动者应得工资计算，包括计时工资或者计件工资以及奖金、津贴和补贴等货币性收入。劳动者在劳动合同解除或者终止前12个月的平均工资低于当地最低工资标准的，按照当地最低工资标准计算。劳动者工作不满12个月的，按照实际工作的月数计算平均工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection961","id":961,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》第四十七条，计算经济补偿金的月工资标准是：（  ）。","optionA":"A．依据劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资","optionB":"B．劳动者解除或者终止劳动合同前十二个月的平均工资低于企业月平均工资的，按企业月平均工资确定计算","optionC":"C．劳动者解除或者终止劳动合同前十二个月的平均工资高于企业月平均工资，低于当地社会平均工资的，按当地社会平均工资标准计算","optionD":"D．以上都不正确","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第四十七条第三款规定：本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。《劳动合同法实施条例》第二十七条：劳动合同法第四十七条规定的经济补偿的月工资按照劳动者应得工资计算，包括计时工资或者计件工资以及奖金、津贴和补贴等货币性收入。劳动者在劳动合同解除或者终止前12个月的平均工资低于当地最低工资标准的，按照当地最低工资标准计算。劳动者工作不满12个月的，按照实际工作的月数计算平均工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection962","id":962,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动者可以随时解除劳动合同的法定情形是：（  ）。","optionA":"A．用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人","optionB":"B．用人单位发生合并或者分立","optionC":"C．用人单位变更投资人","optionD":"D．用人单位未依法为劳动者缴纳社会保险费","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳动合同法》第三十八条规定：用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；（二）未及时足额支付劳动报酬的；（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection963","id":963,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《劳动合同法》的规定，用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以向（  ）申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。","optionA":"A．当地人民法院","optionB":"B．当地劳动保障行政部门","optionC":"C．当地人民法院或劳动保障行政部门","optionD":"D．劳动仲裁委员会","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第三十八条规定：用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection964","id":964,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》第十九条的，劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过（  ）。","optionA":"A．1个月","optionB":"B．2个月","optionC":"C．3个月","optionD":"D．6个月","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第十九条第一款规定：劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection965","id":965,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》第十九条第二款，同一用人单位与同一劳动者在约定试用期时（  ）。","optionA":"A．可以多次约定试用期","optionB":"B．只有在与劳动者解除或终止劳动合同一段时间后又重新雇佣时，才可以重新约定试用期","optionC":"C．只能约定一次试用期","optionD":"D．不能超过三次","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第十九条第二款规定：同一用人单位与同一劳动者只能约定一次试用期。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection966","id":966,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》第三十四条，用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同（  ）。","optionA":"A．终止","optionB":"B．由用人单位解除劳动合同","optionC":"C．继续有效，劳动合同由承继其权利义务的用人单位继续履行","optionD":"D．由新成立的单位决定是否履行","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第三十四条规定：用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同继续有效，劳动合同由承继其权利和义务的用人单位继续履行。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection967","id":967,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"李某（17岁）是甲公司招用的职工，双方订立了书面劳动合同。在试用期内，李某为发泄对公司的不满，在公司生产的饮料中放入了污物。关于李某，下列哪项表述是正确的？（  ）","optionA":"A．李某与公司之间订立的劳动合同无效","optionB":"B．甲公司可以解除与李某的劳动合同","optionC":"C．李某与甲公司之间订立的劳动合同是可撤销的合同","optionD":"D．在试用期内，公司不能解除与李某的劳动合同","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动法》第十五条：禁止用人单位招用未满十六周岁的未成年人，题中李某年满17周岁，可以与用人单位订立劳动合同；《劳动合同法》第三十九条规定：在试用期被证明不符合录用条件的，用人单位可以解除劳动合同，因公司是生产饮料的，李某的行为显然不符合录用条件，会给单位带来巨大不良影响。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动法》","law2":"《中华人民共和国劳动合同法》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection968","id":968,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"宋红大学毕业后到一科研所工作，双方订立劳动合同约定：宋红向科研所保证5年之内不离开科研所，如提前离开单位则需支付科研所违约金1万元，退回科研所分配给宋红的福利住房。3年后宋红赴国外自费留学，答应科研学习后再回来。科研所提出宋红如果回来保证接收，但现在宋红提前解除合同，科研所要求宋红支付违约金，退出房屋。宋红不同意，双方遂起纠纷。根据劳动法的有关规定，下列有关本案的表述哪个是正确的？（  ）。","optionA":"A．宋红无须支付违约金1万元，也无须退出房屋","optionB":"B．宋红无须支付违约金，但应退出房屋","optionC":"C．宋红应退出房屋，并支付违约金","optionD":"D．宋红应支付违约金，但无须退出房屋","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第二十二、二十三条、二十四规定：用人单位为劳动者提供专项培训费用，对其进行专业技术培训的，可以与该劳动者订立协议，约定服务期。用人单位与劳动者可以在劳动合同中约定保守用人单位的商业秘密和与知识产权相关的保密事项。除本法第二十二条和第二十三条规定的情形外，用人单位不得与劳动者约定由劳动者承担违约金。根据法条规定，科研所与宋红之间的违约金约定不是法定情况，是无效条款，宋红无需支付违约金；福利住房是基于劳动关系成立为前提，由企业提供给劳动者的福利待遇，双方已在劳动合同中进行了约定，如劳动者提前离开单位，则需按照约定退回福利住房。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection969","id":969,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"马迪由阳光劳务公司派往五湖公司担任驾驶员。因五湖公司经常要求加班，且不发加班费，马迪与五湖公司发生争议，向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。关于本案仲裁当事人的确定，下列哪一表述是正确的？（  ）","optionA":"A．马迪是申请人，五湖公司为被申请人","optionB":"B．马迪是申请人，五湖公司和阳光劳务公司为被申请人","optionC":"C．马迪是申请人，五湖公司为被申请人，阳光劳务公司可作为第三人参加诉讼","optionD":"D．马迪和阳光劳务公司为申请人，五湖公司为被申请人","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动争议调节仲裁法》第二十二条规定：劳务派遣单位或者用工单位与劳动者发生劳动争议的，劳务派遣单位和用工单位为共同当事人。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动争议调节仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection97","id":97,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"以下不属于高校毕业生就业创业计划五大行动的是（  ）。","optionA":"A．能力提升行动","optionB":"B．技能扶贫行动","optionC":"C．创业引领行动","optionD":"D．就业帮扶行动","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 教育部关于实施高校毕业生就业创业促进计划的通知》（人社部发〔2016〕100号）规定的五大行动分别为能力提升行动、创业引领行动、校园精准服务行动、就业帮扶行动、权益保护行动。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施高校毕业生就业创业促进计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection970","id":970,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳动合同法》规定，在（  ）区域内，建筑业、采矿业、餐饮服务业等行业可以由工会与企业方面代表订立行业性集体合同，或者订立区域性集体合同。","optionA":"A．县级以上","optionB":"B．县级以下","optionC":"C．市级以下","optionD":"D．市级以上","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十三条规定：在县级以下区域内，建筑业、采矿业、餐饮服务业等行业可以由工会与企业方面代表订立行业性集体合同，或者订立区域性集体合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection971","id":971,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"集体协商双方的代表人数应当对等，每方至少（  ）人。","optionA":"A．2","optionB":"B．3","optionC":"C．5","optionD":"D．6","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《集体合同规定》第十九条： 本规定所称集体协商代表是指按照法定程序产生并有权代表本方利益进行集体协商的人员。集体协商双方的代表人数应当对等，每方至少3人，并各确定1名首席代表。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《集体合同规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection972","id":972,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"集体合同或专项集体合同期限一般为（  ），期满或双方约定的终止条件出现，即行终止。","optionA":"A．1年","optionB":"B．3年","optionC":"C．1-3年","optionD":"D．1-5年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《集体合同规定》第三十八条，集体合同或专项集体合同期限一般为1-3年。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《集体合同规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection973","id":973,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"集体合同或专项集体合同签订或变更后，应当自双方首席代表签字之日起（  ）日内，由用人单位一方将文本一式（  ）份报送劳动保障行政部门审查。","optionA":"A．5；一","optionB":"B．10；二","optionC":"C．5；三","optionD":"D．10；三","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《集体合同规定》第四十二条规定：集体合同或专项集体合同签订或变更后，应当自双方首席代表签字之日起10日内，由用人单位一方将文本一式三份报送劳动保障行政部门审查。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《集体合同规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection974","id":974,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"按照《集体合同规定》，协商代表因更换、辞任或遇有不可抗力等情形造成空缺的，应在空缺之日起（  ）日内按照本规定产生新的代表。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《集体合同规定》第三十一条：协商代表因更换、辞任或遇有不可抗力等情形造成空缺的，应在空缺之日起15日内按照本规定产生新的代表。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《集体合同规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection975","id":975,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"企业职工因患病或非因工负伤，需要停止工作医疗时，根据本人实际参加工作年限和在本单位工作年限，给予（  ）个月到（  ）个月的医疗期。","optionA":"A．一；十二","optionB":"B．三；十二","optionC":"C．三；二十四","optionD":"D．六；二十四","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《企业职工患病或非因工负伤医疗期规定》第三条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工患病或非因工负伤医疗期规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection976","id":976,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"医疗期十二个月的按（  ）个月内累计病休时间计算。","optionA":"A．十六","optionB":"B．十八","optionC":"C．二十","optionD":"D．二十四","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业职工患病或非因工负伤医疗期规定》第四条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工患病或非因工负伤医疗期规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection977","id":977,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）负责对全国的劳务派遣行政许可工作进行监督指导。","optionA":"A．人力资源社会保障部门","optionB":"B．省级人力资源社会保障部门","optionC":"C．市级人力资源社会保障部门","optionD":"D．县级以上人力资源社会保障部门","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳务派遣行政许可实施办法》第三条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳务派遣行政许可实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection978","id":978,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"许可机关应当自受理之日起（  ）个工作日内作出是否准予行政许可的决定。","optionA":"A．5","optionB":"B．10","optionC":"C．15","optionD":"D．20","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《劳务派遣行政许可实施办法》第十二条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳务派遣行政许可实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection979","id":979,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《劳务派遣经营许可证》有效期为（  ）年。","optionA":"A．1","optionB":"B．2","optionC":"C．3","optionD":"D．5","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳务派遣行政许可实施办法》第十四条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳务派遣行政许可实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection98","id":98,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"对首次创办小微企业或从事个体经营，且所创办企业或个体工商户自工商登记注册之日起正常运营（  ）以上的贫困劳动力和农民工等返乡下乡创业人员，可给予一次性创业补贴。","optionA":"A．3个月","optionB":"B．6个月","optionC":"C．9个月","optionD":"D．1年","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，对首次创办小微企业或从事个体经营，且所创办企业或个体工商户自工商登记注册之日起正常运营6个月以上的贫困劳动力和农民工等返乡下乡创业人员，可给予一次性创业补贴。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection980","id":980,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳务派遣单位应当于每年（  ）前向许可机关提交上一年度劳务派遣经营情况报告。","optionA":"A．1月31日","optionB":"B．3月1日","optionC":"C．3月31日","optionD":"D．4月1日","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳务派遣行政许可实施办法》第二十二条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳务派遣行政许可实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection981","id":981,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动合同履行地与用人单位注册地不一致的，有关劳动者的最低工资标准、劳动保护、劳动条件、职业危害防护和本地区上年度职工月平均工资标准等事项，按照（  ）的有关规定执行。","optionA":"A．劳动合同履行地","optionB":"B．用人单位注册地","optionC":"C．劳动合同履行地或用人单位注册地","optionD":"D．劳动合同履行地或用人单位注册地孰高","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法实施条例》第十四条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动合同法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection982","id":982,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"依法订立的集体合同对（  ）具有约束力。","optionA":"A．用人单位","optionB":"B．劳动者","optionC":"C．用人单位和劳动者","optionD":"D．用人单位或劳动者","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第五十四条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection983","id":983,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"经营劳务派遣业务注册资本不得少于人民币（  ）元。","optionA":"A．一百万","optionB":"B．二百万","optionC":"C．三百万","optionD":"D．五百万","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十七条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection984","id":984,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》，劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资的80%或者不得低于劳动合同约定工资的（  ）。","optionA":"A．60%","optionB":"B．70%","optionC":"C．80%","optionD":"D．90%","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第二十条规定：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection985","id":985,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》，非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过（  ）。","optionA":"A．3日","optionB":"B．1周","optionC":"C．15日","optionD":"D．1个月","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《劳动合同法》第七十二条第二款规定：非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过十五日。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection986","id":986,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"小时最低工资标准适用于（  ）劳动者。","optionA":"A．全日制就业","optionB":"B．非全日制就业","optionC":"C．被派遣","optionD":"D．试用期","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第五条规定：月最低工资标准适用于全日制就业劳动者，小时最低工资标准适用于非全日制就业劳动者。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection987","id":987,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"最低工资标准的确定和调整方案，由（  ）人民政府劳动保障行政部门会同同级工会、企业联合会/企业家协会研究拟订。","optionA":"A．省、自治区、直辖市","optionB":"B．设区的市","optionC":"C．县级以上地方","optionD":"D．省级或市级","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《最低工资规定》第八条第一款规定：最低工资标准的确定和调整方案，由省、自治区、直辖市人民政府劳动保障行政部门会同同级工会、企业联合会/企业家协会研究拟订，并将拟订的方案报送劳动保障部。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection988","id":988,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，最低工资标准方案批准后应在当地（  ）上和至少一种全地区性报纸上发布。","optionA":"A．统计公报","optionB":"B．新闻发布会","optionC":"C．指定刊物","optionD":"D．政府公报","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《最低工资规定》第九条第一款规定：省、自治区、直辖市劳动保障行政部门应将本地区最低工资标准方案报省、自治区、直辖市人民政府批准，并在批准后7日内在当地政府公报上和至少一种全地区性报纸上发布。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection989","id":989,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《最低工资规定》，用人单位支付给劳动者的工资低于最低工资的，由劳动保障行政部门责令其限期补发所欠劳动者工资，并可责令其按所欠工资的（  ）支付劳动者赔偿金。","optionA":"A．50%至100%","optionB":"B．100%至150%","optionC":"C．1至3倍","optionD":"D．1至5倍","optionE":"","optionF":"","answer":"D","analysis":"《最低工资规定》第十二条规定：在劳动者提供正常劳动的情况下，用人单位应支付给劳动者的工资在剔除下列各项以后，不得低于当地最低工资标准：（一）延长工作时间工资；（二）中班、夜班、高温、低温、井下、有毒有害等特殊工作环境、条件下的津贴；（三）法律、法规和国家规定的劳动者福利待遇等。第十三条规定：用人单位违反本规定第十一条规定的，由劳动保障行政部门责令其限期改正；违反本规定第十二条规定的，由劳动保障行政部门责令其限期补发所欠劳动者工资，并可责令其按所欠工资的1至5倍支付劳动者赔偿金。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection99","id":99,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》（人社部发〔2016〕119号）明确了要带动促进（  ）贫困人口脱贫。","optionA":"A．1000万","optionB":"B．500万","optionC":"C．300万","optionD":"D．2000万","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》（人社部发〔2016〕119号）明确要带动促进1000万贫困人口脱贫。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection990","id":990,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在（  ）一次付清劳动者工资。","optionA":"A．解除或终止劳动合同时","optionB":"B．劳动合同约定的日期","optionC":"C．工资支付周期结束前","optionD":"D．解除或终止劳动合同十五日内","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工资支付暂行规定》第九条规定：劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection991","id":991,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"用人单位应根据《工资支付暂行规定》，通过与（  ）或者其他形式协商制定内部的工资支付制度。","optionA":"A．职工代表","optionB":"B．职工大会、职工代表大会","optionC":"C．工会主席","optionD":"D．签订书面劳动合同的劳动者","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第十七条规定：用人单位应根据本规定，通过与职工大会、职工代表大会或者其他形式协商制定内部的工资支付制度，并告知本单位全体劳动者，同时抄报当地劳动行政部门备案。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection992","id":992,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》提出，全面落实企业对招用农民工的工资支付责任，督促各类企业严格依法将工资按月足额支付给农民工本人，严禁将工资发放给（  ）。","optionA":"A．总承包企业以外的组织和个人","optionB":"B．不具备用工主体资格的组织和个人","optionC":"C．包工头等自然人","optionD":"D．分包企业","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（三）条规定：全面落实企业对招用农民工的工资支付责任，督促各类企业严格依法将工资按月足额支付给农民工本人，严禁将工资发放给不具备用工主体资格的组织和个人。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection993","id":993,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）要加强对分包企业劳动用工和工资发放的监督管理，在工程项目部配备劳资专管员，建立施工人员进出场登记制度和考勤计量、工资支付等管理台账，实时掌握施工现场用工及其工资支付情况，不得以包代管。","optionA":"A．建设单位","optionB":"B．施工总承包企业","optionC":"C．住房城乡建设部门","optionD":"D．人力资源社会保障部门","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（四）条规定：施工总承包企业要加强对分包企业劳动用工和工资发放的监督管理，在工程项目部配备劳资专管员，建立施工人员进出场登记制度和考勤计量、工资支付等管理台账，实时掌握施工现场用工及其工资支付情况，不得以包代管。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection994","id":994,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》规定，施工总承包企业和分包企业应将经农民工本人签字确认的工资支付书面记录保存（  ）以上备查。","optionA":"A．6个月","optionB":"B．1年","optionC":"C．2年","optionD":"D．3年","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（四）条规定：施工总承包企业和分包企业应将经农民工本人签字确认的工资支付书面记录保存两年以上备查。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection995","id":995,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》，（  ）负责为招用的农民工申办银行个人工资账户并办理实名制工资支付银行卡，按月考核农民工工作量并编制工资支付表。","optionA":"A．施工总承包企业","optionB":"B．分包企业","optionC":"C．住房城乡建设部门","optionD":"D．人力资源社会保障部门","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（五）条规定：分包企业负责为招用的农民工申办银行个人工资账户并办理实名制工资支付银行卡，按月考核农民工工作量并编制工资支付表，经农民工本人签字确认后，交施工总承包企业委托银行通过其设立的农民工工资（劳务费）专用账户直接将工资划入农民工个人工资账户。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection996","id":996,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"（  ）应分解工程价款中的人工费用，在工程项目所在地银行开设农民工工资（劳务费）专用账户，专项用于支付农民工工资。","optionA":"A．施工总承包企业","optionB":"B．分包企业","optionC":"C．住房城乡建设部门","optionD":"D．人力资源社会保障部门","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（八）条规定：施工总承包企业应分解工程价款中的人工费用，在工程项目所在地银行开设农民工工资（劳务费）专用账户，专项用于支付农民工工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection997","id":997,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》规定，在工程建设领域，建设单位或施工总承包企业未按合同约定及时划拨工程款，致使分包企业拖欠农民工工资的，由建设单位或施工总承包企业（  ）先行垫付农民工工资。","optionA":"A．以未结清的工程款为限","optionB":"B．按工程价款的一定比例","optionC":"C．按人力资源社会保障部门核定数额","optionD":"D．以担保金额为限","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（九）条规定：在工程建设领域，建设单位或施工总承包企业未按合同约定及时划拨工程款，致使分包企业拖欠农民工工资的，由建设单位或施工总承包企业以未结清的工程款为限先行垫付农民工工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection998","id":998,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》规定，建设单位或施工总承包企业将工程违法发包、转包或违法分包致使拖欠农民工工资的，由建设单位或施工总承包企业依法承担（  ）责任。","optionA":"A．行政","optionB":"B．用人单位","optionC":"C．清偿","optionD":"D．主体","optionE":"","optionF":"","answer":"C","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（九）条规定：建设单位或施工总承包企业将工程违法发包、转包或违法分包致使拖欠农民工工资的，由建设单位或施工总承包企业依法承担清偿责任。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"single_topic_selection999","id":999,"type":"single_topic_selection","typeCh":"单选题","question":"根据《劳动合同法》，劳动者在试用期的工资不得低于本单位（  ）工资或者劳动合同约定工资的百分之八十。","optionA":"A．同岗位","optionB":"B．相同岗位最低档","optionC":"C．平均","optionD":"D．最低","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第二十条规定：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false1","id":1,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"党的十九大报告指出，从现在到二〇二〇年，是全面建成小康社会决胜期。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"从现在到二○二○年，是全面建成小康社会决胜期。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false10","id":10,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"“一带一路”倡议是构建人类命运共同体重要平台。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"“一带一路”倡议是构建人类命运共同体重要平台。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false100","id":100,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"“金蓝领”培训以国家职业资格二级、一级为培养标准。（含技师、高级技师基础上的提高培训）。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省‘金蓝领’培训项目管理办法》的通知（鲁劳社【2006】6号）。   ","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省‘金蓝领’培训项目管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false101","id":101,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职业资格证书实行政府指导下的管理体制，由国务院劳动、人事行政部门综合管理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于颁发\u003c职业资格证书规定\u003e的通知》（劳部发【1994】98号）。      ","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于颁发〈职业资格证书规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false102","id":102,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"一般来讲，参加职业技能鉴定以自愿为原则，企、事业单位的职工以及社会各类人员，可以根据单位实际需要或个人愿望决定是否申报鉴定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于颁发\u003c职业技能鉴定规定\u003e的通知》（劳部发【1993】134号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于颁发〈职业技能鉴定规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false103","id":103,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"高校毕业生社会保险补贴，对离校1年内未就业的高校毕业生灵活就业后缴纳的职工社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准原则上不超过其实际缴费的1/3，补贴期限最长不超过2年。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"省财政厅、省人社厅关于印发《山东省就业补助资金管理办法》的通知（鲁财社〔2018〕86号。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false104","id":104,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《证卡合一》指的是《就业创业证》与身份证。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"山东省人力资源社会保障厅《关于全面实行就业创业证与社会保障卡“证卡合一”》的通知（鲁人社字〔2018〕166号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于全面实行就业创业证与社会保障卡“证卡合一”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false105","id":105,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"享受公益性岗位补贴，对家庭特别困难的、在公益性岗位工作期满后难以就业且工作期满考核优秀的为女性40周岁、男50周岁以上的，可适当延长工作期限。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"省财政厅、省人社厅关于印发《山东省就业补助资金管理办法》的通知（鲁财社〔2018〕86号。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false106","id":106,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"个人或小微企业申请创业担保贷款时，对个人或者企业信用记录没有要求。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false107","id":107,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对还款积极、带动就业能力强、创业项目好的借款个人和小微企业，还款后可继续提供创业贷款担保和贴息，但累计次数不得超过3次，每次贴息年限最长为2年。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false108","id":108,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"个人申请创业担保贷款需在法定劳动年龄内，指年满16周岁至退休年龄。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false109","id":109,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"审核接收档案时要严格把关，对于缺少转正定级表、行政（工资）介绍信的档案不予接收。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》（鲁人社字﹝2017﹞57号）规定，审核接收档案时不再要求转正定级表、行政（工资）介绍信。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false11","id":11,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"法定劳动年龄内的家庭人员均处于失业状况的城市居民家庭，可以向住所地街道、社区公共就业服务机构申请就业援助。街道、社区公共就业服务机构经确认属实的，应当为该家庭中至少两人提供适当的就业岗位。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业促进法》第五十六条规定，法定劳动年龄内的家庭人员均处于失业状况的城市居民家庭，可以向住所地街道、社区公共就业服务机构申请就业援助。街道、社区公共就业服务机构经确认属实的，应当为该家庭中至少一人提供适当的就业岗位。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false110","id":110,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"档案管理服务机构接收档案时对各高等学校采用“邮政EMS标准快递”形式转递的高校毕业生档案予以接收。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》（鲁人社字﹝2017﹞57号）规定，档案管理服务机构接收与转出档案时，应通过机要通信或派专人送取。对各高等学校采用“邮政EMS标准快递”形式转递的高校毕业生档案予以接收。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false111","id":111,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"收集归档材料应为办理完毕的正式材料，完整齐全、文字清楚、内容真实、填写规范、手续完备。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》（鲁人社字﹝2017﹞57号）规定，收集归档材料应为办理完毕的正式材料，完整齐全、文字清楚、内容真实、填写规范、手续完备。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于开展流动人员人事档案管理服务规范年活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false112","id":112,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"山东就业扶贫特色模式有就业扶贫车间、劳务扶贫合作社、互助扶贫公益岗位、创业大学等。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"山东省人社厅《关于印发山东省打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动实施方案的通知》（鲁人社发〔2018〕50号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false113","id":113,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中规定：参保人员死亡的，个人账户余额可以依法继承。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第三条规定，参保人员死亡的，个人账户余额可以依法继承。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false114","id":114,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"机关事业单位养老保险制度改革的范围是按照公务员法管理的单位、参照公务员法管理的机关（单位）、事业单位及其工作人员。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第二条规定，本决定适用于按照公务员法管理的单位、参照公务员法管理的机关（单位）、事业单位及其编制内的工作人员。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false115","id":115,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源社会保障部  财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中规定，改革前参加地方原有机关事业单位养老保险试点、改革后纳入机关事业单位基本养老保险的人员，在转移接续基本养老保险关系时，也应转移参加试点期间的单位缴费和个人缴费。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部  财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》中第一条第六款规定，改革前参加地方原有机关事业单位养老保险试点、改革后纳入机关事业单位基本养老保险的人员，在转移接续基本养老保险关系时，不转移参加试点期间的单位缴费和个人缴费。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false116","id":116,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对财政全额供款的单位，单位缴费根据单位提供的信息采取记账方式，每年按照国家统一公布的记账利率计算利息。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中第六条规定，对财政全额供款的单位，单位缴费根据单位提供的信息采取记账方式，每年按照国家统一公布的记账利率计算利息。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false117","id":117,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"中央国家机关所属京外单位应按规定参加在京中央国家机关事业单位基本养老保险工作。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》中第十一条规定，中央国家机关所属京外单位的基本养老保险实行属地化管理。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false118","id":118,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"基本养老金水平高低与本人缴费年限长短有关，但与缴费工资水平高低无关。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"按照我国目前基本养老金计发办法，基本养老金与退休时间、个人累计缴费年限长短、缴费工资高低、个人账户金额多少、当地职工平均工资高低都有直接关系。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false119","id":119,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"缴费年限越长，本人基本养老金水平相对较高。缴费年限只计算到年。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"缴费年限计算到月。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false12","id":12,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"各民族劳动者享有平等的劳动权利。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业促进法》第二十八条规定，各民族劳动者享有平等的劳动权利。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false120","id":120,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"个人账户养老金计发月数与本人退休年龄有关。退休时年龄越大，计发月数越小。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。退休时年龄越大，计发月数越小。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false121","id":121,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"缴费年限包括视同缴费年限和实际缴费年限。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false122","id":122,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"参加职工基本养老保险的人员死亡的，其个人账户的余额不能继承，充入统筹基金。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"社会保险法规定：个人死亡的，个人账户余额可以继承。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false123","id":123,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业职工基本养老保险中央调剂基金实行以支定收，当年筹集的资金全部拨付地方。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，中央调剂基金实行以收定支，当年筹集的资金全部拨付地方。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false124","id":124,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"各地在实施养老保险基金中央调剂制度之前累计结余基金原则上留存地方。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，各地在实施养老保险基金中央调剂制度之前累计结余基金原则上留存地方，用于本省（区、市）范围内养老保险基金余缺调剂。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false125","id":125,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，现行中央财政补助政策和补助方式保持不变。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，现行中央财政补助政策和补助方式保持不变。中央政府在下达中央财政补助资金和拨付中央调剂基金后，各省份养老保险基金缺口由地方政府承担。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false126","id":126,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"中央政府在下达中央财政补助资金和拨付中央调剂基金后，各省份养老保险基金缺口由地方政府承担。地市级政府要切实承担确保基本养老金按时足额发放和弥补养老保险基金缺口的主体责任。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》（国发〔2018〕18号）规定，中央政府在下达中央财政补助资金和拨付中央调剂基金后，各省份养老保险基金缺口由地方政府承担。省级政府要切实承担确保基本养老金按时足额发放和弥补养老保险基金缺口的主体责任。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false127","id":127,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"养老保险省级统筹制度应覆盖全省（自治区、直辖市）所有地区，目前省内仍实行单独统筹的地区（含计划单列市、副省级省会城市、经济特区、各类开发园区等）要尽快将其纳入省级统筹范围，执行全省（自治区、直辖市）统一政策。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于进一步完善企业职工基本养老保险省级统筹制度的通知》（人社部发〔2017〕72号）规定，省级统筹制度应覆盖全省（自治区、直辖市）所有地区，目前省内仍实行单独统筹的地区（含计划单列市、副省级省会城市、经济特区、各类开发园区等）要尽快将其纳入省级统筹范围，执行全省（自治区、直辖市）统一政策。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步完善企业职工基本养老保险省级统筹制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false128","id":128,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业年金产品投资中，流动性产品是指随时可以变现，同时投资收益遭受的损失也不大的金融产品。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于扩大企业年金基金投资范围的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false129","id":129,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"遇到企业年金基金财产市场价值大幅波动时，投资管理人应当及时告知企业参加企业年金计划的职工。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"遇到企业年金基金财产市场价值大幅波动时，投资管理人应当及时向受托人和委托人告知，是否及时止损，或者及时改变资产配置方式。无需直接向职工告知。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false13","id":13,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位招用人员，应当依法对少数民族劳动者给予适当照顾。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业促进法》第二十八条，用人单位招用人员，应当依法对少数民族劳动者给予适当照顾。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false130","id":130,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业年金方案报送备案时，需有集体协商双方通过企业年金方案的决议以确定履行民主程序。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"需经职工大会或职工代表大会讨论通过。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false131","id":131,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"因为企业年金理事会不是独立法人，所以由其受托管理企业年金基金不需要签订受托管理合同。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"法人受托机构和企业年金理事会都是合规的受托人，受托管理企业年金基金都需要进行受托合同备案。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false132","id":132,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"下属单位比较多的集团企业可以统一使用一个年金方案。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"下属单位比较多的集团企业可以统一使用一个年金方案。但方案备案时需同时提供各参加单位情况表以及各下属单位履行民主决策程序形成的决议。各下属单位实施细则无须单独备案，可由集团作为备案材料的一部分统一上报备案。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false133","id":133,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"某职工，户籍所在地为湖南，其达到国家规定的待遇领取条件时，城镇企业职工基本养老保险全部缴费情况为：山东3年、广东9年、四川6年、湖北9年、北京4年。其待遇领取地应为湖南。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于转发人力资源和社会保障部财政部城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知（国办发[2009]66号）》规定：跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，基本养老保险关系不在户籍所在地，且在每个参保地的累计缴费年限均不满10年的，将其基本养老保险关系及相应资金归集到户籍所在地，由户籍所在地按规定办理待遇领取手续，享受基本养老保险待遇。即户籍地具有“兜底”责任。题目中，该职工所有养老保险关系均不在户籍所在地湖南，且在其他各地均累计缴费年限不足10年，因此应按照上述规定，应将所有养老保险关系归集至户籍地湖南，由湖南按规定办理待遇领取手续。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false134","id":134,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"机关事业单位工作人员变动工作单位时，新就业单位没有实行职业年金或企业年金制度的，应将其职业年金累计储存额一次性支付给本人。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》中第八条规定，工作人员升学、参军、失业期间或新就业单位没有实行职业年金或企业年金制度的，其职业年金个人账户由原管理机构继续管理运营。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false135","id":135,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"具有与我国签订社会保险缴费双边或多边协议（或协定，以下简称协议）国家国籍的就业人员，在其依法获得在我国境内就业证件3个月内提供协议国出具参保证明的，应按协议规定免除其规定险种在规定期限内的缴费义务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》（人社厅发〔2011〕113号）规定，具有与我国签订社会保险缴费双边或多边协议（或协定，以下简称协议）国家国籍的就业人员，在其依法获得在我国境内就业证件3个月内提供协议国出具参保证明的，应按协议规定免除其规定险种在规定期限内的缴费义务。对于依法获得在我国境内就业证件3个月后不能提供协议国出具的参保证明的，应按规定征收社会保险费并收取相应的滞纳金。对于协议之外的险种以及协议规定险种超过规定期限的，应要求其按规定缴纳社会保险费。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false136","id":136,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"变更后的企业年金方案应当经职工代表大会或者全体职工讨论通过，不需报送人力资源社会保障行政部门。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"36号令第十一条 企业与职工一方可以根据本企业情况，按照国家政策规定，经协商一致，变更企业年金方案。变更后的企业年金方案应当经职工代表大会或者全体职工讨论通过，并重新报送人力资源社会保障行政部门。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false137","id":137,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业年金理事会除管理本企业的企业年金事务之外，还可以少量管理其他企业的企业年金事务，并按合同规定收取少量的管理费用。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金办法》第二十六条规定：企业年金理事会除管理本企业的企业年金事务之外，不得从事其他任何形式的营业性活动。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false138","id":138,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"县级以上人民政府人力资源社会保障经办部门负责对《企业年金办法》的执行情况进行监督检查。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金办法》第二十九条规定：县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门负责对《企业年金办法》的执行情况进行监督检查。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false139","id":139,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业年金基金应当与受托人、账户管理人、投资管理人、托管人和其他为企业年金基金管理提供服务的自然人、法人或者其他组织的自有资产或者其他资产分开管理；为节约成本与委托人的其他资产可合并管理。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金办法》第二十八条规定：企业年金基金应当与委托人、受托人、账户管理人、投资管理人、托管人和其他为企业年金基金管理提供服务的自然人、法人或者其他组织的自有资产或者其他资产分开管理，不得挪作其他用途。 ","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false14","id":14,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"政府投资开发的公益性岗位只能安排就业困难人员。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业促进法》第五十三条，政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排符合岗位要求的就业困难人员，而不是只能。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false140","id":140,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业年金暂时未分配至职工企业年金个人账户的企业缴费及其投资收益计入企业年金企业账户。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《企业年金办法》第二十一条规定：企业年金暂时未分配至职工企业年金个人账户的企业缴费及其投资收益，以及职工企业年金个人账户中未归属于职工个人的企业缴费及其投资收益，计入企业年金企业账户。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false141","id":141,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工企业年金个人账户中未归属于职工个人的企业缴费及其投资收益，计入企业在银行开立的基本账户。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业年金办法》第二十一条第一款规定：企业年金暂时未分配至职工企业年金个人账户的企业缴费及其投资收益，以及职工企业年金个人账户中未归属于职工个人的企业缴费及其投资收益，计入企业年金企业账户。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false142","id":142,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业年金企业账户中的企业缴费及其投资收益应当按照企业年金方案确定的比例和办法计入职工企业年金个人账户。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《企业年金办法》第二十一条第二款原文:企业年金企业账户中的企业缴费及其投资收益应当按照企业年金方案确定的比例和办法计入职工企业年金个人账户。","department":"养老司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false143","id":143,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"落实被征地农民社会保障所需资金从当地财政列支。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）第（十）条“落实就业培训和社会保障资金”的规定，社会保障所需资金从当地政府批准提高的安置补助费和用于被征地农户的土地补偿费中统一安排，两项费用尚不足以支付的，由当地政府从国有土地有偿使用收入中解决。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false144","id":144,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险稳岗补贴只适用于兼并重组企业、化解产能严重过剩企业、淘汰落后产能企业等三类企业。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）规定，失业保险基金支持企业稳岗政策实施范围由兼并重组企业、化解产能过剩企业、淘汰落后产能企业等三类企业扩大到所有符合条件的企业。因此，现行失业保险稳岗补贴政策已不仅仅适用于题干所表述的三类企业。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false145","id":145,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"发放稳岗补贴应统一标准，不得降低门槛。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）规定，对不裁员或少裁员的，降低稳岗补贴门槛，提高稳岗补贴标准。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false146","id":146,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对申请稳岗补贴的企业，人力资源社会保障部门确定补贴企业名单和补贴数额后，可不公开相关信息。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"详见《人力资源社会保障部 财政部 国家发展改革委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定岗位有关问题的通知》（人社部发〔2014〕76号）的规定，人力资源社会保障部门会同行业主管部门对企业类型认定后，对申请稳岗补贴企业的基本条件进行审定，确定补贴企业名单和补贴数额，并公开相关信息，接受社会监督。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持企业稳定岗位有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false147","id":147,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"上年失业保险基金滚存结余具备12个月以上支付能力且失业保险基金使用管理规范的统筹地区，可以实施稳岗补贴政策。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 国家发展改革委 工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定岗位有关问题的通知》（人社部发〔2014〕76号）规定，失业保险统筹地区实施稳岗补贴应同时具备以下条件：上年失业保险基金滚存结余具备一年以上支付能力；失业保险基金使用管理规范。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持企业稳定岗位有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false148","id":148,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险援企稳岗“护航行动”开展至2021年底。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》（人社厅发〔2017〕129号）规定，从2018年至2020年在全国实施失业保险援企稳岗“护航行动”。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施失业保险援企稳岗“护航行动”的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false149","id":149,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"2019年1月1日至12月31日，对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，稳岗返还标准可按6个月的当地月人均失业保险金和参保职工人数确定，或按6个月的企业及其职工应缴纳社会保险费的50%的标准确定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）规定，2019年1月1日至12月31日，对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，返还标准可按6个月的当地月人均失业保险金和参保职工人数确定，或按6个月的企业及其职工应缴纳社会保险费的50%的标准确定。上述资金由失业保险基金列支。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false15","id":15,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"地市级以上地方人民政府采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有一人实现就业。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业促进法》第五十六条，县级以上地方人民政府采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有一人实现就业。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false150","id":150,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险技能提升补贴必须由参保职工所在企业集体申领。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）审核程序第（一）项规定，职工应在职业资格证书或职业技能等级证书核发之日起12个月内，到本人失业保险参保地失业保险经办机构，申领技能提升补贴。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false151","id":151,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"申领失业保险技能提升补贴必须连续缴纳失业保险费36个月。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）规定，失业保险技能提升补贴的申领条件是累计缴纳失业保险费36个月及以上。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false152","id":152,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险技能提升补贴标准可向地区紧缺急需职业（工种）倾斜。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》（人社部发〔2017〕40号）规定，各省（自治区、直辖市）可根据本地产业发展方向和人力资源市场需求，研究制定本地区紧缺急需的职业（工种）目录。技能提升补贴标准可向地区紧缺急需职业（工种）予以倾斜。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false153","id":153,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"2015年以来，失业保险费率连续三次降低，总费率已由3%普降至1%。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"2015年3月，国务院决定失业保险总费率由3%降至2%；2016年5月，国务院决定由2%阶段性降至1%~1.5%；2017年1月，国务院决定总费率为1.5%的省份降至1%，期限一年。2018年4月，《关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》（人社部发〔2018〕25号）规定，自2018年5月1日起，实施失业保险总费率1%的省（区、市），延长阶段性降低费率的期限至2019年4月30日。因此，失业保险费率由3%降至2%，由2%降至1%~1.5%，再由1.5%普降至1%，可以说是连续三次降低。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false154","id":154,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"2018年4月，报经国务院同意，人力资源社会保障部会同财政部印发文件，规定降低失业保险费率至1%的政策执行期限延长至2019年12月31日。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》（人社部发〔2018〕25号）规定，自2018年5月1日起，实施失业保险总费率1%的省（区、市），延长阶段性降低费率的期限至2019年4月30日。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于继续阶段性降低社会保险费率的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false155","id":155,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险基金的来源是参保用人单位和职工缴纳的失业保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《失业保险条例》第五条规定，失业保险基金由下列各项构成：（一）城镇企业事业单位、城镇企业事业单位职工缴纳的失业保险费；（二）失业保险基金的利息；（三）财政补贴；（四）依法纳入失业保险基金的其他资金。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false156","id":156,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险基金专款专用，只能用于为参加失业保险后失业的职工发放失业保险金。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《失业保险条例》第十条规定，失业保险基金用于下列支出：（一）失业保险金；（二）领取失业保险金期间的医疗补助金（社会保险法对失业人员的医疗保障作出新的规定，该项规定不再执行）；（三）领取失业保险金期间死亡的失业人员的丧葬补助金和其供养的配偶、直系亲属的抚恤金；（四）领取失业保险金期间接受职业培训、职业介绍的补贴；（五）国务院规定或者批准的与失业保险有关的其他费用。《中华人民共和国社会保险法》第四十八条规定，失业人员在领取失业保险金期间，参加职工基本医疗保险，享受基本医疗保险待遇。失业人员应当缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人不缴纳基本医疗保险费。近年来，经国务院批准，失业保险实施稳岗返还政策和技能提升补贴政策，进一步扩大了失业保险基金支出范围。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false157","id":157,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险基金可用于政府平衡财政收支。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《失业保险条例》第十一条规定，失业保险基金专款专用，不得挪作他用，不得用于平衡财政收支。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false158","id":158,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险调剂金以统筹地区依法应当征收的失业保险费为基数，按照省、自治区人民政府规定的比例筹集。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《失业保险条例》第八条规定，失业保险调剂金以统筹地区依法应当征收的失业保险费为基数，按照省、自治区人民政府规定的比例筹集。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false159","id":159,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险金的标准，由职工参保所在地失业保险经办机构确定，并根据当地物价水平合理调整。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第四十七条规定，失业保险金的标准，由省、自治区、直辖市人民政府确定，不得低于城市居民最低生活保障标准。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false16","id":16,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会，不得向劳动者和用人单位收取费用。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业促进法》第三十七条规定，地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会，不得向劳动者收取费用。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false160","id":160,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业人员领取失业保险金的期限最长为36个月。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第四十六条、《失业保险条例》第十七条对失业保险金领取期限都有明确规定，失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间满1年不足5年的，领取失业保险金的期限最长为12个月；满5年不足10年的，领取失业保险金的期限最长为18个月；累计缴费时间10年以上的，领取失业保险金的期限最长为24个月。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false161","id":161,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业人员领取失业保险金，至少需要所在单位和本人已依法依规履行缴费义务满2年。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第四十五条、《失业保险条例》第十四条规定，领取失业保险金需具备下列条件：（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"《失业保险条例》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false162","id":162,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）中规定，领取失业保险金人员参加职工医保应缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人不缴费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）规定，领取失业保险金人员参加职工医保应缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人不缴费。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false163","id":163,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）中规定，领取失业保险金人员失业保险关系跨省、自治区、直辖市转入户籍所在地的，其职工医保关系随同转移，执行转入地职工医保政策。应当缴纳的基本医疗保险费按转出地标准一次性划入转入地失业保险基金。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）规定，领取失业保险金人员失业保险关系跨省、自治区、直辖市转入户籍所在地的，其职工医保关系随同转移，执行转入地职工医保政策。应当缴纳的基本医疗保险费按转出地标准一次性划入转入地失业保险基金。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false164","id":164,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）规定，对领取失业保险金期限即将届满的失业人员，经办机构应提前7日告知本人。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）第十八条规定，对领取失业保险金期限即将届满的失业人员，经办机构应提前一个月告知本人。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险金申领发放办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false165","id":165,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国家工作人员在失业保险管理、监督工作中滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊的，依法给予处分。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《失业保险条例，（修订草案征求意见稿）》第三十条规定，国家工作人员在失业保险管理、监督工作中滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊的，依法给予处分。","department":"失业司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《失业保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false166","id":166,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"社会保险行政部门等部门制定工伤保险的政策、标准，应当征求工会组织和用人单位代表的意见。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第六条规定，社会保险行政部门等部门制定工伤保险的政策、标准，应当征求工会组织、用人单位代表的意见。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false167","id":167,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工被派遣出境工作，依照当地法律已参加当地工伤保险，其国内工伤保险关系中止。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第四十四条规定，职工被派遣出境工作，依据前往国家或者地区的法律应当参加当地工伤保险的，参加当地工伤保险，其国内工伤保险关系中止。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false168","id":168,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《工伤保险条例》施行前已受到事故伤害或者患职业病的职工尚未完成工伤认定的，无法按照《工伤保险条例》的规定执行。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第六十七条规定，本条例施行前已受到事故伤害或者患职业病的职工尚未完成工伤认定的，按照本条例的规定执行。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false169","id":169,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《工伤保险条例》的适用范围是中华人民共和国境内的企业、事业单位及社会团体。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第二条规定，中华人民共和国境内的企业、事业单位、社会团体、民办非企业单位、基金会、律师事务所、会计师事务所等组织和有雇工的个体工商户应当依照本条例规定参加工伤保险，为本单位全部职工或者雇工缴纳工伤保险费。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false17","id":17,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"技师学院高级工班、预备技师班和特殊教育院校职业教育类毕业生可参照高校毕业生享受相关就业补贴政策。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号）规定，技师学院高级工班、预备技师班和特殊教育院校职业教育类毕业生可参照高校毕业生享受相关就业补贴政策。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false170","id":170,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"医疗机构、辅助器具配置机构不按服务协议提供服务的，经办机构可以解除服务协议。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第五十九条规定，医疗机构、辅助器具配置机构不按服务协议提供服务的，经办机构可以解除服务协议。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false171","id":171,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位未在注册地为职工参加工伤保险的，可在生产经营地为其参加工伤保险。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于执行\u003c工伤保险条例\u003e若干问题的意见（二）》规定，用人单位注册地与生产经营地不在同一统筹地区的，原则上应在注册地为职工参加工伤保险；未在注册地参加工伤保险的职工，可由用人单位在生产经营地为其参加工伤保险。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见（二）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false172","id":172,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工本人在工作中伤亡不能认定为工伤的情形为：犯罪、醉酒或吸毒、自残或自杀。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第三十七条规定，职工因下列情形之一导致本人在工作中伤亡的，不认定为工伤：（一）故意犯罪；（二）醉酒或者吸毒；（三）自残或者自杀。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false173","id":173,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"按照《国民经济行业分类》（GB/T4754-2011）对行业的划分，根据不同行业风险程度，由低到高，依次将行业工伤风险类别划分为一类至六类。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于调整工伤保险费率政策的通知》（人社部发[2015]71号）规定，按照《国民经济行业分类》（GB/T4754-2011）对行业的划分，根据不同行业风险程度，由低到高，依次将行业工伤风险类别划分为一类至八类。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于调整工伤保险费率政策的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false174","id":174,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位未按规定为职工提出工伤认定申请，收到事故伤害或者患职业病的职工或者其近亲属、工会组织提出工伤认定申请，职工所在单位是否同意（签字、盖章）不是必经程序。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于实施工伤保险条例若干问题的意见》第五条规定，用人单位未按规定为职工提出工伤认定申请，收到事故伤害或者患职业病的职工或者其近亲属、工会组织提出工伤认定申请，职工所在单位是否同意（签字、盖章）不是必经程序。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于实施工伤保险条例若干问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false175","id":175,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"列入计划的工伤预防项目实施周期最长不超过3年。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤预防费使用管理暂行办法》第九条规定，列入计划的工伤预防项目实施周期最长不超过2年。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤预防费使用管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false176","id":176,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"工伤预防费的提取比例、使用和管理的具体办法，由国务院社会保险行政部门会同国务院财政、卫生行政、安全生产监督管理和工会等部门规定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第十二条规定，工伤预防费的提取比例、使用和管理的具体办法，由国务院社会保险行政部门会同国务院财政、卫生行政、安全生产监督管理等部门规定。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false177","id":177,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"按照规定，铁路企业工伤职工的工伤认定和劳动能力鉴定工作由统筹地区劳动保障行政部门和劳动能力鉴定机构负责。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于铁路企业参加工伤保险有关问题的通知》第三条规定：铁路企业工伤职工的工伤认定工作由统筹地区劳动保障行政部门负责，工伤职工的劳动能力鉴定工作由统筹地区劳动能力鉴定机构负责。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于铁路企业参加工伤保险有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false178","id":178,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"目前仍在办理工伤认定和劳动能力初次鉴定事项的省（自治区、直辖市）人社部门，要按照《工伤保险条例》的规定，全面下放工伤认定和劳动能力鉴定事项。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"人社部办公厅《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》中规定，目前仍在办理工伤认定和劳动能力初次鉴定事项的省（自治区、直辖市）人社部门，要按照《工伤保险条例》的规定，全面下放工伤认定和劳动能力初次鉴定事项。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false179","id":179,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"工伤保险基金由用人单位缴纳的工伤保险费、工伤保险基金的利息和依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第七条规定，工伤保险基金由用人单位缴纳的工伤保险费、工伤保险基金的利息和依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false18","id":18,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对于吸纳高校毕业生就业的社会组织，符合条件的可同等享受企业吸纳就业扶持政策。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）规定，对于吸纳高校毕业生就业的社会组织，符合条件的可同等享受企业吸纳就业扶持政策。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false180","id":180,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位参加工伤保险并补缴应当缴纳的工伤保险费、滞纳金后，由工伤保险基金和用人单位依照《工伤保险条例》的规定，支付新发生的费用。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》六十二条规定，用人单位参加工伤保险并补缴应当缴纳的工伤保险费、滞纳金后，由工伤保险基金和用人单位依照《工伤保险条例》的规定，支付新发生的费用。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false181","id":181,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理劳动争议的有关规定处理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》五十四条规定，职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理劳动争议的有关规定处理。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false182","id":182,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起5个月内照发工资，从第6个月起停发工资，由工伤保险基金向其供养亲属按月支付供养亲属抚恤金。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第四十一条规定，职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起3个月内照发工资，从第4个月起停发工资，由工伤保险基金向其供养亲属按月支付供养亲属抚恤金。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false183","id":183,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由家属负责。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》第三十三条规定，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false184","id":184,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"工伤职工在停工留薪期满后仍需治疗的，继续享受工伤医疗待遇。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》第三十三条规定，工伤职工在停工留薪期满后仍需治疗的，继续享受工伤医疗待遇。","department":"工伤司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false185","id":185,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"年满16周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在居住地参加城乡居民养老保险。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，年满16周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在户籍地参加城乡居民养老保险。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false186","id":186,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"“十三五”期间，在认定农村低保和扶贫对象时，中央确定的城乡居民基本养老保险基础养老金暂不计入家庭收入。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）规定，加强城乡居民基本养老保险与农村最低生活保障、特困人员救助供养等社会救助制度的统筹衔接，“十三五”期间，在认定农村低保和扶贫对象时，中央确定的城乡居民基本养老保险基础养老金暂不计入家庭收入。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false187","id":187,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，中央财政对中西部地区的基础养老金给予50%的补助。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，政府对符合领取城乡居民养老保险待遇条件的参保人全额支付基础养老金，其中，中央财政对中西部地区按中央确定的基础养老金标准给予全额补助，对东部地区给予50%的补助。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false188","id":188,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"参加城乡居民养老保险的参保人死亡，其个人账户资金余额不能继承。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，参保人死亡，个人账户资金余额可以依法继承。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false189","id":189,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"达到待遇领取年龄的参保人员，到龄当年不可以缴纳本年度的养老保险费。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《城乡居民基本养老保险经办规程》第三章保险费收缴第十二条规定，对于达到领取待遇年龄的参保人员，到龄当年可以缴纳本年度的养老保险费。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《城乡居民基本养老保险经办规程》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false19","id":19,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"鼓励科研项目单位吸纳高校毕业生参与研究，按规定将社会保险补助纳入劳务费列支，劳务费不超过一定比例。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）规定，鼓励科研项目单位吸纳高校毕业生参与研究，按规定将社会保险补助纳入劳务费列支，劳务费不设比例限制。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false190","id":190,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"城乡居民养老保险工作经费可以从城乡居民养老保险基金中开支。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》（国发〔2014〕8号）规定，城乡居民养老保险工作经费纳入同级财政预算，不得从城乡居民养老保险基金中开支。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false191","id":191,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"城乡居民基本养老保险待遇由基础养老金和个人账户养老金构成。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，城乡居民基本养老保险待遇由基础养老金和个人账户养老金构成。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false192","id":192,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"城乡居民基本养老保险个人账户养老金由个人账户全部储存额除以计发系数确定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》（人社部发〔2018〕21号）规定，城乡居民基本养老保险个人账户养老金由个人账户全部储存额除以计发系数确定。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false193","id":193,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，已经按照国家规定领取养老保险待遇的人员，不再办理城乡养老保险制度衔接手续。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，已经按照国家规定领取养老保险待遇的人员，不再办理城乡养老保险制度衔接手续。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false194","id":194,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人员申请办理制度衔接手续时，从城镇职工养老保险转入城乡居民养老保险的，在城镇职工养老保险关系转出地提出申请办理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人员申请办理制度衔接手续时，从城镇职工养老保险转入城乡居民养老保险的，在转入城乡居民养老保险待遇领取地提出申请办理。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false195","id":195,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人员从城乡居民养老保险转入城镇职工养老保险的，城乡居民养老保险缴费年限合并计算或折算为城镇职工养老保险缴费年限。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人员从城乡居民养老保险转入城镇职工养老保险的，城乡居民养老保险缴费年限不合并计算或折算为城镇职工养老保险缴费年限。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false196","id":196,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源社会保障部财政部关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人不得同时领取城镇职工养老保险和城乡居民养老保险待遇。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部财政部关于印发\u003c城乡养老保险制度衔接暂行办法\u003e的通知》（人社部发〔2014〕17号）规定，参保人不得同时领取城镇职工养老保险和城乡居民养老保险待遇。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false197","id":197,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据社会保险法规定，我国要针对被征地农民为其建立单独的社会保险制度。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第九十六条和国务院规定将被征地农民纳入社会保险制度，不是建立单独的针对被征地农民的社会保险制度。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false198","id":198,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国务院规定，社会保障费用不落实的不得批准征地。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于加强土地调控有关问题的通知》（国发〔2006〕31号）中“二、切实保障被征地农民的长远生计”规定，社会保障费用不落实的不得批准征地。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强土地调控有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false199","id":199,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"在城市规划区内，当地人民政府应在本行政区域内为被征地农民留有必要的耕地或安排相应的工作岗位，并纳入农村社会保障体系。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）规定，在城市规划区内，当地人民政府应将被征地农民纳入城镇就业体系，并建立社会保障制度。在城市规划区外，应保证在本行政区域内为被征地农民留有必要的耕地或安排相应的工作岗位，并纳入农村社会保障体系。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false2","id":2,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人民当家作主是党领导人民治理国家的基本方式。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"人民当家作主是社会主义民主政治的本质特征，依法治国是党领导人民治理国家的基本方式，三者统一于我国社会主义民主政治伟大实践。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false20","id":20,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"各地区、各高校要将零就业家庭、优抚对象家庭、农村贫困户、城乡低保家庭以及残疾等就业困难的高校毕业生列为重点对象实施重点帮扶。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》（国办发〔2014〕22号）规定，各地区、各高校要将零就业家庭、优抚对象家庭、农村贫困户、城乡低保家庭以及残疾等就业困难的高校毕业生列为重点对象实施重点帮扶。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好2014年全国普通高等学校毕业生就业创业工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false200","id":200,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"开展被征地农民就业培训所需资金从当地财政列支。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》（国办发〔2006〕29号）第（十）条“落实就业培训和社会保障资金”的规定。开展被征地农民就业培训所需资金从当地财政列支规定。","department":"农保司","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false201","id":201,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《社会保险法》第八十条第二款规定，社会保险经办机构应当定期向社会保险监督委员会汇报社会保险基金的收支、管理和投资运营情况。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险法》第八十条第二款规定，社会保险经办机构应当定期向社会保险监督委员会汇报社会保险基金的收支、管理和投资运营情况。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false202","id":202,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》第十四条规定，在社会保险基金现场监督过程中，有关人员和单位拒绝签名或盖章的检查证据无效。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动保障部关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》（劳社部发〔2003〕5号）第十四条规定，拒绝签名或盖章不影响客观事实的证据仍然有效。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false203","id":203,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《社会保险基金行政监督办法》第六条规定，社会保险行政部门基金监督机构及其监督人员在履行职责时，有权查阅被监督单位与社会保险基金有关的会计凭证、会计账簿、会计报表，以及其他与社会保险基金管理有关的资料。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险基金行政监督办法》第六条规定，监督机构及其监督人员在履行职责时，有权要求被监督单位提供或报送社会保险基金预算或财务收支计划、预算执行情况、决算、财务报告，以及其他与社会保险基金管理有关的资料。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险基金行政监督办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false204","id":204,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"目前，基本养老保险基金、失业保险基金、工伤保险基金都可以开展市场化投资运营，以提高基金收益、实现保值增值。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"除基本养老保险基金外，其他险种的基金开展市场化投资运营没有政策依据，因此不能开展市场化投资运营，只能存银行、买国债。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false205","id":205,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《基本养老保险基金投资管理办法》第六条，全国社会保障基金理事会受托开展基本养老保险基金投资时，既可以将基本养老保险基金单独进行投资，也可以与其管理的其他资金合并一同进行投资。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《基本养老保险基金投资管理办法》（国发〔2015〕48号）第六条规定，基本养老保险基金资产独立于委托人、受托机构、托管机构、投资管理机构的固有财产及其管理的其他财产，即强调了资产的独立性。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《基本养老保险基金投资管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false206","id":206,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第四十七条规定，企业年金基金可进行境外投资。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"依据《企业年金基金管理办法》（人社部银监会证监会保监会令第11号）第四十七条规定，企业年金基金财产限于境内投资。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false207","id":207,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》第十五条规定，职业年金代理人可选择、监督、更换职业年金计划托管人和投资管理人。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"依据《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》（人社部发〔2016〕92号）第十五条规定，职业年金受托人应当履行选择、监督、更换职业年金计划托管人和投资管理人的职责。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false208","id":208,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《企业年金基金管理办法》第六条规定，同一企业年金计划中，受托人与托管人不得为同一人。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"依据《企业年金基金管理办法》（人社部银监会证监会保监会令第11号）第六条规定，同一企业年金计划中，受托人与托管人、托管人与投资管理人不得为同一人。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《企业年金基金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false209","id":209,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动和社会保障部关于印发社会保险基金要情报告制度的通知》第六条规定，社会保险基金重大要情是指涉及基金额100万元以上（含100万元）或性质严重并造成恶劣影响的。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动和社会保障部关于印发社会保险基金要情报告制度的通知》（劳社部发〔2006〕43号）第六条规定，社会保险基金重大要情是指涉及基金额50万元以上（含50万元）或性质严重并造成恶劣影响的。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发社会保险基金要情报告制度的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false21","id":21,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位在招用人员时，除国家规定的不适合妇女从事的工种或者岗位外，不得以性别为由拒绝录用妇女，但可以提高对妇女的录用标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第十六条规定，用人单位在招用人员时，除国家规定的不适合妇女从事的工种或者岗位外，不得以性别为由拒绝录用妇女或者提高对妇女的录用标准。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false210","id":210,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据最高人民检察院批复（高检发释字〔2017〕1号）的规定，贪污社会保险基金属于刑法第三百八十三条贪污罪的严重情节，从重处罚。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"最高人民检察院批复（高检发释字〔2017〕1号）明确，养老、医疗、工伤、失业、生育等社会保险基金可以认定为《最高人民法院、最高人民检察院关于办理贪污贿赂刑事案件适用法律若干问题的解释》第一条第二款第一项规定的“特定款物”，即贪污社会保险基金属于刑法第三百八十三条第一款规定的“其他较重情节”，应从重处罚。","department":"基金监管局","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false211","id":211,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《中共中央 国务院关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》明确提出，打赢脱贫攻坚战要量力而行，既不能降低标准，也不能擅自拔高标准、提不切实际的目标，避免陷入“福利陷阱”。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中共中央 国务院关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》明确提出，要量力而行，既不能降低标准，也不能擅自拔高标准、提不切实际的目标，避免陷入“福利陷阱”，防止产生贫困村和非贫困村、贫困户和非贫困户待遇的“悬崖效应”，留下后遗症。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false212","id":212,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》明确，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，在提高最低缴费档次时，可以对其保留现行最低缴费档次。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）明确提出，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，在提高最低缴费档次时，对其保留现行最低缴费档次。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false213","id":213,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》明确，“十三五”期间，在认定农村低保和扶贫对象时，中央确定的城乡居民基本养老保险基础养老金应当计入家庭收入。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）明确提出，“十三五”期间，在认定农村低保和扶贫对象时，中央确定的城乡居民基本养老保险基础养老金暂不计入家庭收入。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false214","id":214,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》明确，年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇的贫困人员，可以将其纳入城乡居民基本养老保险制度，并按月发放城乡居民基本养老保险待遇。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》（人社厅发〔2018〕111号）要求，对年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇的贫困人员，自本通知印发次月（2018年12月）起，可以将其纳入城乡居民基本养老保险制度，并按月发放城乡居民基本养老保险待遇。该项政策终止日期暂定2020年12月31日，已经按规定发放城乡居民基本养老保险待遇的贫困老人，支付终身。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false215","id":215,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》明确，对不愿享受城乡居民基本养老保险待遇的贫困人员，要向其解释清楚放弃的权益内容，经本人确认后，与其签订放弃意向书。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》（人社厅发〔2018〕111号）要求，对不愿享受城乡居民基本养老保险待遇的贫困人员，要向其解释清楚放弃的权益内容，经本人确认后，与其签订放弃意向书。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false216","id":216,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》明确，用人单位招用农民合同制工人应当依法缴纳失业保险费，农民合同制工人应按规定缴纳部分失业保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部 国务院扶贫办关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》（人社部发〔2017〕59号）明确提出，用人单位招用农民合同制工人应当依法缴纳失业保险费，农民合同制工人本人不缴纳失业保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false217","id":217,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之三的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上五倍以下的罚款。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"社会保险法第八十六条规定，用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false218","id":218,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，可以直接向社会保险费征收机构缴纳社会保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"社会保险法第六十条规定，无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，可以直接向社会保险费征收机构缴纳社会保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false219","id":219,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源社会保障部 国家卫生计生委 国家标准委关于进一步健全社会保险经办服务标准化体系的意见》指出，为促进标准与业务融合，提升经办服务标准化程度，实施标准化专项行动。其中，2019—2020年，开展“风险防控标准化”专项行动。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 国家卫生计生委 国家标准委关于进一步健全社会保险经办服务标准化体系的意见》（人社部发〔2017〕14号）指出，为促进标准与业务融合，提升经办服务标准化程度，实施标准化专项行动。其中，2019—2020年，开展“风险防控标准化”专项行动，落实业务分级管理、权限分级授权和岗位制衡设置等要求。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于进一步健全社会保险经办服务标准化体系的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false22","id":22,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职业中介机构为特定对象提供公益性就业服务的，可以按照规定给予补贴。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第五十七条规定，职业中介机构为特定对象提供公益性就业服务的，可以按照规定给予补贴。可以给予补贴的公益性就业服务的范围、对象、服务效果和补贴办法，由省级劳动保障行政部门会同有关部门制定。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false220","id":220,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险经办机构的人员经费和经办社会保险发生的基本运行费用、管理费用，从统筹地区社会保险基金中列支。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国社会保险法》第六十九条规定，社会保险基金不得违规投资运营，不得用于平衡其他政府预算，不得用于兴建、改建办公场所和支付人员经费、运行费用、管理费用，或者违反法律、行政法规规定挪作其他用途；根据《中华人民共和国社会保险法》第七十二条规定，社会保险经办机构的人员经费和经办社会保险发生的基本运行费用、管理费用，由同级财政按照国家规定予以保障。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false221","id":221,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《机关事业单位职业年金办法》规定，单位缴费按照个人缴费基数的8%计入统筹基金，个人缴费直接计入本人职业年金个人账户。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《机关事业单位职业年金办法》第七条规定，单位缴费按照个人缴费基数的8%计入本人职业年金个人账户；个人缴费直接计入本人职业年金个人账户。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《机关事业单位职业年金办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false222","id":222,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法》规定，职工基本养老保险个人账户记账利率，应主要考虑职工工资增长等因素研究确定，并通过合理的系数进行调整。职业年金个人账户记账利率根据职工基本养老保险个人账户记账利率确定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法》规定，统一机关事业单位和企业职工基本养老保险个人账户记账利率，每年由国家统一公布。记账利率应主要考虑职工工资增长和基金平衡状况等因素研究确定，并通过合理的系数进行调整。职业年金个人账户记账利率根据实账积累部分的投资收益率确定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false223","id":223,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参保人员在同一统筹范围内的机关事业单位之间流动的，只转移基本养老保险关系，不转移基金。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部 财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》（人社部规〔2017〕1号）规定，参保人员在同一统筹范围内的机关事业单位之间流动的，只转移基本养老保险关系，不转移基金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false224","id":224,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《中华人民共和国社会保险法》第八十八条规定，以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，并处骗取金额1倍以上3倍以下的罚款。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《社会保险法》第八十八条规定，以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额二倍以上五倍以下的罚款。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false225","id":225,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源和社会保障部办公厅关于规范养老保险待遇发放数据向银行传送方式的通知》，各地应按照人力资源和社会保障部社银接口技术规范进行社银接口建设，优先在省级层面实现系统对接，条件不具备的可在地市级实现，确保发放数据“离库不离线，中途不落地”。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源和社会保障部办公厅关于规范养老保险待遇发放数据向银行传送方式的通知》（人社厅发〔2018〕67号）第二条规定：各地应按照我部社银接口技术规范进行社银接口建设，优先在省级层面实现系统对接，条件不具备的可在地市级实现，确保发放数据“离库不离线，中途不落地”，并要求发放银行验证人户是否相符，返回数据是否及时完整。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于规范养老保险待遇发放数据向银行传送方式的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false226","id":226,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险精算工作的意见》规定，各省和重点城市社会保险经办机构应建立专门的精算处（科）室，配备相应精算业务人员。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于加强社会保险精算工作的意见》规定，各省和重点城市社会保险经办机构应建立专门的精算处（科）室，配备相应精算业务人员。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于加强社会保险精算工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false227","id":227,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《中华人民共和国统计法》规定，如果制定政策需要数据支撑，可随时开展专项的社会保险统计调查。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国统计法》第二章第八条规定：统计调查必须按照经过批准的计划进行。统计调查计划按照统计调查项目编制。部门统计调查项目，调查对象属于本部门管辖系统内的，由该部门拟定报国家统计局或者同级地方人民政府统计机构备案。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国统计法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false228","id":228,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》规定，城镇企业职工基本养老保险参保职工从参保到退休缴纳的划入个人账户的累计记账总额就是参保职工退休后个人账户养老金的总支出额。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》规定，个人账户养老金月计发公式为个人账户储存额除以计发月数，如果退休人员死亡前个人账户储存额已发放完毕，由统筹基金支出，因此个人账户累计总额不是个人账户养老金的总支出额。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false229","id":229,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》，外国人死亡的，其社会保险个人账户余额可以依法继承。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》第六条，外国人死亡的，其社会保险个人账户余额可以依法继承。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false23","id":23,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"政府部门可以举办或者与他人联合举办经营性的职业中介机构。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第四十五条规定，政府部门不得举办或者与他人联合举办经营性的职业中介机构。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false230","id":230,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"在“人人都有麦克风”的网络时代，舆情爆发的时间短、扩散快、破坏力大，一旦产生“蝴蝶效应”，后果不堪设想。人社系统在应对舆情危机时，单纯处置舆情已经足够，不需要同时做好舆论引导、调查真相和第一时间辟谣。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"在“人人都有麦克风”的网络时代，舆情爆发的时间短、扩散快、破坏力大，一旦产生“蝴蝶效应”，后果不堪设想。人社系统在应对舆情危机时，单纯处置舆情已经不够，需要同时做好舆论引导和调查真相，还需要第一时间辟谣。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false231","id":231,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》附件《社会保险业务材料归档范围与保管期限》中规定，退休人员社会化管理服务材料保管期限为30年。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》附件：社会保险业务材料归档范围与保管期限中规定退休人员社会化管理服务材料保管期限为50年。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false232","id":232,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》第九条规定，社会保险业务档案定期保管期限分为10年、30年、50年、100年。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》第九条规定：社会保险业务档案定期保管期限分为10年、30年、50年、100年。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险业务档案管理规定（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false233","id":233,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"违反《社会保险个人权益记录管理办法》规定的行为，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“违反国家有关规定”。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》第二条违反法律、行政法规、部门规章有关公民个人信息保护的规定的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“违反国家有关规定”。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false234","id":234,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依照《工伤保险条例》（国务院令第586号）规定应当参加工伤保险而未参加工伤保险的用人单位职工发生工伤的，由该用人单位按照本单位经营状况向工伤职工支付费用。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第六十二条　依照本条例规定应当参加工伤保险而未参加工伤保险的用人单位职工发生工伤的，由该用人单位按照本条例规定的工伤保险待遇项目和标准支付费用。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false235","id":235,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《工伤保险条例》，工伤预防费用的提取比例、使用和管理的具体办法，由用人单位自行决定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第十二条　工伤保险基金存入社会保障基金财政专户，用于本条例规定的工伤保险待遇，劳动能力鉴定，工伤预防的宣传、培训等费用，以及法律、法规规定的用于工伤保险的其他费用的支付。工伤预防费用的提取比例、使用和管理的具体办法，由国务院社会保险行政部门会同国务院财政、卫生行政、安全生产监督管理等部门规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false236","id":236,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《工伤保险条例》，职工治疗工伤不管什么情况都应当在签订服务协议的医疗机构就医。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十条　职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false237","id":237,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《工伤保险条例》是为了保障因工作遭受事故伤害或者患职业病的职工获得医疗救治和经济补偿，促进工伤预防和职业康复，分散用人单位的工伤风险而制定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第一条　为了保障因工作遭受事故伤害或者患职业病的职工获得医疗救治和经济补偿，促进工伤预防和职业康复，分散用人单位的工伤风险，制定本条例。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false238","id":238,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《工伤保险条例》，用人单位应当按时缴纳工伤保险费。职工个人不缴纳工伤保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第十条　用人单位应当按时缴纳工伤保险费。职工个人不缴纳工伤保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false239","id":239,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《工伤保险条例》，工伤保险费根据以支定收、收支平衡的原则，确定费率。国家根据不同行业的经济效益的不同，来确定行业的差别费率。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第八条　工伤保险费根据以支定收、收支平衡的原则，确定费率。国家根据不同行业的工伤风险程度确定行业的差别费率，并根据工伤保险费使用、工伤发生率等情况在每个行业内确定若干费率档次。行业差别费率及行业内费率档次由国务院社会保险行政部门制定，报国务院批准后公布施行。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false24","id":24,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动者从事个体经营或灵活就业的，由本人在县级以上公共就业服务机构办理就业登记。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第六十二条规定，劳动者从事个体经营或灵活就业的，由本人在街道、乡镇公共就业服务机构办理就业登记。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false240","id":240,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《工伤保险条例》，用人单位缴纳工伤保险费的数额为本单位职工工资总额乘以单位缴费费率之积。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第十条　用人单位应当按时缴纳工伤保险费。职工个人不缴纳工伤保险费。用人单位缴纳工伤保险费的数额为本单位职工工资总额乘以单位缴费费率之积。对难以按照工资总额缴纳工伤保险费的行业，其缴纳工伤保险费的具体方式，由国务院社会保险行政部门规定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false241","id":241,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《工伤保险条例》，劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第二十二条  劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false242","id":242,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《工伤保险条例》，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由职工本人或者其直系亲属负责。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工伤保险条例》（国务院令第586号）第三十三条　生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《工伤保险条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false243","id":243,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《中华人民共和国社会保险法》，用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国社会保险法》第二章第十二条规定，用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false244","id":244,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，地方人民政府为残疾人代缴部分或全部最低标准的养老保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》四（三）规定，对重度残疾人等缴费困难群体，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false245","id":245,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《城乡养老保险制度衔接暂行办法》规定，基本养老保险转入城乡居民养老保险，其基本养老保险每满一年的缴费年限视同城乡居民养老保险一年的缴费年限。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《城乡养老保险制度衔接暂行办法》第六条规定，参保人员从城镇职工养老保险转入城乡居民养老保险的，城镇职工养老保险个人账户全部储存额并入城乡居民养老保险个人账户，参加城镇职工养老保险的缴费年限合并计算为城乡居民养老保险的缴费年限。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false246","id":246,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》规定，新的养老金计发办法中，企业职工基本养老保险个人账户养老金月标准为个人账户储存额除以计发月数。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》（国发〔2005〕38号）六规定，个人账户养老金月标准为个人账户储存额除以计发月数，计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false247","id":247,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》规定，已经按照国家规定领取养老保险待遇的人员，不再办理城乡养老保险制度衔接手续。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》规定，已经按照国家规定领取养老保险待遇的人员，不再办理城乡养老保险制度衔接手续。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false248","id":248,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》规定，参保人员申请办理制度衔接手续时，从城镇职工养老保险转入城乡居民养老保险的，在城镇职工养老保险关系转出地提出申请办理。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部 财政部关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》规定，参保人员申请办理制度衔接手续时，从城镇职工养老保险转入城乡居民养老保险的，在转入城乡居民养老保险待遇领取地提出申请办理。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false249","id":249,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴，用人单位无需按月将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。 ","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险法》第六十条规定，职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴，用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false25","id":25,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"同一项目就业补助资金补贴与失业保险待遇有重复的，个人和单位可重复享受。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业补助资金管理办法》第四条规定，同一项目就业补助资金补贴与失业保险待遇有重复的，个人和单位不可重复享受。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false250","id":250,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《中华人民共和国社会保险法》，无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，可以直接向社会保险费征收机构缴纳社会保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《社会保险法》第六十条规定，无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，可以直接向社会保险费征收机构缴纳社会保险费。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false251","id":251,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依据《社会保险个人权益记录管理办法》，社会保险经办机构可以委托其他单位或者个人单独负责社会保险个人权益数据维护工作。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《社会保险个人权益记录管理办法》第十一条规定，社会保险经办机构不得委托其他单位或者个人单独负责社会保险个人权益数据维护工作。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《社会保险个人权益记录管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false252","id":252,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《中华人民共和国社会保险法》规定，个人跨统筹地区就业的，其基本养老保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《社会保险法》第十九条规定，个人跨统筹地区就业的，其基本养老保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。","department":"社保中心","scope":"社会保险","level":"国家","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false253","id":253,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职业年金基金采取集中委托投资运营的方式管理。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省职业年金经办规程（暂行）的通知》（鲁人社规〔2018〕10号）第四条规定，职业年金基金采取集中委托投资运营的方式管理。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省职业年金经办规程（暂行）的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false254","id":254,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职业年金经办管理信息系统数据信息实行市级统一集中管理。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省职业年金经办规程（暂行）的通知》（鲁人社规〔2018〕10号）第七条规定，职业年金经办管理信息系统数据信息实行省级统一集中管理。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省职业年金经办规程（暂行）的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false255","id":255,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"改革前在机关事业单位工作的人员，其职业年金个人账户建立时间从2014年10月1日开始。改革后参加工作的人员，从其参加工作之月起建立职业年金个人账户。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省职业年金经办规程（暂行）的通知》（鲁人社规〔2018〕10号）第三十一条规定，改革前在机关事业单位工作的人员，其职业年金个人账户建立时间从2014年10月1日开始。改革后参加工作的人员，从其参加工作之月起建立职业年金个人账户。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省职业年金经办规程（暂行）的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false256","id":256,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"我省机关事业单位养老保险制度实行社会统筹与个人账户相结合。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第二条，实行社会统筹与个人账户相结合的基本养老保险制度。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false257","id":257,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"精神文明奖纳入缴费工资基数。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第二条，精神文明奖等只适用于部分单位工作人员的项目，不纳入缴费工资基数。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false258","id":258,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"个人账户储存额不得提前支取。参保人员死亡的，个人账户余额可以依法继承。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第二条，按本人缴费工资8%的数额建立基本养老保险个人账户，全部由个人缴费形成。个人账户储存额(含本息，下同)只用于工作人员养老，不得提前支取，每年按照国家统一公布的记账利率计算利息，免征利息税。参保人员死亡的，个人账户余额可以依法继承。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false259","id":259,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"机关事业单位离休人员，纳入机关事业单位养老保险制度改革范围。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》（鲁政发〔2015〕4号）第三条第五款，机关事业单位离休人员，不纳入机关事业单位养老保险制度改革范围。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false26","id":26,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"就业困难人员社会保险补贴期限，除对距法定退休年龄不足5年的就业困难人员可延长至退休外，其余人员最长不超过3年（以初次核定其享受社会保险补贴时年龄为准）。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第七条规定，就业困难人员社会保险补贴期限，除对距法定退休年龄不足5年的就业困难人员可延长至退休外，其余人员最长不超过3年（以初次核定其享受社会保险补贴时年龄为准）。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false260","id":260,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"社会保险费缓缴期限一般不超过1年。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费有关问题的通知》（鲁人社发〔2015〕31号）第四条缓缴期限。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false261","id":261,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"缓缴期间，用人单位不需按月申报应缴纳的社会保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费有关问题的通知》（鲁人社发〔2015〕31号）第五条第一款，缓缴期间，用人单位应继续按月申报应缴纳的社会保险费。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于生产经营严重困难单位缓缴社会保险费有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false262","id":262,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"参保人员应当在达到法定退休年龄前3个月内，提出延长缴费的申请，并自达到法定退休年龄的次月起按时足额缴纳基本养老保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于参加企业职工基本养老保险人员延长缴费有关问题的通知》（鲁人社发〔2015〕30号）第四条第一款，参保人员应当在达到法定退休年龄前3个月内，提出延长缴费的申请，并自达到法定退休年龄的次月起按时足额缴纳基本养老保险费。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于参加企业职工基本养老保险人员延长缴费有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false263","id":263,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"四级工伤职工复查鉴定结论发生变化的，一次性伤残补助金不再重新核定和补发。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"鲁人社发〔2013〕39号第三条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部发〔2013〕34号文件明确工伤保险工作若干问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false264","id":264,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"济南市某行业协会根据济南确定的工伤预防重点领域，向济南市人社局申报下一年拟开展的工伤预防项目。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"鲁人社规〔2018〕3号第九条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤预防费使用管理实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false265","id":265,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"工伤职工被鉴定为五级伤残的，经职工本人提出，可以与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，支付本人18个月的一次性工伤医疗补助金和30个月的一次性伤残就业补助金。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第二十五条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false266","id":266,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"省级、市级劳鉴委按规定收取劳动能力鉴定费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"鲁政办字〔2015〕224号附件1。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于清理规范行政事业性收费项目的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false267","id":267,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工住院治疗工伤的伙食补助费标准和异地就医、配置辅助器具的交通、食宿费用标准由统筹地区人民政府制定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第十条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false268","id":268,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"按照鲁政发〔2011〕25号文件规定，职工上下班途中受到非本人主要责任的交通事故或城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的，申请人应提交公安交通管理部门或其他相关部门出具的事故责任认定证明。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第十三条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false269","id":269,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"工伤职工在停工留薪期内，除法律规定的情形外，用人单位不得与其解除或终止劳动关系。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"鲁政发〔2011〕25号第二十一条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false27","id":27,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"地方可对公共就业服务能力建设补助资金中的高技能人才培养补助资金，不得实行项目管理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《就业补助资金管理办法》第十八条规定，地方可对公共就业服务能力建设补助资金中的高技能人才培养补助资金，实行项目管理。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false270","id":270,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位按时足额缴纳工伤保险费期间，职工发生工伤的，不因用人单位以后中断缴纳工伤保险费而停发已由工伤保险基金支付的待遇。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"鲁人社发〔2013〕39号第四条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于转发人社部发〔2013〕34号文件明确工伤保险工作若干问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false271","id":271,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"工伤保险省级调剂金累计结余达到上年度全省6个月工伤保险待遇支付能力后，暂停上解。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"鲁人社发〔2017〕3号第四条，2个月支付能力。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤保险省级调剂金管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false272","id":272,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"统筹地区应当按照上年度工伤保险基金征缴收入（社会保险基金决算数）3%的比例上解工伤保险省级调剂金。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"鲁人社发〔2017〕3号第四条。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤保险省级调剂金管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false273","id":273,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"居民基本养老保险的参保范围是：年满18周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在户籍地参加居民基本养老保险。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定，年满16周岁（不含在校学生）,未参加其他社会养老保险的居民，可以在户籍地参加居民养老保险。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false274","id":274,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"居民基本养老保险鼓励参保人多缴多得，个人缴费上不封顶。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定，“个人年缴费额不得超过最高缴费档次”“集体补助及其他经济组织、社会公益组织、个人的资助额之和不得超过最高缴费档次”。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false275","id":275,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"居民基本养老保险参保人死亡，个人账户资金余额，除缴费补贴外，依法继承。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于居民基本养老保险有关事项的通知》（鲁政字〔2014〕114号）规定，居民基本养老保险参保人死亡后，个人账户资金余额可以依法继承，自2014年2月21日起执行。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于居民基本养老保险有关事项的通知》（","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false276","id":276,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"政府对居民基本养老保险参保人缴费给予适当补贴，补贴标准不低于每人每年30元，缴费即补。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定，政府对参保人缴费给予适当补贴，补贴标准不低于每人每年30元，缴费即补。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false277","id":277,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"居民基本养老保险参保人可以同时享受城镇职工基本养老保险和居民基本养老保险待遇。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发〔2013〕13号）规定，年满60周岁、按规定参保、未享受国家规定的其他养老保险待遇的居民，可以按月领取养老金；人力资源社会保障部、财政部《关于印发城乡养老保险制度衔接暂行办法的通知》（人社部发〔2014〕17号）第八条规定，参保人员不得同时领取城镇职工养老保险和城乡居民养老保险待遇。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false278","id":278,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额二倍以上四倍以下的罚款。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false279","id":279,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国家工作人员在社会保险管理、监督工作中滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊的，依法给予处分。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false28","id":28,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对疏于管理、违规使用资金的地区，中央财政将相应扣减其下一年度就业补助资金；情节严重的，取消下一年度其获得就业补助资金的资格，并在全国范围内予以通报。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第三十八条规定，对疏于管理、违规使用资金的地区，中央财政将相应扣减其下一年度就业补助资金；情节严重的，取消下一年度其获得就业补助资金的资格，并在全国范围内予以通报。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false280","id":280,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位侵害个人社会保险权益的，个人也可以要求社会保险行政部门或者社会保险费征收机构依法处分。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false281","id":281,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位或者个人认为社会保险费征收机构的行为侵害自己合法权益的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false282","id":282,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国家工作人员在社会保险管理、监督工作中滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊的，依法给予处理。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false283","id":283,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"山东省人社厅《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》指出，构建“横到边、纵到底”基本公共服务综合标准体系，涵盖全部人力资源社会保障公共服务业务，贯通省、市、县三级公共服务终端。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》（鲁人社发〔2016〕44号），“（一）构建公共服务标准化体系。借鉴试点地区成功经验，以通用基础标准分体系为指导，服务提供标准分体系为核心，服务保障标准分体系为支撑，涵盖全部人力资源社会保障公共服务业务，贯通省、市、县、乡、村五级公共服务终端，构建“横到边、纵到底”基本公共服务综合标准体系。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于推进“三化”建设全面提升人力资源社会保障领域公共服务水平的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false284","id":284,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"山东省人社厅关于印发《全面实施全民参保计划工作方案》的通知（鲁人社字〔2018〕393号）指出，要创新经办服务模式，积极支持未建立稳定劳动关系的新业态从业人员以个人身份参加社会保险，探索平台企业为从业人员代缴保费的新模式。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人社厅关于印发《全面实施全民参保计划工作方案》（鲁人社字〔2018〕393号）规定，“（二）创新经办服务模式。1.积极支持未建立稳定劳动关系的新业态从业人员以个人身份参加社会保险，探索平台企业为从业人员代缴保费的新模式。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《全面实施全民参保计划工作方案》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false285","id":285,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《职业年金基金归集账户财产划款指令》应预先加盖印章备用。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省\u003c职业年金基金归集账户财产划款指令\u003e专用凭证管理办法》（鲁社保发〔2019〕7号）第十八条规定，  《划款指令》不得预先加盖印章备用。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省〈职业年金基金归集账户财产划款指令〉专用凭证管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false286","id":286,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职业年金基金财产按月归集，各级社会保险经办机构将账实匹配一致的单位和个人缴纳的职业年金基金于每月25日前全额划入省级归集账户。 ","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"依据《山东省职业年金基金管理及投资运营实施办法》规定，“职业年金基金归集”部分职业年金基金财产按月归集，各级社会保险经办机构将账实匹配一致的单位和个人缴纳的职业年金基金于每月20日前全额划入省级归集账户。归集账户利息按季度进行归集，各级归集账户季度结转利息于下季度开始10个工作日内划入省级归集账户。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省职业年金基金管理及投资运营实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false287","id":287,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对于鲁政发〔1997〕109号文件实施后参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以领取基本养老金。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发山东省完善企业职工基本养老保险制度实施意见的通知》（鲁政发〔2006〕92号）第六条第三项规定，本意见实施后到达退休年龄但缴费年限累计不满15年的人员,不发给基础养老金,其个人账户储存额一次性支付给本人。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省完善企业职工基本养老保险制度实施意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false288","id":288,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据鲁政发〔2006〕92号文规定，对于国家政策规定的提前退休人员和因病退休人员,在按新办法计发基本养老金时,不再执行扣减2%的政策。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省完善企业职工基本养老保险制度实施意见的通知》（鲁政发〔2006〕92号）第六条第四项规定，对于国家政策规定的提前退休人员和因病退休人员,在按新办法计发基本养老金时,不再执行扣减2%的政策。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省完善企业职工基本养老保险制度实施意见的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false289","id":289,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"参保人员在机关事业单位之间跨省流动的，转入地社会保险经办机构根据《基本养老保险信息表附表》按照就高不就低的原则核实参保人员的实际缴费指数。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续业务经办规程的通知》（鲁人社规〔2018〕4号）中基本养老保险转移接续有关规定，机关事业单位之间转移接续的，根据《基本养老保险信息表附表》按照就高不就低的原则核实参保人员的实际缴费指数。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续业务经办规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false29","id":29,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"就业补助资金分为对个人和单位的补贴、公共就业服务能力建设补贴两类。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第四条规定，就业补助资金分为对个人和单位的补贴、公共就业服务能力建设补贴两类。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false290","id":290,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对于改革前曾参加企业职工基本养老保险、改革后参加机关事业单位基本养老保险的工作人员，其参加企业职工基本养老保险的实际缴费年限可不予确认，也可以认定为视同缴费年限。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》（鲁人社发〔2016〕46号）的规定，对于改革前曾参加企业职工基本养老保险、改革后参加机关事业单位基本养老保险的工作人员，其参加企业职工基本养老保险的实际缴费年限应予确认，不认定为视同缴费年限，并与参加机关事业单位的实际缴费年限合并计算。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false291","id":291,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对重度残疾人等缴费困难群体，省政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发【2013】13号）规定，“三、基金筹集，（三）政府补贴，3.对重度残疾人等缴费困难群体的补贴。对重度残疾人等缴费困难群体，市、县（市、区）政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false292","id":292,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"目前我省城乡居民基本养老保险的最低缴费档次为300元。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》（鲁政发【2013】13号）规定，“三、基金筹集，（一）个人缴费缴费标准全省统一设为每年100元、300元、500元、600元、800元、1000元、1500元、2000元、2500元、3000元、4000元、5000元12个档次。其中，100元档次只适用于重度残疾人等缴费困难群体的最低选择。”","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于建立居民基本养老保险制度的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false293","id":293,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位应当按时缴纳工伤保险费，职工个人不缴纳工伤保险费。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《山东省贯彻\u003c工伤保险条例\u003e实施办法》(鲁政发〔2011〕25号)第六条规定，用人单位应当按时缴纳工伤保险费。职工个人不缴纳工伤保险费。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false294","id":294,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工因工死亡，其供养亲属享受抚恤金待遇的资格，按职工因工死亡时的条件核定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《山东省贯彻\u003c工伤保险条例\u003e实施办法》(鲁政发〔2011〕25号)第二十八条规定，职工因工死亡，其供养亲属享受抚恤金待遇的资格，按职工因工死亡时的条件核定。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《山东省贯彻〈工伤保险条例〉实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false295","id":295,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位对工伤认定决定书提起行政复议或行政诉讼期间，职工可以申请劳动能力鉴定。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false296","id":296,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"省劳动能力鉴定委员会负责全省工伤职工劳动能力鉴定工作管理。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false297","id":297,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"申请人申请劳动能力鉴定时，材料不齐全的应当在规定时限内补正，无正当理由逾期不补正的，视为申请人撤回劳动能力鉴定申请。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false298","id":298,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工无正当理由不参加现场鉴定的，当次鉴定终止。当次鉴定终止情形消失后，经工伤职工书面申请，劳动能力鉴定委员会同意，重新计算劳动能力鉴定结论作出时间。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false299","id":299,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职工未进行工伤认定的，一律不予受理工伤劳动能力鉴定申请。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号），经人力资源社会保障行政部门确认的老工伤人员除外。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false3","id":3,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"当前和今后一个时期，我国经济发展面临的问题，供给和需求两侧都有，但矛盾的主要方面在供给侧。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"当前和今后一个时期，我国经济发展面临的问题，供给和需求两侧都有，但矛盾的主要方面在供给侧。（《习近平新时代中国特色社会主义思想三十讲》）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false30","id":30,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"公共就业服务能力建设补助资金用于就业创业服务补助和高技能人才培养补助等支出。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业补助资金管理办法》第四条规定，公共就业服务能力建设补助资金用于就业创业服务补助和高技能人才培养补助等支出。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false300","id":300,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动能力鉴定委员会对于在本委作出的鉴定结论书中，发现有个别文字上的错误或者遗漏，伤情介绍中个别伤情的漏写、笔误和其他笔误，应当予以及时更正、补正。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false301","id":301,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动能力鉴定委员会对于在本委作出的鉴定结论书中，发现涉及伤残等级、生活自理障碍程度有个别文字上的错误或者遗漏的，应当予以及时更正、补正。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号），涉及伤残等级、生活自理障碍程度等影响鉴定结论实质性内容的，不适用于更正、补正。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false302","id":302,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"经复核鉴定确有问题的，设区的市劳动能力鉴定委员会应当出具《复核鉴定结论书》（见附件8）并及时送达用人单位及工伤职工，抄送社会保险经办机构及省劳动能力鉴定委员会，省劳动能力鉴定委员会将终止再次鉴定程序。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false303","id":303,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"设区的市劳动能力鉴定委员会接受省劳动能力鉴定委员会的业务指导。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false304","id":304,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动能力鉴定委员会文书采取邮寄送达方式进行送达时，可以通过顺丰快递进行邮寄送达。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》（鲁人社规〔2017〕4号），劳动能力鉴定委员会采取邮寄送达方式时，应交由国家邮政机构进行邮寄。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省工伤职工劳动能力鉴定工作规程的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false305","id":305,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动能力鉴定机构对被鉴定者组织鉴定评审时不得收取费用。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false306","id":306,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"因鉴定工作需要，专家组提出应当到医疗机构进行有关检查和诊断的，申请人按医疗卫生机构相关项目收费标准向医疗机构支付费用。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false307","id":307,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"非因工伤残或因病丧失劳动能力职工劳动能力鉴定所需经费应当纳入同级财政预算。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》（鲁人社规〔2018〕19号）。","department":"山东省人社厅","scope":"社会保险","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省劳动能力鉴定费管理试行办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false308","id":308,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《国务院关于职工工作时间的规定》规定，国家机关、企事业单位实行统一的工作时间，星期六和星期日为周休息日。企业和不能实行前款规定的统一工作时间的事业单位，可以根据实际情况灵活安排周休息日。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《国务院关于职工工作时间的规定》第七条规定， 国家机关、事业单位实行统一的工作时间，星期六和星期日为周休息日。企业和不能实行前款规定的统一工作时间的事业单位，可以根据实际情况灵活安排周休息日。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于职工工作时间的规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false309","id":309,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定， 允许用人单位因女职工怀孕、生育、哺乳适当降低其工资，但不予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第五条规定，用人单位不得因女职工怀孕、生育、哺乳而降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false31","id":31,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对《就业补助资金管理办法》未要求公开的家庭住址、联系方式、银行卡号、出生日期、家庭困难状况、身体残疾情况等涉及享受补贴人员个人隐私的敏感信息，原则上不予公开，确需公开的要注意保护个人信息和隐私安全。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅 财政部办公厅关于在就业补助资金使用信息公开中进一步加强个人信息保护的通知》（人社厅发〔2017〕149号）规定，对《就业补助资金管理办法》未要求公开的家庭住址、联系方式、银行卡号、出生日期、家庭困难状况、身体残疾情况等涉及享受补贴人员个人隐私的敏感信息，原则上不予公开，确需公开的要注意保护个人信息和隐私安全。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false310","id":310,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《未成年工特殊保护规定》规定，未成年工是指年满十六周岁，未满十八周岁的劳动者。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《未成年工特殊保护规定》第二条规定，未成年工是指年满十六周岁，未满十八周岁的劳动者。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《未成年工特殊保护规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false311","id":311,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《未成年工特殊保护规定》规定，用人单位应根据未成年工的健康检查结果安排其从事适合的劳动，对不能胜任原劳动岗位的，应根据医务部门的证明，予以辞退、应依法解除劳动合同。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《未成年工特殊保护规定》第八条规定，用人单位应根据未成年工的健康检查结果安排其从事适合的劳动，对不能胜任原劳动岗位的，应根据医务部门的证明，予以减轻劳动量或安排其他劳动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《未成年工特殊保护规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false312","id":312,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》规定， 中央直属企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制等其他工作和休息办法的，经职工代表大会审核通过后实施。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第七条规定，中央直属企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制等其他工作和休息办法的，经国务院行业主管部门审核，报国务院劳动行政部门批准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false313","id":313,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》规定，职工连续工作满12个月以上的，享受带薪年休假。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《企业职工带薪年休假实施办法》第三条规定，职工连续工作满12个月以上的，享受带薪年休假（以下简称年休假）。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false314","id":314,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《企业职工带薪年休假实施办法》规定，年休假天数根据职工在本单位连续工作时间确定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业职工带薪年休假实施办法》第四条规定，年休假天数根据职工累计工作时间确定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false315","id":315,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，对怀孕6个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动，并应当在劳动时间内安排一定的休息时间。 （  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第六条规定，对怀孕7个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动，并应当在劳动时间内安排一定的休息时间。 ","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false316","id":316,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天;难产的，应增加产假15天;生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假;怀孕满4个月流产的，享受42天产假。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第七条规定，女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天;难产的，应增加产假15天;生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假;怀孕满4个月流产的，享受42天产假。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false317","id":317,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，怀孕女职工在劳动时间内进行产前检查，所需时间计入休息休假时间。 （  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第六条规定，怀孕女职工在劳动时间内进行产前检查，所需时间计入劳动时间。 ","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false318","id":318,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定,用人单位应当在每天的劳动时间内为哺乳期女职工安排半个小时的哺乳时间。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第九条规定，用人单位应当在每天的劳动时间内为哺乳期女职工安排1小时哺乳时间；女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加1小时哺乳时间。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false319","id":319,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》第八条规定，女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位产假前工资的标准由生育保险基金支付。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第八条规定，女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false32","id":32,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"要多渠道发布招聘欺诈典型案例和有关求职陷阱的专门提示，帮助劳动者提高警惕，增强防范识别能力和自身权益保护意识。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步加强招聘信息管理的通知》（人社厅发〔2017〕101号）规定，要多渠道发布招聘欺诈典型案例和有关求职陷阱的专门提示，帮助劳动者提高警惕，增强防范识别能力和自身权益保护意识。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强招聘信息管理的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false320","id":320,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》第八条规定，女职工产假期间的生育津贴，对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第八条规定，女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false321","id":321,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》规定，女职工生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，增加产假10天。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《女职工劳动保护特别规定》第七条规定，女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false322","id":322,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《女职工劳动保护特别规定》;女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加1小时哺乳时间。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《女职工劳动保护特别规定》第九条规定，用人单位应当在每天的劳动时间内为哺乳期女职工安排1小时哺乳时间；女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加1小时哺乳时间。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《女职工劳动保护特别规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false323","id":323,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"已经建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第十条规定，已经建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false324","id":324,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"无固定期限劳动合同是不能解除、终止的劳动合同。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》并未对无固定期限劳动合同的解除、终止条件作出例外规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false325","id":325,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动者非因本人原因从原用人单位被安排到新用人单位工作的，劳动者在原用人单位的工作年限合并计算为新用人单位的工作年限。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法实施条例》第十条规定，劳动者非因本人原因从原用人单位被安排到新用人单位工作的，劳动者在原用人单位的工作年限合并计算为新用人单位的工作年限。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动合同法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false326","id":326,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"无论何种情形下，用人单位都不能解除在孕期、产期、哺乳期的女职工。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第四十二条规定，用人单位不能依照本法第四十条、第四十一条的规定解除女职工在孕期、产期、哺乳期的劳动合同。因此，如有符合法律规定的其他情形，用人单位仍可以解除劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false327","id":327,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"以完成一定工作任务为期限的劳动合同因任务完成而终止的，用人单位可以不用向劳动者支付经济补偿。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法实施条例》第二十二条规定，以完成一定工作任务为期限的劳动合同因任务完成而终止的，用人单位应当依照劳动合同法第四十七条的规定向劳动者支付经济补偿。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动合同法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false328","id":328,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动合同法规定的订立区域性行业性集体合同的区域是县级以下区域。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第五十三条规定，在县级以下区域内，建筑业、采矿业、餐饮服务业等行业可以由工会与企业方面代表订立行业性集体合同，或者订立区域性集体合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false329","id":329,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立一年以上的固定期限劳动合同，按月支付劳动报酬。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十八条规定，劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立二年以上的固定期限劳动合同。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false33","id":33,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对法定劳动年龄内、有劳动能力、有就业要求、处于无业状态的城镇常住人员申请失业登记，遇到人户分离、户籍不在本地或没有档案等情况的，公共就业和人才服务机构可以不予受理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步完善就业失业登记管理办法的通知》（人社部发〔2014〕97号）规定，允许法定劳动年龄内，有劳动能力，有就业要求，处于无业状态的城镇常住人员在常住地的公共就业和人才服务机构进行失业登记。对符合失业登记条件的人员，不得以人户分离、户籍不在本地或没有档案等为由不予受理。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步完善就业失业登记管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false330","id":330,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的最低生活保障标准，向其按月支付报酬。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第五十八条规定，此种情况下，劳务派遣单位应当按照最低工资标准支付劳动者报酬。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false331","id":331,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳务派遣单位跨地区派遣劳动者的，被派遣劳动者享有的劳动报酬和劳动条件，按照劳务派遣单位注册所在地的标准执行。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第六十一条的规定，应按照用工单位所在地的标准执行。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false332","id":332,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"非全日制用工劳动报酬支付周期最长不得超过十五日。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第七十二条规定，非全日制用工劳动报酬支付周期最长不得超过十五日。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false333","id":333,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"申请经营劳务派遣业务的注册资本必须是实缴。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"国务院关于印发注册资本登记制度改革方案的通知 （国发[2014]7号）明确劳务派遣为暂不实行注册资本登记认缴制的行业。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于印发注册资本登记制度改革方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false334","id":334,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"地方各级人民政府及县级以上地方人民政府有关部门为安置就业困难人员提供的给予岗位补贴和社会保险补贴的公益性岗位，其劳动合同适用劳动合同法有关无固定期限劳动合同的规定以及支付经济补偿的规定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法实施条例》第十二条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动合同法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false335","id":335,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"28.用人单位或者其所属单位出资或者合伙设立劳务派遣单位，不能向本单位或者所属单位派遣劳动者。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第六十七条及《劳动合同法实施条例》第二十八条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false336","id":336,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"非全日制用工双方当事人任何一方都可以随时通知对方终止用工。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《劳动合同法》第七十一条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false337","id":337,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"事业单位与实行聘用制的工作人员订立、履行、变更、解除或者终止劳动合同，依照劳动合同法的有关规定执行。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《劳动合同法》第九十六条。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false338","id":338,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动合同法》，劳动者在试用期的工资不得低于用人单位所在地的最低工资标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"劳动合同法第二十条规定：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false339","id":339,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位与劳动者协商一致的，订立的劳动合同中劳动报酬和劳动条件等标准可以低于集体合同规定的标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"劳动合同法第五十五条规定：集体合同中劳动报酬和劳动条件等标准不得低于当地人民政府规定的最低标准；用人单位与劳动者订立的劳动合同中劳动报酬和劳动条件等标准不得低于集体合同规定的标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false34","id":34,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"教育部门移交的离校未就业高校毕业生实名信息，公民身份号码、入学前户口所在地、联系方式等重要内容有缺项、漏项很正常，不需要反馈补充。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于加强离校未就业高校毕业生实名制就业服务工作的通知》（人社厅发〔2015〕111号）规定，要加强对教育部门移交信息的核查，公民身份号码、入学前户口所在地、联系方式等重要内容应真实完整，对有缺项、漏项的，及时反馈教育部门、高校补充完善。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加强离校未就业高校毕业生实名制就业服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false340","id":340,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《最低工资规定》，劳动者依法享受带薪年休假、探亲假、婚丧假、生育（产）假、节育手术假等国家规定的假期间，以及法定工作时间内依法参加社会活动期间，视为提供了正常劳动。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《最低工资规定》第三条第二款规定：本规定所称正常劳动，是指劳动者按依法签订的劳动合同约定，在法定工作时间或劳动合同约定的工作时间内从事的劳动。劳动者依法享受带薪年休假、探亲假、婚丧假、生育（产）假、节育手术假等国家规定的假期间，以及法定工作时间内依法参加社会活动期间，视为提供了正常劳动。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false341","id":341,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"各级工会发现用人单位支付劳动者工资违反《最低工资规定》的，有权要求当地劳动保障行政部门处理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《最低工资规定》第四条第二款规定：各级工会组织依法对本规定执行情况进行监督，发现用人单位支付劳动者工资违反本规定的，有权要求当地劳动保障行政部门处理。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false342","id":342,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"省、自治区、直辖市范围内的不同行政区域可以有不同的最低工资标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《最低工资规定》第七条规定：省、自治区、直辖市范围内的不同行政区域可以有不同的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false343","id":343,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位应在最低工资标准发布后10日内将该标准向本单位全体劳动者公示。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《最低工资规定》第十一条规定：用人单位应在最低工资标准发布后10日内将该标准向本单位全体劳动者公示。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false344","id":344,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《最低工资规定》，劳动者由于本人原因造成在法定工作时间内或依法签订的劳动合同约定的工作时间内未提供正常劳动的，用人单位应支付给劳动者的工资不得低于最低工资标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第十二条规定：在劳动者提供正常劳动的情况下，用人单位应支付给劳动者的工资在剔除下列各项以后，不得低于当地最低工资标准……劳动者由于本人原因造成在法定工作时间内或依法签订的劳动合同约定的工作时间内未提供正常劳动的，不适用于本条规定。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false345","id":345,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位应将工资支付给劳动者本人。劳动者本人因故不能领取工资时，可由其亲属或委托他人代领。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工资支付暂行规定》第六条第一款规定：用人单位应将工资支付给劳动者本人。劳动者本人因故不能领取工资时，可由其亲属或委托他人代领。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false346","id":346,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位在支付工资时应向劳动者提供一份其个人的工资清单。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工资支付暂行规定》第六条第三款规定：用人单位必须书面记录支付劳动者工资的数额、时间、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。用人单位在支付工资时应向劳动者提供一份其个人的工资清单。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false347","id":347,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对不实行月工资制的劳动者可以按季或按年支付工资。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第七条规定：工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false348","id":348,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对完成一次性临时劳动或某项具体工作的劳动者，用人单位应按有关协议或合同规定在其完成劳动任务后即支付工资。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《工资支付暂行规定》第八条规定：对完成一次性临时劳动或某项具体工作的劳动者，用人单位应按有关协议或合同规定在其完成劳动任务后即支付工资。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false349","id":349,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位因生产经营困难、资金周转受到影响，在征得本单位工会同意后，在一定期限内可暂时延期支付劳动者工资。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发〈对《工资支付暂行规定》有关问题的补充规定〉的通知》（劳部发〔1995〕226号）第四条：《规定》第十八条所称“无故拖欠”系指用人单位无正当理由超过规定付薪时间未支付劳动者工资。不包括：（1）用人单位遇到非人力所能抗拒的自然灾害、战争等原因，无法按时支付工资；（2）用人单位确因生产经营困难、资金周转受到影响，在征得本单位工会同意后，可暂时延期支付劳动者工资，延期时间的最长限制可由各省、自治区、直辖市劳动行政部门根据各地情况确定。其他情况下拖欠工资均属无故拖欠。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于印发〈对《工资支付暂行规定》有关问题的补充规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false35","id":35,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位招聘劳动者，不得将妊娠测试作为入职体检项目。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"人力资源社会保障部 教育部等九部门《关于进一步规范招聘行为促进妇女就业的通知》（人社部发〔2019〕17号）规定，用人单位招聘劳动者，不得将妊娠测试作为入职体检项目。","department":"就业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步规范招聘行为促进妇女就业的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false350","id":350,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》提出，对发生过拖欠工资的企业实行重点监控并要求其定期申报。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》第（六）条规定：构建企业工资支付监控网络，依托基层劳动保障监察网格化、网络化管理平台的工作人员和基层工会组织设立的劳动法律监督员，对辖区内企业工资支付情况实行日常监管，对发生过拖欠工资的企业实行重点监控并要求其定期申报。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false351","id":351,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《工资支付暂行规定》第五条规定，企业在支付给职工工资时，可以以有价证券替代货币。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《工资支付暂行规定》第五条规定：工资应当以法定货币支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《工资支付暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false352","id":352,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《最低工资规定》规定，实行计件工资或提成工资等工资形式的用人单位，在科学合理的劳动定额基础上，其支付劳动者的工资可以低于相应的最低工资标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第十二条第二款规定：实行计件工资或提成工资等工资形式的用人单位，在科学合理的劳动定额基础上，其支付劳动者的工资不得低于相应的最低工资标准。","department":"劳动关系司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false353","id":353,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，到2020年，要实现农民工工资基本无拖欠并稳定增长。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（三）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false354","id":354,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"农民工及其随迁家属在输入地城镇未落户的，依法申领居住证，持居住证享受规定的基本公共服务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》中第（十三）条。","department":"农民工司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步做好为农民工服务工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false355","id":355,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，企业应当依法执行职工大会、职工代表大会、厂务公开等民主管理制度，建立集体协商、集体合同制度，维护劳动关系和谐稳定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"需补充","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false356","id":356,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，达成调解协议后，一方当事人在协议约定期限内不履行调解协议的，另一方当事人可以依法申请仲裁。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"需补充","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false357","id":357,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，申请人在举证期限届满后提出增加或者变更仲裁请求的，可以与之前案件合并审理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"申请人在举证期限届满后提出增加或者变更仲裁请求的，应当另行申请仲裁。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false358","id":358,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解委员会调解劳动争议一般不公开进行。但是，双方当事人要求公开调解的除外。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"需补充","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业劳动争议协商调解规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false359","id":359,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁庭审理争议案件时，应当进行调解。必要时可以邀请有关单位、组织或者个人参与调解。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"需补充","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false36","id":36,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十四条规定，公共人力资源服务机构，是指市级以上人民政府设立的公共就业和人才服务机构。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十四条规定，公共人力资源服务机构，是指县级以上人民政府设立的公共就业和人才服务机构。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false360","id":360,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁委员会处理争议案件，可以坚持调解优先，引导当事人通过协商、调解方式解决争议，给予必要的法律释明以及风险提示。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第六十八条之规定，仲裁委员会处理争议案件，应当坚持调解优先，引导当事人通过协商、调解方式解决争议，给予必要的法律释明以及风险提示。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false361","id":361,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，经调解组织调解达成调解协议的，双方当事人可以自调解协议生效之日起十五日内，共同向有管辖权的仲裁委员会提出仲裁审查申请。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"需补充","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false362","id":362,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁委员会决定不予制作调解书的，可以口头通知当事人。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十八条之规定，仲裁委员会决定不予制作调解书的，应当书面通知当事人。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false363","id":363,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》,调解书送达前，一方或者双方当事人撤回仲裁审查申请的，仲裁委员会应当准许。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"需补充","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false364","id":364,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》,企业劳动争议调解委员会由职工代表和企业代表组成。职工代表由工会成员担任或者由全体职工推举产生，企业代表由企业负责人指定。企业劳动争议调解委员会主任由工会成员或者双方推举的人员担任。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"需补充","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false365","id":365,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"仲裁裁决结案的案卷，保存期不少于五年，国家另有规定的，从其规定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十四条规定，仲裁裁决结案的案卷，保存期不少于十年；仲裁调解和其他方式结案的案卷，保存期不少于五年；国家另有规定的，从其规定。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false366","id":366,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"从中断时起，仲裁时效期间重新计算。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十七条规定，从中断时起，仲裁时效期间重新计算。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false367","id":367,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"仲裁申请不能口头申请。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第二十九条规定，书写仲裁申请确有困难的，可以口头申请，由仲裁委员会记入笔录，经申请人签名、盖章或者捺印确认。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false368","id":368,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"仲裁处理结果作出前，申请人可以自行撤回仲裁申请。申请人再次申请仲裁的，仲裁委员会应当受理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第三十五条规定，仲裁处理结果作出前，申请人可以自行撤回仲裁申请。申请人再次申请仲裁的，仲裁委员会应当受理。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false369","id":369,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"中止审理的情形消除后，仲裁庭应当恢复审理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十七条规定，中止审理的情形消除后，仲裁庭应当恢复审理。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false37","id":37,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十五条规定，公共人力资源服务机构办理就业登记、失业登记等事务，可适当收取费用。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十五条规定，公共人力资源服务机构提供下列服务,不得收费：（一）人力资源供求、市场工资指导价位、职业培训等信息发布；（二）职业介绍、职业指导和创业开业指导；（三）就业创业和人才政策法规咨询；（四）对就业困难人员实施就业援助；（五）办理就业登记、失业登记等事务；（六）办理高等学校、中等职业学校、技工学校毕业生接收手续；（七）流动人员人事档案管理；（八）县级以上人民政府确定的其他服务。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false370","id":370,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"仲裁庭裁决案件时，裁决内容同时涉及终局裁决和非终局裁决的，可以只制作一份裁决书。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十条规定，仲裁庭裁决案件时，裁决内容同时涉及终局裁决和非终局裁决的，应当分别制作裁决书，并告知当事人相应的救济权利。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false371","id":371,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动者申请先予执行的，可以不提供担保。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十一条规定，劳动者申请先予执行的，可以不提供担保。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false372","id":372,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"仲裁庭对简易处理的案件可以用电话、短信、传真、电子邮件等简便方式送达裁决书。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第五十九条规定，简易处理的案件，仲裁庭可以用电话、短信、传真、电子邮件等简便方式送达仲裁文书，但送达调解书、裁决书除外。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false373","id":373,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"因履行集体合同发生的劳动争议，经协商解决不成的，工会可以依法申请仲裁；尚未建立工会的，由当地劳动行政部门指导劳动者推举产生的代表依法申请仲裁。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第六十三条规定，因履行集体合同发生的劳动争议，经协商解决不成的，工会可以依法申请仲裁；尚未建立工会的，由上级工会指导劳动者推举产生的代表依法申请仲裁。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false374","id":374,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"仲裁庭审理争议案件时可以不进行调解。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第七十一条规定，仲裁庭审理争议案件时，应当进行调解。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false375","id":375,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"申请人收到书面通知，无正当理由拒不到庭或者未经仲裁庭同意中途退庭的，可以视为撤回仲裁申请。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第三十九条规定，申请人收到书面开庭通知，无正当理由拒不到庭或者未经仲裁庭同意中途退庭的，可以按撤回仲裁申请。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false376","id":376,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"调解不成或者调解书送达前，一方当事人反悔的，仲裁庭可以及时作出裁决。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十二条规定，调解不成或者调解书送达前，一方当事人反悔的，仲裁庭应当及时作出裁决。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false377","id":377,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动争议申请仲裁的时效期间为二年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《调解仲裁法》第二十七条规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false378","id":378,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"当事人提出管辖异议的，应当在答辩期满前书面提出。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第十条规定，当事人提出管辖异议的，应当在答辩期满前书面提出。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false379","id":379,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"仲裁委员会调查取证时，不得少于三人，并应当向被调查对象出示工作证件和仲裁委员会出具的介绍信。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动人事争议仲裁办案规则》第四十二条规定，仲裁委员会调查取证时，不得少于两人，并应当向被调查对象出示工作证件和仲裁委员会出具的介绍信。","department":"调解仲裁司","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动人事争议仲裁办案规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false38","id":38,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十条规定，经营性人力资源服务机构设立分支机构的，应当自工商登记办理完毕之日起15日内，书面报告分支机构所在地人力资源社会保障行政部门。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十条规定，经营性人力资源服务机构设立分支机构的，应当自工商登记办理完毕之日起15日内，书面报告分支机构所在地人力资源社会保障行政部门。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false380","id":380,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动者认为用人单位侵犯其劳动保障合法权益的，有权向劳动保障行政部门投诉。劳动保障行政部门应当为投诉人保密。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第九条第三款。劳动保障行政部门应当为举报人保密，但不必应当为投诉人保密。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false381","id":381,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"县级、设区的市级人民政府劳动保障行政部门可以委托符合监察执法条件的组织实施劳动保障监察。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第四条第一款，县级、设区的市级人民政府劳动保障行政部门可以委托符合监察执法条件的组织实施劳动保障监察。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false382","id":382,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动保障行政部门在劳动保障监察工作中可以听取工会组织的意见和建议。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第七条第二款规定，劳动保障行政部门在劳动保障监察工作中应当注意听取工会组织的意见和建议。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false383","id":383,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"回避决定应在收到申请之日起3个工作日内作出。作出回避决定前，承办人员可以停止对案件的调查处理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》第二十五条第一款规定，回避决定应在收到申请之日起3个工作日内作出。作出回避决定前，承办人员不得停止对案件的调查处理。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false384","id":384,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"各单位在录用职工时，任何岗位不得以性别为由拒绝录用或者提高对妇女录用标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《妇女权益保障法》第二十三条第一款规定，各单位在录用职工时，除不适合妇女的工种或岗位外，不得以性别为由拒绝录用或者提高对妇女录用标准。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《妇女权益保障法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false385","id":385,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"文艺、体育单位经未成年的学校或所在地居民委员会同意，可以招用不满16周岁的专业文艺工作者、运动员。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《禁止使用童工规定》第十三条第一款规定，文艺、体育单位经未成年的父母或者其他监护人同意，可以招用不满16周岁的专业文艺工作者、运动员。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《禁止使用童工规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false386","id":386,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《就业促进法》第六十二条规定，违反该法实施就业歧视的，劳动者可以向人民法院提起诉讼。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业促进法》第六十二条规定：“违反本法规定，实施就业歧视的，劳动者可以向人民法院提起诉讼。”","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国就业促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false387","id":387,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对劳动保障监察投诉而言，投诉人无法提供证据时，可不予受理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十条第（三）项规定，受理对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的举报、投诉，是劳动保障行政部门实施劳动保障监察应当履行的职责。而《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》在其第十八条第二款规定了不符合“违反劳动保障法律的行为发生在两年内的”情形的，不予受理。该《规定》并未将“投诉人无法提供劳动保障违法证据（证明劳动关系成立证据）”作为不予受理情形。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false388","id":388,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"张三大学毕业后进入A公司，连续工作4个月后辞职进入B公司工作；其在B公司连续工作满10个月时向B公司申请带薪年休假，B公司不予批准，理由为：张三在B公司连续工作还不满12个月以上，不符合可以享受带薪年休假的条件。B公司的理由是成立的。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《企业职工带薪年休假实施办法》第三条规定，职工连续工作满12个月以上的，享受带薪年休假。而关于《企业职工带薪年休假实施办法》有关问题的复函（人社厅函〔2009〕149号）第一点规定：《企业职工带薪年休假实施办法》第三条中的“职工连续工作满12个月以上”，既包括职工在同一用人单位连续工作满12个月以上的情形，也包括职工在不同用人单位连续工作满12个月以上的情形。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《企业职工带薪年休假实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false389","id":389,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"投诉人亲自前来办理投诉手续、当面递交投诉文书，有利于监察员全面准确的向投诉人了解核实情况，快速掌握违法线索。而有些地区的劳动保障监察机构开辟网上投诉渠道，一味降低投诉受理门槛，投诉人不需要当面办理手续，不仅失去了上述工作便利，还增加了案件办理难度，没有必要。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于进一步加强劳动保障监察队伍作风建设的通知》（人社厅发〔2013〕49号）在其第二点“加强劳动保障监察队伍作风建设的主要任务”中规定，要“进一步改进服务措施，努力为劳动者维权提供高效便捷的服务。各级劳动保障监察机构要牢固树立执法为民的理念，通过开辟网上举报投诉渠道、建立省市联动举报投诉平台、设立基层网格举报投诉接待服务窗口等措施，降低劳动者维权的成本，确保受侵权劳动者的权利及时得到救济。”可见开辟网上举报投诉渠道意在降低劳动者维权成本，确保受侵权劳动者的权利及时得到救济，是加强劳动保障监察队伍作风建设的主要任务之一，并非没有必要。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《关于进一步加强劳动保障监察队伍作风建设的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false39","id":39,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第二十八条规定，举办大型现场招聘会，应当符合《大型群众性活动安全管理条例》等法律法规的规定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第二十八条规定，举办大型现场招聘会，应当符合《大型群众性活动安全管理条例》等法律法规的规定。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false390","id":390,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"女职工依法休产假期间没有提供劳动，也不能视同提供了正常劳动。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《最低工资规定》第三条第二款规定：“本规定所称正常劳动，是指劳动者按依法签订的劳动合同约定，在法定工作时间或劳动合同约定的工作时间内从事的劳动。劳动者依法享受带薪年休假、探亲假、婚丧假、生育（产）假、节育手术假等国家规定的假期间，以及法定工作时间内依法参加社会活动期间，视为提供了正常劳动。”","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《最低工资规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false391","id":391,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《劳动保障监察条例》规定，人力资源社会保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，最长应当自立案之日起90个工作日内完成。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第十七条规定，劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，应当自立案之日起60个工作日内完成；对情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长30个工作日。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false392","id":392,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力资源社会保障行政部门不能对职业中介机构、职业技能培训机构和职业技能考核鉴定机构实施劳动保障监察。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二条第二款规定，对职业介绍机构、职业技能培训机构和职业技能考核鉴定机构进行劳动保障监察，依照本条例执行。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false393","id":393,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力资源社会保障行政部门不得拒绝听取拟被行政处罚当事人的陈述、申辩，不得因其申辩而加重处罚。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《行政处罚法》第三十二条规定，当事人有权进行陈述和申辩。行政机关必须充分听取当事人的意见，对当事人提出的事实、理由和证据，应当进行复核；当事人提出的事实、理由或者证据成立的，行政机关应当采纳。行政机关不得因当事人申辩而加重处罚。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国行政处罚法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false394","id":394,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"只要劳动保障违法行为在2年内未被人力资源社会保障行政部门发现，也未被举报、投诉的，人力资源社会保障行政部门就不再查处，不用考虑是否具有连续、继续等状态。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动保障监察条例》第二十条规定，违反劳动保障法律、法规或者规章的行为在2年内未被劳动保障行政部门发现，也未被举报、投诉的，劳动保障行政部门不再查处。前款规定的期限，自违反劳动保障法律、法规或者规章的行为发生之日起计算；违反劳动保障法律、法规或者规章的行为有连续或者继续状态的，自行为终了之日起计算。","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《劳动保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false395","id":395,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"单位犯拒不支付劳动报酬罪的，对单位判处罚金，并对其法定代表人处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《中华人民共和国刑法修正案（八）》四十一规定，在刑法第二百七十六条后增加一条，作为第二百七十六条之一：“以转移财产、逃匿等方法逃避支付劳动者的劳动报酬或者有能力支付而不支付劳动者的劳动报酬，数额较大，经政府有关部门责令支付仍不支付的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；造成严重后果的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。“单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。“有前两款行为，尚未造成严重后果，在提起公诉前支付劳动者的劳动报酬，并依法承担相应赔偿责任的，可以减轻或者免除处罚。”","department":"劳动监察局","scope":"劳动关系","level":"国家","law1":"《中华人民共和国刑法修正案（八）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false396","id":396,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"订立劳动合同应当遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false397","id":397,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false398","id":398,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"未成年工是指年满十六周岁未满十八周岁的劳动者。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false399","id":399,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位可以根据实际情况安排女职工从事矿山井下、国家规定的第四级体力劳动强度的劳动和其他禁忌从事的劳动。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false4","id":4,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"党的十八大提出转变政府职能的总方向是：确保发展环境、提供高效公共服务、维护和谐稳定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"在总结经验的基础上，我们提出了现在转变政府职能的总方向。这就是党的十八大确定的创造良好发展环境、提供优质公共服务、维护社会公平正义。（在党的十八届二中全会第二次全体会议上的讲话）  ","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false40","id":40,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十条规定，经营性人力资源服务机构接受用人单位委托提供人力资源服务外包的，可以改变用人单位与个人的劳动关系。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十条规定，经营性人力资源服务机构接受用人单位委托提供人力资源服务外包的，不得改变用人单位与个人的劳动关系，不得与用人单位串通侵害个人的合法权益。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false400","id":400,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位可以根据实际情况安排未成年工从事矿山井下、有毒有害、国家规定的第四级体力劳动强度的劳动和其他禁忌从事的劳动。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false401","id":401,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动合同文本可以仅由用人单位保管。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动合同法》第十六条的规定，劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false402","id":402,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"无固定期劳动合同就是终身劳动合同。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"签订无固定期限劳动合同并不等同于过去计划经济体制下的“铁饭碗”“终身制”。根据《劳动合同法》规定，只要没有，出现法律规定的情形，双方当事人就应当继续履行劳动合同规定的义务。但是，双方协商一致可以解除劳动合同符合法律规定的情形的，不论用人单位，还是劳动者，都有权依法解除劳动合同。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false403","id":403,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位可以扣押劳动者的身份证等证件。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动合同法》第九条规定，用人单位招用劳动者，不得扣押劳动者的居民身份证和其他证件。其他证件包括学历证书、毕业证书、职业资格证书等。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false404","id":404,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位可以要求劳动者提供担保或者以他名义向劳动者收取财物。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《劳动合同法》第九条规定，用人单位招用劳动者，不得要求劳动者提供担保，或者以其他名义向劳动者收取财物。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false405","id":405,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据劳动争议调解仲裁法规定，调解协议书由双方当事人签名或者盖章，经调解员签名并加盖调解组织印章后生效，对双方当事人具有约束力，当事人应当履行。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false406","id":406,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据劳动争议调解仲裁法规定，企业劳动争议调解委员会由职工代表和企业代表组成。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false407","id":407,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据劳动争议调解仲裁法规定，自劳动争议调解组织收到调解申请之日起三十日内未达成调解协议的，当事人可以依法申请仲裁。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《劳动争议调解仲裁法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false408","id":408,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"社会保险法规定，基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国社会保险法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false409","id":409,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"当事人申请劳动争议调解可以书面申请，也可以口头申请。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false41","id":41,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十四条规定，对人力资源社会保障行政部门依法进行的监督检查，被检查单位应当配合，如实提供相关资料和信息，不得隐瞒、拒绝、阻碍。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十四条规定，对人力资源社会保障行政部门依法进行的监督检查，被检查单位应当配合，如实提供相关资料和信息，不得隐瞒、拒绝、阻碍。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false410","id":410,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据劳动合同法规定，试用期包含在劳动合同期限内。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国劳动合同法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false411","id":411,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位为劳动者提供专项培训费用，对其进行专业技术培训的，可以与该劳动者订立协议，约定服务期。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false412","id":412,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"被派遣劳动者有权在劳务派遣单位或者用工单位依法参加或者组织工会，维护自身的合法权益。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false413","id":413,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"仲裁委员会调查取证时，不得少于两人。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false414","id":414,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"简易处理的案件，经与被申请人协商同意，仲裁庭可以缩短或者取消答辩期。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false415","id":415,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位违反国家有关规定裁减人员的，由劳动和社会保障行政部门责令改正，处以一万元以上五万元以下的罚款。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二十六条 用人单位违反国家有关规定裁减人员的，由劳动和社会保障行政部门责令改正，处以一万元以上五万元以下的罚款。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false416","id":416,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"劳动保障监察员进行调查、检查，不得少于２人，并应当佩戴劳动保障监察标志、出示劳动保障监察证件。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十七条 劳动和社会保障行政部门进行监察时，应当遵守下列规定:(一)有两名以上的监察人员共同进行。监察人员应当着装整齐，佩戴执法标志，并出示执法证件。(二)告知被检查单位监察的内容、要求和方法。(三)询问或者现场检查应当制作笔录。笔录应当由监察人员和被询问人或者被检查单位的有关人员签名或者盖章。被询问人或者被检查单位的有关人员拒绝签名或者盖章的，应当注明拒绝事由。劳动和社会保障行政部门可以根据需要向用人单位下达询问通知书，用人单位应当按照询问通知书的要求接受询问或者作出书面答复。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false417","id":417,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"地方各级人力资源社会保障行政部门制作的行政处罚决定书，不必报送上一级人力资源社会保障行政部门备案。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二十二条 劳动和社会保障行政部门制作的行政处理决定书或者行政处罚决定书，应当自送达当事人之日起十日内报送上一级劳动和社会保障行政部门备案。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false418","id":418,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业对守法诚信等级评价结果有异议的，可以向作出评价的人力资源社会保障部门提出复核申请。人力资源社会保障部门应当及时复核；经查实等级评价有误的，不予以重新评价。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》（鲁人社规〔2017〕9号）第十一条规定，企业对守法诚信等级评价结果有异议的，可以向作出评价的人力资源社会保障部门提出复核申请。人力资源社会保障部门应当及时复核；经查实等级评价有误的，应当予以重新评价。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false419","id":419,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"企业因劳动保障违法行为引发群体性事件、极端事件或造成严重不良社会影响的情形，评为B级。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》（鲁人社规〔2017〕9号）第八条规定，人力资源社会保障部门开展守法诚信等级评价确定以下标准、等级：（一）企业遵守劳动保障法律、法规和规章，未因劳动保障违法行为被查处的，评为A级。（二）企业因劳动保障违法行为被查处，但不属于C级所列情形的，评为B级。（三）企业存在下列情形之一的，评为C级。1．因劳动保障违法行为被查处三次以上（含三次）的；2．因劳动保障违法行为引发群体性事件、极端事件或造成严重不良社会影响的；3．因使用童工、强迫劳动等严重劳动保障违法行为被查处的；4．拒不履行劳动保障监察限期整改指令、行政处理决定或者行政处罚决定的；5．无理抗拒、阻挠人力资源社会保障部门实施劳动保障监察的；6．因劳动保障违法行为被追究刑事责任的。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false42","id":42,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十五条规定，人力资源社会保障行政部门实施监督检查，监督检查的情况应当及时向社会公布。其中，行政处罚、监督检查结果可以通过国家企业信用信息公示系统或者其他系统向社会公示。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十五条规定，人力资源社会保障行政部门采取随机抽取检查对象、随机选派执法人员的方式实施监督检查。监督检查的情况应当及时向社会公布。其中，行政处罚、监督检查结果可以通过国家企业信用信息公示系统或者其他系统向社会公示。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false420","id":420,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"政府投资的工程项目要确保资金来源并按规定及时足额拨付，不得发生拖欠工程款及农民工工资问题。一经发现，要严肃追究政府主要负责人、分管负责人和项目负责人责任。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人民政府办公厅关于贯彻国办发〔2016〕1号文件全面治理拖欠农民工工资问题的实施意见》（鲁政办发〔2016〕41号）六、加强责任落实（一）严格落实属地管理责任。治理拖欠农民工工资问题坚持“属地管理、分级负责、谁主管谁负责”的原则。完善目标责任制度，将打击恶意拖欠农民工工资成效纳入平安山东建设考核评价指标体系。建立定期督查制度，对拖欠农民工工资问题高发频发、举报投诉量大的地区及重大违法案件进行重点督查。落实责任追究制度，因监管责任不落实、工作措施不到位导致拖欠农民工工资的，对有关领导和责任人员要严格责任追究。政府投资的工程项目要确保资金来源并按规定及时足额拨付，不得发生拖欠工程款及农民工工资问题。一经发现，要严肃追究政府主要负责人、分管负责人和项目负责人责任。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于贯彻国办发〔2016〕1号文件全面治理拖欠农民工工资问题的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false421","id":421,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"上级人力资源社会保障部门不得委托下级人力资源社会保障部门对企业进行劳动保障守法诚信等级评价。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》（鲁人社规〔2017〕9号）第二条  县级以上人力资源社会保障部门按照劳动保障监察管辖范围负责企业劳动保障守法诚信等级评价（以下称守法诚信等级评价）工作。其所属的劳动保障监察机构负责守法诚信等级评价组织实施工作。上级人力资源社会保障部门可以委托下级人力资源社会保障部门对企业进行劳动保障守法诚信等级评价。上级人力资源社会保障部门委托下级人力资源社会保障部门实施守法诚信等级评价，应当出具委托文书。下级人力资源社会保障部门应当将企业守法诚信等级评价情况及意见建议报上级人力资源社会保障部门，由委托的人力资源社会保障部门确定等级。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省企业劳动保障守法诚信等级评价实施办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false422","id":422,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"施工企业，可以采取每月支付生活费、过后结算工资的方式支付工资。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人民政府办公厅关于贯彻国办发〔2016〕1号文件全面治理拖欠农民工工资问题的实施意见》（鲁政办发〔2016〕41号）二、强化工资支付和拖欠清偿责任（一）落实工资支付责任。各类企业应当依法与招用的农民工签订劳动合同并严格履行，建立职工花名册，办理劳动用工备案，按月足额将工资支付给农民工本人。在工程建设领域，施工总承包企业对所承包工程项目的农民工工资支付负总责，直接与农民工建立劳动关系的劳务公司和分包企业对农民工工资支付负直接责任，不得以工程款未到位等为由克扣或拖欠农民工工资，不得将合同应收工程款等经营风险转嫁给农民工。所有施工企业，不得采取每月支付生活费、过后结算工资的方式支付工资。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《关于贯彻国办发〔2016〕1号文件全面治理拖欠农民工工资问题的实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false423","id":423,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位的违法行为轻微，在一定期限内能够改正，依法可以不给予行政处罚的，应当责令改正。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第十八条 劳动和社会保障行政部门根据监督检查结果，依照下列规定分别作出处理:(一)用人单位的违法行为轻微，在一定期限内能够改正，依法可以不给予行政处罚的，应当责令改正;(二)用人单位的违法行为依法应当给予行政处理或者行政处罚的，应当立案，并依照有关法律、法规的规定和本条例规定的程序给予行政处理或者行政处罚。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false424","id":424,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"违反国家职业培训规定，未经批准擅自开办职业培训机构或者滥发培训证书、职业资格证书的，由劳动和社会保障行政部门予以取缔或者责令改正;有违法所得的，不必没收违法所得。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省劳动和社会保障监察条例》第二十七条 违反国家职业培训规定，未经批准擅自开办职业培训机构或者滥发培训证书、职业资格证书的，由劳动和社会保障行政部门予以取缔或者责令改正;有违法所得的，没收违法所得。","department":"山东省人社厅","scope":"劳动关系","level":"山东省","law1":"《山东省劳动和社会保障监察条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false425","id":425,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，人力资源社会保障部是专家服务基地的综合管理部门。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专家服务基地建设管理办法》规定，人力资源社会保障部是专家服务基地的综合管理部门。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false426","id":426,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《专家服务基地建设管理办法》规定，符合条件的专家服务基地，按照行政隶属关系向各地人力资源社会保障部门逐级申报，并由地级市以上人力资源社会保障部门审核推荐。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《专家服务基地建设管理办法》规定，符合条件的专家服务基地，按照行政隶属关系向各地人力资源社会保障部门逐级申报，并由副省级城市以上人力资源社会保障部门审核推荐。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专家服务基地建设管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false427","id":427,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职称系列不能设置专业类别。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》二、健全职称制度体系（四）完善职称系列：职称系列可根据专业领域设置相应专业类别。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false428","id":428,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"初级职称可以根据需要仅设置助理级。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》二、健全职称制度体系（五）健全层级设置：初级职称分为助理级和员级，可根据需要仅设置助理级。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false429","id":429,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对艰苦边远地区和基层一线工作的专业技术人才，淡化或不作论文要求。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于深化职称制度改革的意见》三、完善职称评价标准（八）科学分类评价专业技术人才能力素质：对艰苦边远地区和基层一线工作的专业技术人才，淡化或不作论文要求。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化职称制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false43","id":43,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第三十七条规定，人力资源社会保障行政部门应当加强人力资源市场诚信建设，把用人单位、个人和经营性人力资源服务机构的信用数据和失信情况等纳入市场诚信建设体系，建立守信激励和失信惩戒机制，实施信用分类监管。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第三十七条规定，人力资源社会保障行政部门应当加强人力资源市场诚信建设，把用人单位、个人和经营性人力资源服务机构的信用数据和失信情况等纳入市场诚信建设体系，建立守信激励和失信惩戒机制，实施信用分类监管。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false430","id":430,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"造成重大社会影响的严重违纪违规行为，由省级考试主管部门会同省级考试机构或者由省级考试机构进行认定与处理，处理情况报告人力资源社会保障部即可。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第5条：造成重大社会影响的严重违纪违规行为，由省级考试主管部门会同省级考试机构或者由省级考试机构进行认定与处理，并将处理情况报告人力资源社会保障部和相应行业的考试主管部门。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false431","id":431,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"持伪造证件参加考试的，给予其当次该科目考试成绩无效的处理。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第7条：给予其当次全部科目考试成绩无效的处理。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false432","id":432,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"抄袭、协助他人抄袭试题答案或者与考试内容相关资料的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，长期记录。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》第7条：给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期限为五年。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false433","id":433,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对在华任职的留学归来人员中的外籍高科技、高层次管理人才可以提供入出境便利。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人事部教育部科技部公安部财政部关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》（人发〔2001〕49号）规定，对在华任职的留学归来人员中的外籍高科技、高层次管理人才可以提供入出境便利。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false434","id":434,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"我国不鼓励海外留学人员接受国内委托的科研项目，在国外开展研究、开发活动。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人事部教育部科技部公安部财政部关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》（人发〔2001〕49号）规定，鼓励海外留学人员接受国内委托的科研项目，在国外开展研究、开发活动。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false435","id":435,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"鼓励海外留学人员在国内注册中介机构，为国内引进外资、技术、项目等提供中介服务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人事部教育部科技部公安部财政部关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》（人发〔2001〕49号）规定，鼓励海外留学人员在国内注册中介机构，为国内引进外资、技术、项目等提供中介服务。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false436","id":436,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"研究工作可以在国外，也可长期或短期回国内进行，国家鼓励留学人员与国内企事业单位合作，在国内或国外建立合作研究开发基地。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人事部教育部科技部公安部财政部关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》（人发〔2001〕49号）规定，研究工作可以在国外，也可长期或短期回国内进行，国家鼓励留学人员与国内企事业单位合作，在国内或国外建立合作研究开发基地。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false437","id":437,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"不得招收党政机关领导干部在职进站从事博士后研究。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于改革和完善博士后制度的意见》（国办发〔2015〕87号）（八）完善招收办法规定：不得招收党政机关领导干部在职进站从事博士后研究。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于改革和完善博士后制度的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false438","id":438,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"未将人事档案转至设站单位的博士后研究人员，不予办理其进出站户口迁落手续。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"选自《人力资源和社会保障部全国博士后管理委员会关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》（人社部发〔2017〕20号）三、提升博士后工作服务水平指出：规范博士后人员及其家属户口档案办理。未将人事档案转至设站单位的博士后研究人员，不予办理其进出站户口迁落手续。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于贯彻落实〈国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见〉有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false439","id":439,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"专业技术人员承担全部或者大部分继续教育费用的，用人单位可代为指定继续教育机构。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第十五条：专业技术人员承担全部或者大部分继续教育费用的，用人单位不得指定继续教育机构。","department":"专技司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false44","id":44,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四十二条规定，违反本条例第十八条第二款规定，开展人力资源服务业务未备案，由人力资源社会保障行政部门责令改正；拒不改正的，处2万元以上5万元以下的罚款。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四十二条规定，违反本条例第十八条第二款规定，开展人力资源服务业务未备案，违反本条例第二十条、第二十一条规定，设立分支机构、办理变更或者注销登记未书面报告的，由人力资源社会保障行政部门责令改正；拒不改正的，处5000元以上1万元以下的罚款。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false440","id":440,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"海外留学人员为国服务，可以接受国内委托的科研项目，在国外开展研究、开发活动。（  ）国内有关研究单位、团体，也可以开展接受国外科研项目的研究开发工作。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人事部 教育部 科技部 公安部 财政部关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》（人发〔2001〕49号）","department":"无","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于鼓励海外留学人员以多种形式为国服务的若干意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false441","id":441,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《事业单位人事管理条例》第四条规定，事业单位制定工作人员年度考核方案和绩效工资分配办法，应当通过职工代表大会或者其他形式听取工作人员意见。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位人事管理条例》第四条规定，事业单位制定或者修改人事管理制度，应当通过职工代表大会或者其他形式听取工作人员意见。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false442","id":442,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》规定，事业单位工作人员兼职或者在职创办企业期间，可适当减少本单位岗位职责。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》“二、支持和鼓励事业单位专业技术人员兼职创新或者在职创办企业”规定，事业单位工作人员兼职或者在职创办企业期间，应该同时保证履行本单位岗位职责、完成本职工作。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false443","id":443,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》的有关规定，事业单位专业技术人员到企业挂职或者参与项目合作，合作期满，但所从事工作确未结束的，由本人提出申请续签协议的，原单位应同意申请。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》“一、支持和鼓励事业单位选派专业技术人员到企业挂职或者参与项目合作”规定，事业单位技术人员到企业挂职或者参与项目合作，合作期满应返回原单位，如果所从事工作确未结束的，三方协商一致可以续签协议。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于支持和鼓励事业单位专业技术人员创新创业的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false444","id":444,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第十九条规定，对应聘人员违纪违规行为作出处理决定前，必须告知应聘人员拟作出的处理决定及相关事实、理由和依据，也必须告知应聘人员依法享有陈述和申辩的权利。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第十九条规定，对应聘人员违纪违规行为作出处理决定前，应当告知应聘人员拟作出的处理决定及相关事实、理由和依据，并告知应聘人员依法享有陈述和申辩的权利。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false445","id":445,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《事业单位公开招聘人员暂行规定》第十八条规定，考试可采取笔试、面试等多种方式。对于应聘工勤岗位的人员，可根据需要重点进行实际操作能力测试。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位公开招聘人员暂行规定》第十八条规定，考试可采取笔试、面试等多种方式。对于应聘工勤岗位的人员，可根据需要重点进行实际操作能力测试。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位公开招聘人员暂行规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false446","id":446,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第一条规定，经费自理的事业单位不纳入岗位设置管理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》第一条规定，为了社会公益目的，由国家机关举办或者其他组织利用国有资产举办的事业单位，包括经费来源主要由财政拨款、部分由财政支持以及经费自理的事业单位，都要按照《事业单位岗位设置管理试行办法》和本实施意见实施岗位设置管理。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false447","id":447,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第四条规定，事业单位要按照科学合理、精简效能的原则进行岗位设置，坚持按需设岗、竞争上岗、按岗聘用、合同管理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第四条规定，事业单位要按照科学合理、精简效能的原则进行岗位设置，坚持按需设岗、竞聘上岗、按岗聘用、合同管理。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false448","id":448,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《事业单位岗位设置管理试行办法》第三十七条规定，不按规定进行岗位设置和岗位聘用的事业单位，不予确认岗位等级、不予兑现工资、不予核拨经费。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位岗位设置管理试行办法》第三十七条规定，不按规定进行岗位设置和岗位聘用的事业单位，政府人事行政部门及有关部门不予确认岗位等级、不予兑现工资、不予核拨经费。情节严重的，对相关领导和责任人予以通报批评，按照人事管理权限给予相应的纪律处分。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位岗位设置管理试行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false449","id":449,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《事业单位人事管理条例》第二十条规定，考核必须听取服务对象的意见和评价。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《事业单位人事管理条例》第二十条规定，考核应当听取服务对象的意见和评价。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位人事管理条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false45","id":45,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四十四条规定，未按照本条例第三十三条规定建立健全内部制度或者保存服务台账，由人力资源社会保障行政部门责令改正；拒不改正的，处5000元以上1万元以下的罚款。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四十四条规定，未按照本条例第三十二条规定明示有关事项，未按照本条例第三十三条规定建立健全内部制度或者保存服务台账，未按照本条例第三十六条规定提交经营情况年度报告的，由人力资源社会保障行政部门责令改正；拒不改正的，处5000元以上1万元以下的罚款。违反其他法律、行政法规的，由有关主管部门依法给予处罚。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false450","id":450,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《事业单位工作人员申诉规定》第二十八条规定，省级事业单位人事综合管理部门作出的申诉处理决定不是发生效力的最终决定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位工作人员申诉规定》第二十八条第三款规定，中央和省级事业单位人事综合管理部门作出的申诉处理决定是发生效力的最终决定。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false451","id":451,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《事业单位工作人员申诉规定》第十条规定，事业单位工作人员对中央垂直管理部门省级以下机关作出的复核决定不服提出的申诉，由同级事业单位人事综合管理部门管辖。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《事业单位工作人员申诉规定》第十条规定，事业单位工作人员对中央垂直管理部门省级以下机关作出的复核决定不服提出的申诉，由上一级机关管辖。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《事业单位工作人员申诉规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false452","id":452,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源社会保障部关于贯彻执行〈事业单位工作人员处分暂行规定〉若干问题的意见》第六项规定，对被判处刑罚事业单位工作人员的处分决定，应当在判决生效后三个月内作出。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于贯彻执行〈事业单位工作人员处分暂行规定〉若干问题的意见》第六项规定，对被判处刑罚事业单位工作人员的处分决定，应当在判决生效后一个月内作出。","department":"事业司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于贯彻执行〈事业单位工作人员处分暂行规定〉若干问题的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false453","id":453,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《职工带薪年休假条例》规定，国家法定休假日、休息日不计入年休假假期。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《职工带薪年休假条例》第三条规定，国家法定休假日、休息日不计入年休假假期。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《职工带薪年休假条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false454","id":454,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部监察部关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》规定，事业单位工作人员和机关工人受开除处分的，从作出处分决定的当月起，取消原工资待遇。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中共中央组织部人力资源社会保障部监察部关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》（人社部发〔2012〕68号）第一条第四款规定，事业单位工作人员和机关工人受开除处分的，从作出处分决定的次月起，取消原工资待遇。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false455","id":455,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《中共中央组织部人力资源社会保障部监察部关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》规定，事业单位工作人员和机关工人受处分决定变更，需要调整工资待遇的，从处分决定被变更的当月起执行。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中共中央组织部人力资源社会保障部监察部关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》（人社部发〔2012〕68号）第一条第四款规定，事业单位工作人员和机关工人受处分决定变更，需要调整工资待遇的，从处分决定被变更的次月起执行。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于事业单位工作人员和机关工人受处分工资待遇处理有关问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false456","id":456,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》明确，奖励性绩效工资主要体现经济发展水平、岗位职责、工作量和实际贡献等因素。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》作为《国务院办公厅关于印发分类推进事业单位改革配套文件的通知》（国办发〔2011〕37号）的一个配套文件，规定奖励性绩效工资主要体现工作量和实际贡献。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false457","id":457,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》明确，加强对特殊岗位津贴补贴动态调整机制，除国务院以及各省级地方政府外，任何地区、部门和单位不得自行建立特殊岗位津贴补贴项目、扩大实施范围和提高标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》作为《国务院办公厅关于印发分类推进事业单位改革配套文件的通知》（国办发〔2011〕37号）的一个配套文件，明确除国务院以及人力资源社会保障部、财政部外，任何地区、部门和单位不得自行建立特殊岗位津贴补贴项目、扩大实施范围和提高标准。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false458","id":458,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，国家对事业单位绩效工资分配实行总量调控和政策指导。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》（国人部发〔2006〕56号）规定，国家对事业单位绩效工资分配实行总量调控和政策指导。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于印发事业单位工作人员收入分配制度改革方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false459","id":459,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《中央组织部人力资源社会保障部关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》印发后，已办理退休手续的县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员，适用本通知，可以追溯。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中央组织部人力资源社会保障部关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定，四、凡已办理退休手续的县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员，不适用本通知，不予追溯。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false46","id":46,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第五十一条规定，人力资源社会保障行政部门应当及时向社会公布取得行政许可或者经过备案的经营性人力资源服务机构名单及其变更、延续等情况。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第五十一条规定，人力资源社会保障行政部门应当及时向社会公布取得行政许可或者经过备案的经营性人力资源服务机构名单及其变更、延续等情况。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false460","id":460,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《中央组织部人力资源社会保障部关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定，党政机关、人民团体中的正、副县处级及相应职务层次的女干部，事业单位中担任党务、行政管理工作的相当于正、副处级的女干部和具有高级职称的女性专业技术人员，如本人申请，可以在年满五十五周岁时自愿退休。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中央组织部人力资源社会保障部关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定，一、党政机关、人民团体中的正、副县处级及相应职务层次的女干部，事业单位中担任党务、行政管理工作的相当于正、副处级的女干部和具有高级职称的女性专业技术人员，年满六十周岁退休。二、上述女干部和具有高级职称的女性专业技术人员如本人申请，可以在年满五十五周岁时自愿退休。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false461","id":461,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院发布〈国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定〉的通知》规定，副教授、副研究员以及相当这一级职称的高级专家，经所在单位报请上一级主管机关批准，可以适当延长退休年龄，但最长不超过65周岁。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院发布〈国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定〉的通知》规定，副教授、副研究员以及相当这一级职称的高级专家，经所在单位报请上一级主管机关批准，可以适当延长退休年龄，但最长不超过65周岁。","department":"工资司","scope":"人事人才","level":"国家","law1":"《发布〈国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false462","id":462,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"从省外引进的各级党委政府认定的高层次、急需紧缺的青年人才可直接申报相应层级的职称，其中入选省级以上重点人才工程的可直接申报正高级职称。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省支持青年人才创新创业的若干措施》（鲁人社发〔2018〕9号），从省外引进的各级党委政府认定的高层次、急需紧缺的青年人才可直接申报相应层级的职称，其中入选省级以上重点人才工程的可直接申报正高级职称。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省支持青年人才创新创业的若干措施的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false463","id":463,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"山东省有突出贡献的中青年专家是山东省人民政府设立的专业技术人员专项荣誉。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省有突出贡献的中青年专家选拔管理办法》（鲁政办发〔2017〕43号）第二条，本办法所称山东省有突出贡献的中青年专家是山东省人民政府设立的专业技术人员专项荣誉。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省有突出贡献的中青年专家选拔管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false464","id":464,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"我省的各级党政群团机关、事业单位管理岗位人员不能参加非教育系统政府公派出国留学项目。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》（鲁人社规〔2018〕6号），政府高级管理人才培养计划，每年从省内各级党政群团机关、事业单位管理岗位人员、中央驻鲁单位中选派优秀中青年党政人才赴国（境）外知名大学攻读公共管理硕士（MPA）。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false465","id":465,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"2019 年到 2022 年，县（市、区）要统筹县域事业单位岗位，确保每年每个乡镇有1个岗位用于高校毕业生“三支一扶”招募计划。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于印发推进乡村人才振兴若干措施的通知》（鲁人社发〔2018〕40 号）第六条规定，加大高校毕业生“三支一扶”计划招募力度。从 2019 年到 2022 年，县（市、区）要统筹县域事业单位岗位，确保每年每个乡镇有2个岗位用于高校毕业生“三支一扶” 招募计划。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发推进乡村人才振兴若干措施的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false466","id":466,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"泰山产业领军人才工程产业技能类引进海外人才基本条件为年龄一般不超过60周岁。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于做好2019年泰山产业领军人才工程产业技能类申报工作的通知》（鲁人社字〔2019〕62号），引进海外人才基本条件：年龄一般不超过65周岁（年龄计算截止日期为2019年6月30日），引进后须全职在申报单位工作。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于做好2019年泰山产业领军人才工程产业技能类申报工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false467","id":467,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"促进职称制度与职业资格制度有效衔接。对实行全国统一考试“以考代评”专业的职称，不再进行职称评审或认定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（三）“凡国家职业资格制度明确可聘用专业技术职务的，取得职业资格可视同具备相应系列和层级的职称，并可作为申报高一级职称的条件”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false468","id":468,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职称评审中要把论文奖项放在专业技术人才评价的首位。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（四）“坚持德才兼备、以德为先。把品德放在专业技术人才评价的首位，重点考察专业技术人才的政治品德、职业道德和个人品行”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false469","id":469,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职称评价标准中，对违法违纪、学术造假等品德不端行为实行“一票否决制”。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（四）“健全诚信承诺和失信惩罚机制，倡导诚实守信和敬业精神，对违法违纪、学术造假等品德不端行为实行一票否决制”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false47","id":47,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《就业服务与就业管理规定》第九条规定，用人单位依法享有自主用人的权利。用人单位招用人员，应当向劳动者提供平等的就业机会和公平的就业条件。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《就业服务与就业管理规定》第九条规定，用人单位依法享有自主用人的权利。用人单位招用人员，应当向劳动者提供平等的就业机会和公平的就业条件。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《就业服务与就业管理规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false470","id":470,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"在职称评价标准中不再将职称外语和计算机应用能力作为职称申报评审的必备条件。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于深化职称制度改革的实施意见》的通知（鲁办发〔2018〕1号），（五）“不再将职称外语和计算机应用能力作为职称申报评审的必备条件。科学设置学历、专业等评审条件，对于参加工作后取得的非全日制学历，不再限定年限要求”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《〈关于深化职称制度改革的实施意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false471","id":471,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"专业技术人员参加继续教育的时间，其中，专业科目一般不少于总学时的三分之二。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《专业技术人员继续教育规定》第八条“专业技术人员参加继续教育的时间，每年累计应不少于90学时，其中，专业科目一般不少于总学时的三分之二”。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员继续教育规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false472","id":472,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"事业单位工作人员经批准在两类岗位上任职的，如两个岗位分别考核，年度考核档次依据两个岗位考核中较低档次确定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false473","id":473,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"公开招聘应当坚持德才兼备的用人标准和公开、平等、竞争、择优原则。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false474","id":474,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"事业单位新聘用工作人员，除国家和省政策性安置、按照人事管理权限由上级任命、涉密岗位等人员外，应当面向社会公开招聘。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false475","id":475,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"主要依靠专业技术和知识提供社会公益服务的事业单位，应保证专业技术岗位占主体，一般不低于单位岗位总量的50%。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false476","id":476,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"聘用单位与受聘人员订立聘用合同时，可以收取抵押金、抵押物或者其他财物。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false477","id":477,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国家统一考试的保密管理工作，按照“谁主管谁负责”的原则，由组织考试的主管部门负责。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中共中央保密委员会办公室、国家保密局《关于进一步加强国家统一考试保密管理工作的通知》(中保办(局)发[2002]3号）。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于进一步加强国家统一考试保密管理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false478","id":478,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"考试试卷运送的保密管理应严格按有关规定执行，通过机要渠道或使用可靠的交通工具，由双人以上专门押送，做到人不离卷，卷不离人。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中共中央保密委员会办公室、国家保密局《关于进一步加强国家统一考试保密管理工作的通知》(中保办(局)发[2002]3号）。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于进一步加强国家统一考试保密管理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false479","id":479,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"王某在2019年国家公务员考试中组织团伙作弊，被公安机关抓获。按法律规定，王某可处三年以下尤其徒刑并处罚金。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共和国刑法修正案(九)》。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《中华人民共和国刑法修正案（九）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false48","id":48,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第十条规定，市级以上人民政府建立覆盖城乡和各行业的人力资源市场价格竞争信息系统，完善市场信息发布制度，为求职、招聘提供服务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第十条规定，县级以上人民政府建立覆盖城乡和各行业的人力资源市场供求信息系统，完善市场信息发布制度，为求职、招聘提供服务。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false480","id":480,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"参与有关考试组织、管理工作的人员和设计考试工作的人员，如有亲属参加本年度该项考试时，应主动提出回避。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"专业技术人员资格考试考务工作规程（试行）人办发〔2000〕71号。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《专业技术人员资格考试考务工作规程（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false481","id":481,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"查卷申请人不得以任何形式向查卷工作人员索取试卷和评卷标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人事考试考务工作规则》鲁人发〔2002〕38号。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省人事考试考务工作规则》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false482","id":482,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"山东省社会力量引进高层次人才奖励可以对专门从事招才引智工作的用人单位工作人员进行奖励。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省鼓励社会力量引进高层次人才奖励实施办法》（鲁人组发〔2016〕36号），一、奖励对象和条件：奖励对象为在推介高层次人才来我省创新创业中起直接、关键作用的中介机构、社会组织和个人。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省鼓励社会力量引进高层次人才奖励实施办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false483","id":483,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"省直部门设立的重点人才工程入选者，符合审核颁发类“山东惠才卡”申领范围。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省高层次人才服务绿色通道规定》（鲁人社规〔2018〕5号）第六条，符合下列条件之一的高层次人才，可以获得山东省绿色通道服务：.......省直有关部门设立的重点人才工程入选者。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省高层次人才服务绿色通道规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false484","id":484,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"入选山东省政府公派出国留学项目，费用全部由省财政承担。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅山东省经济和信息化委员会山东省卫生和计划生育委员会山东省人民政府国有资产监督管理委员会关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》（鲁人社规〔2018〕6号）第十一条，省级财政按照项目类别给予部分留学经费资助。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省非教育系统政府公派出国留学项目管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false485","id":485,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"省有突出贡献的中青年专家管理期是5年。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省有突出贡献的中青年专家选拔管理办法》（鲁政办发〔2017〕43号）第三条，山东省有突出贡献的中青年专家每2年选拔一次，每次选拔120名左右，管理期限为5年，自批准之日的次月起开始计算。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省有突出贡献的中青年专家选拔管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false486","id":486,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"省企业博士（后）集聚计划，只是指对在省内企业博士后科研工作站进行科学研究的博士后研究人员给予生活补贴。","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省博士后资助项目及经费管理办法》（鲁人社规〔2018〕21号），省企业博士（后）集聚计划，是指对在省内企业博士后科研工作站进行科学研究的博士后研究人员给予生活补贴；对出站后留(来）鲁到企业工作的博士后研究人员给予一次性补贴，旨在引导和支持博士后等青年优质人才资源向企业集聚，打造产学研用完整链条，促进我省人才与产业协同发展。","department":"山东省人社厅","scope":"人事人才","level":"山东省","law1":"《山东省博士后资助项目及经费管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false487","id":487,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"信访事项已经受理或者正在办理的，信访人在规定期限内向受理、办理机关的上级机关再提出同一信访事项的，该上级机关应当再次受理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《信访条例》第十六条规定，信访事项已经受理或者正在办理的，信访人在规定期限内向受理、办理机关的上级机关再提出同一信访事项的，该上级机关不予受理。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《信访条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false488","id":488,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"在受理环节，不属于本级部门受理范围的，应当告知来访人向有权处理的人社部门或其他机关提出。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于推进依法逐级走访工作的通知》中规定，对不属于本级部门受理范围的，应当告知来访人向有权处理的人社部门或其他机关提出。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于推进依法逐级走访工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false489","id":489,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"充分发挥12345人力资源社会保障电话服务热线的咨询功能，为群众了解政策信息提供便利和支持。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于进一步加强人力资源和社会保障信访工作的意见》中规定，充分发挥12333人力资源社会保障电话服务热线的咨询功能，为群众了解政策信息提供便利和支持。","department":"办公厅","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步加强人力资源和社会保障信访工作的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false49","id":49,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四十六条规定，人力资源社会保障行政部门和有关主管部门及其工作人员不依法作出行政许可决定的，对直接负责的领导人员和其他直接责任人员依法给予处分。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四十六条规定，人力资源社会保障行政部门和有关主管部门及其工作人员有下列情形之一的，对直接负责的领导人员和其他直接责任人员依法给予处分：（一）不依法作出行政许可决定；（二）在办理行政许可或者备案、实施监督检查中，索取或者收受他人财物，或者谋取其他利益；（三）不依法履行监督职责或者监督不力，造成严重后果；（四）其他滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊的情形。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false490","id":490,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》要求，没有法律法规规定的证明事项一律取消。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）第一段“切实做到没有法律法规规定的证明事项一律取消”。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false491","id":491,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"证明事项清理中，对于法律、行政法规设定的证明事项，都可提出保留意见。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》（国办发〔2018〕47号）要求，对法律、行政法规设定的证明事项，本着尽可能取消的原则，逐项提出取消或保留的建议。对可以通过法定证照、书面告知承诺、政府部门内部核查和部门间核查、网络核验、合同凭证等办理的，能被其他材料涵盖或者替代的，开具单位无法调查核实的，以及不适用形势需要的，要提出取消建议；对实践中确需保留的，要列出目录。","department":"法规司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于做好证明事项清理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false492","id":492,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标提出，全面推进社会保障制度改革，覆盖城乡居民的社会保障体系全面建成，基本实现法定人员全覆盖。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标提出，全面推进社会保障制度改革，覆盖城乡居民的社会保障体系全面建成，基本实现法定人员全覆盖。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false493","id":493,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标提出，适应经济社会发展要求，坚持技术优先发展，做大做强技术人才队伍和高技能人才队伍。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标提出，适应经济社会发展要求，坚持人才优先发展，做大做强技术人才队伍和高技能人才队伍。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false494","id":494,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》中第三章第二节完善社会保障制度体系提出，制定出台渐进式延迟退休年龄方案。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》中第三章第二节完善社会保障制度体系提出，制定出台渐进式延迟退休年龄方案。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false495","id":495,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》中第八章第五节加大脱贫攻坚工作力度提出，对建档立卡贫困家庭子女开展订单定向免费培训，实现“培训一人、就业一人、脱贫一人”的目标。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》中第八章第五节加大脱贫攻坚工作力度提出，对建档立卡贫困家庭子女开展订单定向免费培训，实现“培训一人、就业一人、脱贫一户”的目标。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false496","id":496,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》中第八章第五节加大脱贫攻坚工作力度提出，强化贫困地区人事人才支撑服务，为贫困地区提供财力和智力支持。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》中第八章第五节加大脱贫攻坚工作力度提出，强化贫困地区人事人才支撑服务，为贫困地区提供智力支持。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false497","id":497,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"强制性标准必须执行，国家鼓励采用强制性标准。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）第二条规定，强制性标准必须执行，国家鼓励采用推荐性标准。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false498","id":498,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"制定地方标准的项目，由省、自治区、直辖市人民政府确定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中华人民共和国标准化法实施条例》第十五条规定，制定地方标准的项目，由省、自治区、直辖市人民政府标准化行政主管部门确定。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《中华人民共和国标准化法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false499","id":499,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"统计资料能够通过行政记录取得的，不得组织实施全面调查，可以实施抽样调查。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《统计法实施条例》第二条规定，统计资料能够通过行政记录取得的，不得组织实施调查。通过抽样调查、重点调查能够满足统计需要的，不得组织实施全面调查。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《统计法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false5","id":5,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"衡量服务型政府建设成效的试金石是：尽量让企业和群众“办事不求人”。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"尽量让企业和群众“办事不求人”，这是衡量服务型政府建设成效的一个“试金石”。（李克强同志在全国深化“放管服”改革转变政府职能电视电话会议上的讲话）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false50","id":50,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《人力资源市场暂行条例》第四十一条规定，公安机关应当依法查处人力资源市场的违法犯罪行为，人力资源社会保障行政部门予以配合。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源市场暂行条例》第四十一条规定，公安机关应当依法查处人力资源市场的违法犯罪行为，人力资源社会保障行政部门予以配合。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《人力资源市场暂行条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false500","id":500,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"县级以上人民政府统计机构和有关部门不得组织实施营利性统计调查。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《统计法实施条例》第五条规定，县级以上人民政府统计机构和有关部门不得组织实施营利性统计调查。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《统计法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false501","id":501,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"统计调查中取得的统计调查对象的原始资料，应当至少保存2年。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《统计法实施条例》第二十二条规定，统计调查中取得的统计调查对象的原始资料，应当至少保存2年。","department":"规划司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《统计法实施条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false502","id":502,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对服务对象符合规定的需求，窗口单位工作人员应即时受理，对手续不全或不符合规定的做好政策解释说明，不得以任何借口推诿、搪塞服务对象。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》提出：服务受理“不推诿”。对服务对象符合规定的需求即时受理，对手续不全或不符合规定的做好政策解释说明，不以任何借口推诿、搪塞服务对象。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false503","id":503,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"窗口单位工作人员在应对舆情时，对于个别群众的不满情绪应予以回避，避免矛盾升级。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于切实加强全国人力资源社会保障系统服务大厅管理服务工作的通知》（人社厅发〔2017〕77号）提出：加强舆情应对。对于出现的舆情要加强研判，快速反应，区别不同情况，通过召开新闻发布会或吹风会、接受媒体采访、推送官方微博微信等方式，发布最响亮的声音、最权威的信息。要诚恳接受媒体和群众的批评，自觉接受社会监督，做到不回避、不拖延、不推诿、不敷衍，努力将舆情产生的不良影响降到最低程度。","department":"人事司","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于切实加强全国人力资源社会保障系统服务大厅管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false504","id":504,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"为推进工作进度，对已在实体大厅办理的事项，可以要求企业和群众补填网上流程。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"中办、国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，已在实体大厅办理的事项，不得要求企业和群众补填网上流程。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false505","id":505,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"为压缩企业开办时间，各级社保经办机构不再单独核发社会保险登记证，但登记证应定期验证和换证。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"国务院办公厅《关于进一步压缩企业开办时间的意见》（国办〔2018〕32号）要求，强化落实“多证合一、一照一码”改革效果，各级社保经办机构不再单独核发社会保险登记证，取消社会保险登记证的定期验证和换证制度，逐步采用统一社会信用代码进行登记管理。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于进一步压缩企业开办时间的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false506","id":506,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"继续实行统账结合的城镇职工基本养老保险制度，完善个人账户，健全激励约束机制，推动实现职工基础养老金全国统筹。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》要求，继续实行统账结合的城镇职工基本养老保险制度，完善个人账户，健全激励约束机制，提高收付透明度，坚持精算平衡，推动实现职工基础养老金全国统筹。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false507","id":507,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"依法设立的行政审批局办理的行政许可等事项具有法律效力，原主管部门不得要求企业和群众再加盖本部门印章，杜绝重复盖章。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，深化和扩大相对集中行政许可权改革试点，整合优化审批服务机构和职责，有条件的市县和开发区可设立行政审批局，实行“一枚印章管审批”。依法设立的行政审批局办理的行政许可等事项具有法律效力，原主管部门不得要求企业和群众再加盖本部门印章，杜绝重复盖章。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false508","id":508,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"为建立健康、有序的中介服务市场，除因省级人民政府规定的情形外，严禁对中介服务机构数量进行限额管理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，严禁限额管理中介服务机构数量，营造服务高效、公平竞争、监督有力的中介服务市场。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false509","id":509,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"除法律法规有特别规定外，各部门设定的区域性、行业性和部门间中介服务机构执业限制一律取消。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，除法律法规有特别规定外，各部门设定的区域性、行业性和部门间中介服务机构执业限制一律取消。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false51","id":51,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"自2014年12月10日起，流动人员人事档案存档期间不再调整档案工资。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据2014年12月10日印发的《中共中央组织部人力资源社会保障部等五部门关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》中第四条规范流动人员人事档案接收和转递中明确存档期间不再调整档案工资。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强流动人员人事档案管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false510","id":510,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"按照《政府采购法》规定，在政府采购范围内的中介服务企业名单中，政府部门可指定2-3家机构提供中介服务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"中办国办《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》要求，企业自主选择中介服务机构，政府部门不得强制指定或变相指定。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于深入推进审批服务便民化的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false511","id":511,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"基本公共服务是由政府主导、保障全体公民生存和发展基本需要、与经济社会发展水平相适应的公共服务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》要求，基本公共服务是由政府主导、保障全体公民生存和发展基本需要、与经济社会发展水平相适应的公共服务。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false512","id":512,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"民生持续改善能为经济发展创造更多有效需求，为推进供给侧结构性改革提供强大内生动力。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》要求，民生持续改善能为经济发展创造更多有效需求，为推进供给侧结构性改革提供强大内生动力。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“十三五”推进基本公共服务均等化规划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false513","id":513,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"为进一步优化营商环境，要深化信息共享和业务协同，简化企业准入手续，凡是能通过信息共享获取的信息和前序流程已收取的材料，不得要求企业和群众重复提交。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》（国办发〔2017〕41号）要求，深化信息共享和业务协同，简化企业准入手续。从严控制个性化信息采集，凡是能通过信息共享获取的信息和前序流程已收取的材料，不得要求企业和群众重复提交；凡是能通过网络核验的信息，不得要求其他单位和申请人重复提交；凡是应由行政机关及相关机构调查核实的信息，由部门自行核实，实现相同信息“一次采集、一档管理”，避免让企业重复登记、重复提交材料。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false514","id":514,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"为进一步优化营商环境，要深化信息共享和业务协同，简化企业准入手续，凡是能通过网络核验的信息，不得要求其他单位和申请人重复提交。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》（国办发〔2017〕41号）要求，深化信息共享和业务协同，简化企业准入手续。从严控制个性化信息采集，凡是能通过信息共享获取的信息和前序流程已收取的材料，不得要求企业和群众重复提交；凡是能通过网络核验的信息，不得要求其他单位和申请人重复提交；凡是应由行政机关及相关机构调查核实的信息，由部门自行核实，实现相同信息“一次采集、一档管理”，避免让企业重复登记、重复提交材料。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false515","id":515,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"为进一步优化营商环境，要深化信息共享和业务协同，简化企业准入手续，凡是应由行政机关及相关机构调查核实的信息，由部门自行核实。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》（国办发〔2017〕41号）要求，深化信息共享和业务协同，简化企业准入手续。从严控制个性化信息采集，凡是能通过信息共享获取的信息和前序流程已收取的材料，不得要求企业和群众重复提交；凡是能通过网络核验的信息，不得要求其他单位和申请人重复提交；凡是应由行政机关及相关机构调查核实的信息，由部门自行核实，实现相同信息“一次采集、一档管理”，避免让企业重复登记、重复提交材料。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进“多证合一”改革的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false516","id":516,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"“一网、一门、一次”改革实施方案指出，要加强数据共享服务运行监测，全面清理并制止仅向特定企业、社会组织开放公共数据的行为。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）要求，加强数据共享服务运行监测，全面清理并制止仅向特定企业、社会组织开放公共数据的行为。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false517","id":517,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"按照做好政务信息系统改造对接的要求，原则上不再批准单个部门建设独立信息系统。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《国务院办公厅关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》（国办发〔2018〕45号）要求：“做好政务信息系统改造对接，各级政务信息化建设项目审批部门和运维经费审批部门要联合建立政务信息系统清单制度，加强清单式管理，对于未按要求进行改造对接的，不审批新项目，不拨付运维经费。原则上不再批准单个部门建设孤立信息系统。”","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false518","id":518,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"严格落实取消收取人事关系及档案保管费的规定，在特殊情况下可将参加社会保险、职称评审等业务与档案保管相挂钩，杜绝以档案为载体的捆绑收费、隐形收费行为。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于加强和改进人力资源社会保障领域公共服务的意见》（人社部发〔2016〕44号）规定，严格落实取消收取人事关系及档案保管费的规定，不得将参加社会保险、职称评审等业务与档案保管相挂钩，杜绝以档案为载体的捆绑收费、隐形收费行为。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加强和改进人力资源社会保障领域公共服务的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false519","id":519,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"进一步加强人社系统行风建设工作，要畅通举报渠道，各地人社部门在12333服务热线第一层增加受理行风问题投诉举报的选项，或者设立专门的投诉举报热线。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发\u003c关于进一步加强人社系统行风建设工作方案\u003e的通知》（人社部发〔2018〕34号）要求，进一步加强人社系统行风建设工作，要畅通举报渠道，各地人社部门在12333服务热线第一层增加受理行风问题投诉举报的选项，或者设立专门的投诉举报热线。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发〈关于进一步加强人社系统行风建设工作方案〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false52","id":52,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对用人单位集体委托存档的，原则上由用人单位工商营业执照或组织机构代码登记的上级档案管理服务机构负责。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第十四条落实人事档案管理的主体责任中“对用人单位集体委托存档的，原则上由用人单位工商营业执照或组织机构代码登记的同级档案管理服务机构负责”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false520","id":520,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"市县级人力资源社会保障部门要按照省级行政审批和公共服务事项清单，编制本级行政审批和公共服务事项清单。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）规定，市县级人力资源社会保障部门要按照省级系统事项清单，编制本级事项清单，已有事项清单的地区要逐步统一到上级的要求上来。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false521","id":521,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对虽有设定依据但不符合深化“放管服”改革要求和经济社会发展需要的事项，以及调整对象消失、多年不发生管理服务行为的事项，要按权限主动取消或提出取消的建议。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"2015年，中办国办印发《关于推行地方各级政府工作部门权力清单制度的指导意见》，提出：“大力清理调整行政职权，对虽有设定依据但不符合全面深化改革要求和经济社会发展需要的，法定依据相互冲突矛盾的，调整对象消失、多年不发生管理服务行为的行政职权，应及时提出取消或调整的建议。行政职权取消下放后，要加强事中事后监管。”《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）要求，对虽有设定依据但不符合深化“放管服”改革要求和经济社会发展需要的事项，以及调整对象消失、多年不发生管理服务行为的事项，要按权限主动取消或提出取消的建议。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false522","id":522,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力资源社会保障审批服务事项办事指南，要明确结果送达时限及送达方式，能够当场送达的，可不注明。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）附件3《人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项办事指南构成要素》要求，明确结果送达时限及送达方式，能够当场送达的，应注明“当场送达”。 ","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false523","id":523,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力资源社会保障审批服务事项办事指南，要注明收费所依据的法律法规、法定收费项目及标准；无需收费的，应注明“无”或“不收费”。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》（人社部发〔2018〕75号）附件3《人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项办事指南构成要素》要求，注明收费所依据的法律法规、法定收费项目及标准，无需收费的，应注明“无”或“不收费”。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false524","id":524,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力资源社会保障审批服务事项取消后，原事项编码可用于新的事项。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项编码的通知》（人社厅发〔2018〕146号）规定，事项取消后，编码随即作废，列入废置库。废置库中的编码仅作为历史记录供查询、追溯使用，不再重新服务其他事项。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项编码的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false525","id":525,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力资源社会保障审批服务事项合并后，形成的新事项依据事项权重，以最重要的事项为该事项名称。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部办公厅关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项编码的通知》（人社厅发〔2018〕146号）规定，事项合并后，形成的事项视同新增事项，被合并的事项视为取消事项，分别按照新增和取消的规范进行编码处理。","department":"行风办","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项编码的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false526","id":526,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"“互联网+人社”是贯彻落实“互联网+”、大数据等国家重大战略，推进“互联网+政务服务”，加快人力资源和社会保障领域简政放权、放管结合、优化服务改革的重要举措，对于增强人社工作效能，提升公共服务水平和能力，具有重要意义。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》（人社部发〔2016〕105号）“互联网＋人社”是贯彻落实“互联网＋”、大数据等国家重大战略，推进“互联网＋政务服务”，加快人力资源和社会保障领域简政放权、放管结合、优化服务改革的重要举措，对于增强人力资源和社会保障工作效能，提升公共服务水平和能力，具有重要意义。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false527","id":527,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《“互联网+人社2020”行动计划》提到要提升信息汇聚能力，实施人力资源和社会保障大数据战略，但为保障信息安全，应避免将人力资源和社会保障数据资源与公安、税务、民政、教育、卫生计生等部门进行共享交换。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《“互联网+人社2020”行动计划》提到要提升信息汇聚能力，实施人力资源和社会保障大数据战略，应积极与公安、税务、民政、教育、卫生计生等部门共享数据资源。依据：《人力资源社会保障部关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》（人社部发〔2016〕105号）","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false528","id":528,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"积极吸纳社会力量参与“互联网+人社”建设，在确保数据安全和个人隐私的前提下，支持创业者和社会组织开发衍生服务产品。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》（人社部发〔2016〕105号）中提到，积极吸纳社会力量参与“互联网＋人社”建设，支持创业者和社会组织开发衍生服务产品。构建面向公众的创业服务平台，为创业者提供在线的项目开发、开业指导、跟踪扶持等服务。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“互联网+人社”2020行动计划的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false529","id":529,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"社会保障卡采用密钥安全技术，实行全国统一的密钥管理体系。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发“中华人民共和国社会保障”管理办法的通知》（人社部发〔2011〕47号）第二十条规定，社会保障卡采用密钥安全技术，实行全国统一的密钥管理体系。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于印发“中华人民共和国社会保障”管理办法的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false53","id":53,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人才集体户口管理服务是公共服务的重要内容之一。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅国家发展改革委办公厅公安部办公厅财政部办公厅关于做好人才集体户口管理服务工作的通知》中第六点“各级人力资源社会保障部门要将人才集体户口管理服务作为重要的公共服务内容，切实加强统筹规划和工作监督”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于做好人才集体户口管理服务工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false530","id":530,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"社会保障卡的金融应用和社保应用是相互独立的。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部、中国人民银行关于社会保障卡加载金融功能的通知》（人社部发〔2011〕83号）规定，芯片中应同时包含人力资源社会保障应用和金融应用。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于社会保障卡加载金融功能的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false531","id":531,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"个人直接办理业务时，可以凭社会保障卡进行参保登记。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于加快推进社会保障卡应用的意见》（人社部发〔2014〕52号）规定个人直接办理业务时，可以凭社会保障卡进行参保登记。","department":"信息中心","scope":"综合服务标准规范","level":"国家","law1":"《关于加快推进社会保障卡应用的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false532","id":532,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"2018年7月份部署在全国人社系统开展的行风建设，不同于以往的行风专项整治，不仅包括窗口单位作风和纪律建设，更是一场实实在在的以“放管服”“一次办好”等为重要内容的“刀刃向内”的改革。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false533","id":533,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"各级人社部门公开的业务指南中可以包含“其他材料”等模糊条款。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false534","id":534,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"行风建设主要是加强窗口人员作风建设，与“一次办好”改革没有关系。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false535","id":535,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"“四不两直”调研方式是指不发通知、不打招呼、不听汇报、不用陪同接待，直奔基层、直插现场。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false536","id":536,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"“五制、四公开、三亮明”中的“五制”即首问负责制、全程代理制、一次性告知制、限时办结制和AB角制。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false537","id":537,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"个人直接办理社保业务时，可以凭社会保障卡进行参保登记。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false538","id":538,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"首次申领社会保障卡需要缴纳工本费。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false539","id":539,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"修改社保账户密码只能在定点药店办理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"还可在社保卡服务网点、政务服务大厅业务窗口办理。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false54","id":54,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"各省级人力资源社会保障部门要根据当前辖区内档案管理服务机构现状，建立科学合理的流动人员人事档案管理服务体系，形成以省级公共就业和人才服务机构为主体，授权管理服务机构为补充的流动人员人事档案管理服务工作格局。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第十三条建立科学合理的服务体系中“各省级人力资源社会保障部门要根据当前辖区内档案管理服务机构现状，建立科学合理的流动人员人事档案管理服务体系，形成以县级及以上公共就业和人才服务机构为主体，授权管理服务机构为补充的流动人员人事档案管理服务工作格局。”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false540","id":540,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"社会保障卡采用密钥安全技术，实行全国统一的密钥管理体系。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false541","id":541,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"社会保障卡持卡人在省内办理社保关系转移时，为保证社会保障卡的正常使用，应尽快办理原参保地社会保障卡注销及新参保地社会保障卡申请。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据参保人意愿，即可以注销原参保地社保卡并申请新参保地社保卡，也可以把原参保地社保卡转移到新参保地使用。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false542","id":542,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"社会保障号码每人唯一。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false543","id":543,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用于存储密钥的PSAM卡是由人力资源和社会保障厅统一制发。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"由人力资源和社会保障部统一制发。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false544","id":544,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"通过省人社厅官网打印的省本级社保相关证明材料，可以通过网上查验真伪。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"目前通过山东省省直社会保险个人网上服务系统和省本级自助服务一体机打印的社保类相关证明材料，已经添加电子签章，并在证明材料下方备注可通过山东省人力资源和社会保障厅官方网站查验真伪，或者在“山东人社服务”手机APP上直接扫二维码查验真伪。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false545","id":545,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"全国“12333全国统一咨询日”是每年的3月3日。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"全国“12333全国统一咨询日”是每年的3月30日。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于开展2019年12333全国统一咨询日活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false546","id":546,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"到2019年10月，全面建成省级集中的社会保险信息系统，实时支撑全省各级养老、失业、生育保险的业务经办。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"实时支撑全省各级养老、失业、工伤保险的业务经办。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false547","id":547,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"街道、乡镇人力资源社会保障部门要设立人力资源社会保障所，属公共服务性质，接受同级党委、政府的领导，同时受县级人力资源社会保障部门的业务指导。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》（鲁人社发〔2013〕25号）。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false548","id":548,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"乡镇（街道）人力资源社会保障平台正常经费纳入县（市、区）、乡镇（街道）财政预算。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》（鲁人社发〔2013〕25号）。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于印发山东省人力资源和社会保障基层公共（就业）服务平台建设基本规范的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false549","id":549,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"乡镇（街道）人力资源社会保障服务机构业务上接受县级人力资源社会保障部门的指导。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于加强乡镇（街道）人力资源社会保障公共（就业）服务平台建设的意见》（鲁人社发〔2014〕46号）。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于加强乡镇（街道）人力资源社会保障公共（就业）服务平台建设的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false55","id":55,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"各级人社部门应当向社会公开档案管理服务机构信息和办事指南。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第一点公开机构目录和办事指南可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false550","id":550,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"街道（乡镇）基层平台“养老保险待遇领取”服务项目包括资格认证。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于进一步推进人力资源和社会保障服务向基层下沉的指导意见》（鲁人社办发〔2014〕26号）。","department":"山东省人社厅","scope":"综合服务标准规范","level":"山东省","law1":"《关于进一步推进人力资源和社会保障服务向基层下沉的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false56","id":56,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"跨地区流动人员的人事档案，必须由其户籍所在地的公共就业和人才服务机构管理。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》中第十四点落实人事档案管理的主体责任中“对个人委托存档的，按照本人自愿选择，由其现工作单位所在地或户籍所在地的档案管理服务机构负责”可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于简化优化流动人员人事档案管理服务的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false57","id":57,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"流动人员（个人存档）办理人事档案转出手续时须携带本人有效证件和拟调入机构出具的调函。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》附件1流动人员人事档案基本公共服务经办规范中第一点档案的接收的和转递即可知答案。","department":"流动管理司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false58","id":58,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"鼓励企业吸纳高技能领军人才参与经营管理决策，适当提高其在职工代表大会中的比例。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》明确，鼓励企业吸纳高技能领军人才参与经营管理决策，适当提高其在职工代表大会中的比例。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false59","id":59,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对于参与国家科技计划项目的高技能领军人才，鼓励所在单位根据其在项目中的实际贡献给予绩效奖励。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"中办、国办《关于提高技术工人待遇的意见》明确，对于参与国家科技计划项目的高技能领军人才，鼓励所在单位根据其在项目中的实际贡献给予绩效奖励。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于提高技术工人待遇的意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false6","id":6,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"从二〇二〇年到二〇三五年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，基本实现社会主义现代化。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"从二○二○年到二○三五年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，基本实现社会主义现代化。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false60","id":60,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"同一候选人可以同时申报中华技能大奖、全国技术能手奖项和国家技能人才培育突出贡献个人。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《人力资源社会保障部关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》要求，同一候选人不得同时申报中华技能大奖、全国技术能手奖项和国家技能人才培育突出贡献个人。重复推荐申报者视为无效推荐申报。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展第十四届高技能人才评选表彰活动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false61","id":61,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国家职业资格目录中的所有职业，从业者必须持有职业资格证书才能上岗工作。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）规定，目录之内除准入类职业资格外一律不得与就业创业挂钩。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false62","id":62,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国家职业资格的各职业考核鉴定，都是由各地人社部门鉴定机构组织实施。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中明确了每个职业资格具体的实施部门，主要为相关部门和行业协会鉴定机构，只有部分职业资格实施部门为人社部门鉴定机构。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于公布国家职业资格目录的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false63","id":63,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国家职业技能标准中，对职业道德也有要求。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》（人社部发〔2018〕74号）中原文，高技能人才职称评审应充分体现其职业特点，坚持把职业道德放在评审的首位，引导技能人才爱岗敬业，弘扬工匠精神。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于在工程技术领域实现高技能人才与工程技术人才职业发展贯通的意见（试行）》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false64","id":64,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《中外合作职业技能培训办学管理办法》第四十八条规定，中外合作职业技能培训机构和办学项目的招生简章和广告样本应当自发布之日起10日内报审批机关备案。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中外合作职业技能培训办学管理办法》第四十八条规定，中外合作职业技能培训机构和办学项目的招生简章和广告样本应当自发布之日起5日内报审批机关备案。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中外合作职业技能培训办学管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false65","id":65,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，各地人力资源社会保障部门要不断规范职业技能培训结业考核程序，加强对考核过程、考核结果和证书发放的监督检查。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，各地人力资源社会保障部门要不断规范职业技能培训结业考核程序，加强对考核过程、考核结果和证书发放的监督检查。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false66","id":66,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"根据《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，政府投资建设的技工院校、高技能人才培训基地、公共实训基地和创业孵化基地根据情况承担培训任务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，政府投资建设的技工院校、高技能人才培训基地、公共实训基地和创业孵化基地要积极主动承担培训任务。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false67","id":67,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"技工院校教师是我国教师队伍和专业技术人才队伍的重要组成部分，是培养高素质技能人才、推动技工教育事业改革发展的重要力量。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》指出技工院校教师是我国教师队伍和专业技术人才队伍的重要组成部分，是培养高素质技能人才、推动技工教育事业改革发展的重要力量。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false68","id":68,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"技工院校教师职称未设置正高级职称。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《人力资源社会保障部印发\u003c关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见\u003e的通知》指出完善技工院校教师职称层级，设置了正高级职称。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《印发〈关于深化技工院校教师职称制度改革的指导意见〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false69","id":69,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"民办学校的招生简章和广告，应当报审批机关备案。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《中华人民共合国民办教育促进法》第四十二条规定：民办学校的招生简章和广告，应当报审批机关备案。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《中华人民共和国民办教育促进法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false7","id":7,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、和谐的发展理念。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false70","id":70,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"中国职业技能竞赛始于工人技能比赛、技术比武以及各类劳动竞赛。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"上个世纪50年代，为提高劳动生产效率和产品质量，推动国民经济建设，在广大工人阶层，普遍开展技能比赛、技术比武和各类劳动竞赛等活动，通过竞赛，涌现一大批优秀技能人才和能工巧匠，普遍提升了工人群体的职业技能水平。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false71","id":71,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"已获得“中华技能大奖”、“全国技术能手”荣誉称号的人员，还可以继续以选手身份参加竞赛活动。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"凡从事竞赛相关职业（工种）的从业人员，具有中级工（国家职业资格四级）（含中级工）以上职业资格，均可以报名参加相应职业（工种）和组织的竞赛，其中报名参加学生组竞赛的，必须是在校且没有工作经历的学生。已获得“中华技能大奖”、“全国技术能手”荣誉称号的人员，不得以选手身份参加竞赛活动。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false72","id":72,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"国家级二类竞赛，非国务院有关行业部门或行业（系统）组织牵头举办，可以冠名“全国XX行业（系统）XX职业（工种）”等竞赛活动名称。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"根据《关于进一步加强职业技能竞赛管理工作的通知》（劳社部发﹝2000﹞6号）规定，国家级一类竞赛由我部牵头组织，可冠名以“全国”、“中国”等竞赛活动的名称，国家级二类竞赛由国务院有关行业部门或行业（系统）组织牵头举办，可以冠名“全国XX行业（系统）XX职业（工种）”等竞赛活动名称。除上述两类竞赛外，其他竞赛不得冠以“全国”“中国”等名称。","department":"职业司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于进一步加强职业技能竞赛管理工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false73","id":73,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"参与“中法千人实习生计划”的中国实习生在实习结束后可以继续在法国境内停留，或者申请转换身份获得其他居留。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《关于实施中法千人实习生计划有关事项的通知》（人社厅发﹝2016﹞46号）规定，参与“中法千人实习生计划”的中国实习生在实习结束后不可以继续在法国境内停留，也不得申请转换身份获得其他居留。","department":"国际司","scope":"就业创业","level":"国家","law1":"《关于实施中法千人实习生计划有关事项的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false74","id":74,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"用人单位依法享有自主用人的权利。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省就业促进条例》第七条规定，用人单位依法享有自主用人的权利。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false75","id":75,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"公共就业服务机构应当不断提高服务质量和效率，积极拓展服务功能，在规定范围内从事经营性活动。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省就业促进条例》第三十一条规定，公共就业服务机构应当不断提高服务质量和效率，积极拓展服务功能，不得从事经营性活动。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false76","id":76,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"公共就业服务机构依法免费向劳动者提供职业指导和职业介绍服务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省就业促进条例》第三十一条规定，公共就业服务机构依法免费向劳动者提供下列服务：（三）职业指导和职业介绍。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false77","id":77,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职业中介机构可以介绍未满十六周岁的未成年人就业。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省就业促进条例》第三十七条规定，职业中介机构不得有下列行为：（六）介绍未满十六周岁的未成年人就业。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业促进条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false78","id":78,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"同一项目就业补助资金补贴与失业保险待遇有重复的，个人和单位优先享受就业补助资金补贴，不可重复享受。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》第四条规定，同一项目就业补助资金补贴与失业保险待遇有重复的，个人和单位优先享受失业保险待遇，不可重复享受。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false79","id":79,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"支持鼓励事业单位专业技术人员在职创办企业、离岗创业，离岗创业期间保留人事关系，发放国家规定的基本工资。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省人民政府关于进一步稳定和扩大就业的若干意见》（鲁政发〔2018〕30号）第11条。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于进一步稳定和扩大就业的若干意见》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false8","id":8,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"全面从严治党永远在路上，一个政党，一个政权，其前途命运取决于人心向背。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"全面从严治党永远在路上。一个政党，一个政权，其前途命运取决于人心向背。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false80","id":80,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"创业孵化补贴具体实施办法由设区的市自行制定，每个基地、园区补贴期限最长不超过5年。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省创业带动就业扶持资金管理暂行办法》第十条规定，创业孵化补贴具体实施办法由设区的市自行制定，每个基地、园区补贴期限最长不超过3年。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省创业带动就业扶持资金管理暂行办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false81","id":81,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"失业保险由单位按照国务院《失业保险条例》和《山东省失业保险规定》为职工缴纳失业保险费，个人不缴费。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省失业保险规定》第二条规定，本省行政区域内的下列单位及其职工,应当按照国务院《失业保险条例》和本规定参加失业保险,缴纳失业保险费。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false82","id":82,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"参保职工个人按规定的比例实际缴纳的失业保险费免予征收个人所得税。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省失业保险规定》第七条。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省失业保险规定》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false83","id":83,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"就业见习补贴期限一般为3-6个月，最长不超过18个月。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第9条规定，就业见习补贴期限一般为3-6个月，最长不超过12个月。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false84","id":84,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"高校毕业生社会保险补贴可以与就业困难人员社会保险补贴重复享受。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第7条规定，高校毕业生社会保险补贴不能与就业困难人员社会保险补贴重复享受。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false85","id":85,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"享受就业见习补贴的人员范围为择业派遣期内未就业山东生源高校毕业生以及三年百万青年见习计划（2019-2021年）确定的16-24岁失业青年。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第9条规定，享受就业见习补贴的人员范围为择业派遣期内未就业山东生源高校毕业生以及三年百万青年见习计划（2019-2021年）确定的16-24岁失业青年。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false86","id":86,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"自2018年9月1日起，对“三支一扶”人员，省级统筹中央补助对财政困难县（包括沂蒙革命老区、菏泽市的非财政困难县）补助标准由每人每年1.3万元提高到1.5万元。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"《中共山东省委组织部 山东省人力资源和社会保障厅等10部门关于做好2019年高校毕业生“三支一扶”计划实施工作的通知》（鲁人社发〔2019〕12号）规定，自2018年9月1日起，对“三支一扶”人员，省级统筹中央补助对财政困难县（包括沂蒙革命老区、菏泽市的非财政困难县）补助标准由每人每年1.3万元提高到1.7万元。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于做好2019年高校毕业生“三支一扶”计划实施工作的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false87","id":87,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"对首次领取小微企业营业执照、正常经营并在创办企业缴纳职工社会保险费满12个月的高校毕业生创业人员，给予一次性创业补贴，补贴标准不低于1.2万元。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省就业补助资金管理办法》（鲁财社〔2018〕86号）第11条规定，对首次领取小微企业营业执照、正常经营并在创办企业缴纳职工社会保险费满12个月的高校毕业生创业人员，给予一次性创业补贴，补贴标准不低于1.2万元。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省就业补助资金管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false88","id":88,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"县级以上人民政府设立的公共人力资源服务机构应当依法有偿提供公共人力资源服务。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false89","id":89,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"《山东省人力资源市场条例》已于2015年7月20日经山东省第十二届人民代表大会常务委员会第十五次会议通过。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false9","id":9,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"从十八大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。（习近平：决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利——在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告）","department":"无","scope":"习近平新时代中国特色社会主义思想、党的十九大精神","level":"国家","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false90","id":90,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力资源服务机构应当自交流会结束之日起十五个工作日内，向举办地的县（市、区）人民政府人力资源社会保障部门报告交流会举办情况。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false91","id":91,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力服务机构可以介绍未满十六周岁的未成年人就业。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false92","id":92,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"人力资源服务机构可以依法成立行业协会。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省人力资源市场条例》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false93","id":93,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"齐鲁首席技师管理期为6年，管理期内每年2万津贴。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false94","id":94,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"省级一类赛前10名、二类赛前5名可以申报山东省技术能手。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false95","id":95,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"申报山东省有突出贡献的技师不需要写事迹材料。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"B","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false96","id":96,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"山东省有突出贡献技师每年不超过100人，给予1万元一次性奖励。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false97","id":97,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"技工院校毕业生可以参加公务员招考。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"（略）","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false98","id":98,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"职业技能鉴定站（所），具体实施对劳动者职业技能的鉴定。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《关于颁发\u003c职业技能鉴定规定\u003e的通知》（劳部发【1993】134号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《关于颁发〈职业技能鉴定规定〉的通知》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""},
{"_id":"true_or_false99","id":99,"type":"true_or_false","typeCh":"判断题","question":"首席技师是指工人队伍中具有高超技能水平、良好职业道德、丰富实践经验、贡献比较突出、在全省本行业领域中影响带动作用大、得到业内广泛认可的高技能人才。（  ）","optionA":"A．正确","optionB":"B．错误","optionC":"","optionD":"","optionE":"","optionF":"","answer":"A","analysis":"《山东省首席技师选拔管理办法》的通知）（鲁政办发）【2004】107号）。","department":"山东省人社厅","scope":"就业创业","level":"山东省","law1":"《山东省首席技师选拔管理办法》","law2":"","law3":"","law4":"","law5":""}
]